{"id": "rose-ood-0qKL1xM-1", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nIt's important for us to know how to protect ourselves__________ from the illnesses.（　　）\nA. secretly\nB. properly\nC. patiently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "对我们来说，知道如何正确地保护自己免受疾病的侵害是很重要的。\nsecretly秘密地；properly正确地；patiently有耐心地。根据\"It's important for us to know how to protect ourselves\"可知，此处是\"知道如何正确地保护自己免受疾病的侵害是很重要的\"。\n故选：B。\n考查副词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mLsy43v-2", "question": "二、基础知识（15 分））VI.单项选择 从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（10分）\nWhen you don't take those shows too______ they are fun to watch.（　　）\nA. probably\nB. hardly\nC. loudly\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当你不是很严肃地看那些表演时，它们看起来才会有趣。\n考查副词词义辨析。A可能；B几乎不；C大声地；D严肃地。根据句意，当你不是很严肃地看那些表演时，它们看起来才会有趣。\n故选：D。\n首先弄明白所缺失部分的汉语含义，然后根据具体语境确定单词或者短语，最终确定具体的形式作答。"}
{"id": "rose-ood-oPGLHq8-3", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项\n—Why didn't John go to the meeting？\n—John's son was ill in hospital，so Mary went ______.（　　）\nA. apart\nB. anyway\nC. simply\nD. instead", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-约翰为什么不去开会？\n-约翰的儿子生病住院了，所以玛丽代替约翰去了。\napart\"除外\"；anyway\"而且，加之\"；simply\"仅仅\"；instead\"反而，代替\"。根据题干，可知句意\"约翰的儿子生病住院了，所以玛丽代替约翰去了\"。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-KnqtiJj-4", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nThat's a bad habit of learning.______，it is never too late for you to get out of it.（　　）\nA. Instead\nB. Anyway\nC. Finally\nD. Similarly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "句意：那是一个学习的坏习惯．然而，好在对你来说，抛弃它还为时不晚．\n本题考查副词辨析．A项意为反而；B项意为然而；C项意为最后；D项意为类似地．根据it is never too late for you to get out of it好在对你来说，抛弃它还为时不晚，可知应该是转折关系．\n故选：B。\n本题考查副词的辨析，解答本题的关键是理解句意掌握四个选项的含义．"}
{"id": "rose-ood-D2hQGoe-5", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nHe practised time and time again to win the game._________，he didn't win.（　　）\nA. However\nB. Besides\nC. Suddenly\nD. Luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他反复练习以赢得比赛。然而，他没有赢。\nHowever然而；Besides除了；Suddenly突然；Luckily幸运地。分析前后句句意可知，空处的词表示转折，故应用however。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-SHKZFrF-6", "question": "Ⅰ.单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt is raining ________ but I go to school as usual.（　　）\nA. heavily\nB. quickly\nC. easily\nD. luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "雨下得很大，但是我像往常一样去上学。\nheavily严重地；quickly迅速地；easily容易地；luckily幸运地。根据转折连词but，可知虽然雨正下得很大，但是还是像往常一样去上学，因此用副词heavily修饰动词rain，雨下得大。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-XdslKn9-7", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）\nWith no shared bikes around，Simon decided to go to Linggu Temple on foot____________.（　　）\nA. rather\nB. rather than\nC. instead\nD. instead of", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "由于周围没有共享单车，相反西蒙决定步行前往灵谷寺。\nrather\"相当\"；rather than do sth\"而不是做某事\"；instead\"相反\"；instead of\"而不是\"，后跟名词、代词和动名词形式。根据题干，可知句意\"由于周围没有共享单车，相反西蒙决定步行前往灵谷寺\"，分析后面的句子，可知句子完整，这里用副词instead。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-hcZBYKa-8", "question": "笔试部分Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nI lost my watch on my way home._____，someone found it and gave it back to me.（　　）\nA. Differently\nB. Luckily\nC. Usually\nD. Easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我在回家的路上丢了手表。幸运地是，有人找到了它，把它还给了我。\nDifferently\"不同地\"；Luckily\"幸运地是\"；Usually\"通常\"；Easily\"容易地\"。根据题干，可知句意\"我在回家的路上丢了手表。幸运地是，有人找到了它，把它还给了我\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-GbtNrm5-9", "question": "一、单项填空（本大题15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最住选项。\nJack eats a lot but____does sports.It's bad for health.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. never\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰克吃很多但是从不做运动。这对健康有害。\n考查副词词义辨析。always总是，一直；usually通常；never从不；often经常。根据句意\"杰克吃很多但是……做运动。这对健康有害。\"可知，他从不运动，因此用never。\n故选：C。\n首先要理解每个选项的词义和用法，然后根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-wRQL3Kn-10", "question": "三、选择填空（本大题共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n---Does my question sound _______enough？\n---I don't think so.You can ask more _______by using\"could\"instead of\"can\".（　　）\nA. politely；politely\nB. politely；polite\nC. polite；politely\nD. polite；polite", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---我的问题听起来够有礼貌吗？---我认为不够．你可以通过运用\"could\"代替\"can\"提问更有礼貌．\n考查副词的词义辨析．句意\"---我的问题听起来够有礼貌吗？---我认为不够．你可以通过运用\"could\"代替\"can\"提问更有礼貌．\"politely副词，有礼貌地；polite形容词有礼貌的．根据题干Does my question sound _______enough？这里sound是连系动词，后接形容词polite作表语；You can ask more _______by using\"could\"instead of\"can\"．这里ask是实义动词，应用副词修饰动词．\n故选：C．\n理解选项的含义及其词性，分析句子结构，根据具体内容进行选择．"}
{"id": "rose-ood-gw78bOD-11", "question": "三、选择填空（本大题共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nYuan Longping is  ____  regarded as the greatest scientist in rice planting.（　　）\nA. suddenly\nB. patiently\nC. hardly\nD. generally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "袁隆平被广泛认为是水稻种植中最伟大的科学家．\n考查副词．A突然．B耐心地．C几乎不．D广泛地．结合语境\"袁隆平被__认为是水稻种植中最伟大的科学家．\"．可知，应该是\"广泛地\"．\n故选：D。\n副词通常用来修饰动词或句子，这里修饰动词，要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题．"}
{"id": "rose-ood-HCCS7rZ-12", "question": "二、基础知识 \r\nⅥ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nAlice is an excellent student and she is ______ late for school.（　　）\nA. usually\nB. always\nC. never\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "艾丽斯是个优秀的学生，她上学从不迟到。\nusually通常；always总是；never从不；sometimes有时。根据Alice is an excellent student\"艾丽斯是个优秀的学生\"可知，她上学\"从不\"迟到。\n故选：C。\n正确辨析四个选项的词义，结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Da7MS4r-13", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案．\nWe will have to set off ____ to avoid the heavy traffic tomorrow morning.（　　）\nA. early\nB. quietly\nC. slowly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们必须早点出发避免明天早上交通堵塞．\n考查副词的用法，根据关键词to avoid the heavy traffic tomorrow morning．可知是早点出发，early修饰动词词组set off，故选：A。\n本题考查副词的用法，在平时的学习中要注意积累与运用，达到熟练的目的．"}
{"id": "rose-ood-U5tSg44-14", "question": "I.单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nThe girl gets _____up early and she is_____late for school.（　　）\nA. always；never\nB. usually；always\nC. often；usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个女孩总是早起，而且上学从不迟到。\nalways总是、一直；never从不；usually通常；often经常。根据题干，结合选项，只有A选项语意通顺，即这个女孩总是早起，而且上学从不迟到。其它选项均语意不通。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-CA6kKPn-15", "question": "选择填空（共10小题；每小题1分，满分10分）\n---My parents are taking me to Shanghai Disneyland after the examination.\n---Lucky you.The trip is __________what you want.You've wanted to go there for a long time.（　　）\nA. mostly\nB. nearly\nC. exactly\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-考试后我父母要带我去上海迪士尼乐园。\n-你很幸运。这次旅行正是你想要的。你早就想去那里了。\nA.主要地；B.几乎；C.确切地；D.几乎不。根据You've wanted to go there for a long time.（你早就想去那里了。）　可知，这次旅行正是你想要的。\n故选：C。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-0TP6hDL-16", "question": "一、单项选择（ l5%）\nUncle Li ______ eats pizza because he wants to stay slim.（　　）\nA. sometimes\nB. seldom\nC. often\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "李叔叔很少吃披萨，因为他想保持苗条。\nsometimes有时，seldom很少，often经常，always总是。根据句意\"他想保持苗条\"，可知他很少吃披萨。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-FUctDew-17", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nSandy likes travelling.She _______ stays at home during holidays.（　　）\nA. seldom\nB. usually\nC. always\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "句意：Sandy喜欢旅游，假期中她很少呆在家里．\n答案：A．根据句意Sandy喜欢旅游，假期中应是\"很少\"在家．seldom很少；usually通常；always总是；often经常．故选A．\n此题读懂第一句是关键，然后再根据所给选项做出正确选择．题目分类：频度副词．"}
{"id": "rose-ood-4BCqzHR-18", "question": "一、单项选择（本题共20分.每小题1分），选择最佳答案。\n— Be quiet!We should talk_________in the library.\n— Sorry，I will（　　）\nA. quietly\nB. clearly\nC. loudly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—保持安静！我们应该在图书馆里小声说话。\n—对不起，我会的。\nquietly悄悄地，静静地；clearly清晰地，清楚地；loudly大声地。根据前文\"Be quiet!\"和语境，可知提醒对方保持安静，在图书馆里不能大声说话，因此用副词quietly。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-PP6sCN7-19", "question": "单项选择\nThere are always ______ interesting stories in the series that ______ many people watch them.（　　）\nA. so；so\nB. so；such\nC. such；so\nD. such；such", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在连续剧中总是有如此有趣的故事以至于很多人都想看它们。\nso和such都表示\"如此\"，结构为so+形容词+a（an）+单数名词，such+a（an）+形容词+单数名词；后接复数名词或不可数名词时，只能用such；名词前有many修饰，只能用so。\n故选：C。\n首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-kFxHTpN-20", "question": "选择填空 从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Did Mr.Smith get to the train station late？\n— Yes，he did.But _______，the train was also late.（　　）\nA. easily\nB. quickly\nC. luckily\nD. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-史密斯先生到火车站晚了吗？\n-是的，他做到了。但是幸运地是，火车也晚点了。\nA．easily容易地  B．quickly迅速地  C．luckily幸运地  D．differently 不同地。根据句意，-史密斯先生到火车站晚了吗？-是的，他做到了。但是幸运地是，火车也晚点了。表示\"幸运地\"要用副词luckily。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-js6joER-21", "question": "第二部分语言知识运用（共两大题，满分15分）V.单项选择从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Have you had breakfast ________？It's just 6：00 am.\n—Yes，I have.（　　）\nA. already\nB. ever\nC. yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你已经吃了早饭么？刚6点。\n—是的，我已经吃了。\nalready已经（用于肯定句中）；ever曾经（用于否定句或疑问句中）；yet已经（多用于否定句或疑问句中）。根据\"Have you had breakfast...\"可知，此处应用yet，表示\"已经吃完早饭了么？\"。\n故选：C。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-30tT5d9-22", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\n—The Dragon Festival is coming.Do you know Caoji Zongzi？\n—Yes.It is_______ popular that thousands of people go to the shop to buy some.（　　）\nA. too\nB. very\nC. so", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-端午节快到了。你知道草记粽子吗？\n-对。它如此受欢迎以至于成千上万的人去商店买了一些。\ntoo...to do sth\"太...而不能做某事\"；very\"非常\"；so+形容词或副词+that+句子\"如此...以至于...\"。根据\"that thousands of people go to the shop to buy some\"可知它如此受欢迎以至于成千上万的人去商店买了一些。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-F8YSZXP-23", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n-Have you_______been to the new park near your home？\n-Yes.I have_______been there.（　　）\nA. already；just\nB. ever；just\nC. already；ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你去过你家附近的公园吗？\n---是的。我刚刚去过那里。\n本题考查副词的用法。A.already已经，用于肯定句，just刚刚；B.ever曾经；just刚刚；C.already已经，ever 曾经。句中have been to 去过，根据上下文语境，B.项符合题意。\n故选：B。\n掌握副词的用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-90Fmxah-24", "question": "一. Multiple choice （本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\nWe ' ve got no coffee.Let's have tea__________.（　　）\nA. either\nB. yet\nC. instead", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们没有咖啡了。我们喝茶吧。\neither也；yet仍然；instead代替；根据\"We ' ve got no coffee.\"可知，让我们喝茶代替咖啡，因此选instead。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-xlXH0Nk-25", "question": "Ⅱ. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Have you ______ been to Mount Qingyuan？\n—Not yet.I wish I would go there one day.（　　）\nA. ever\nB. yet\nC. already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你曾经去过清远山吗？\n-还没有。我希望有一天我能去那里。\never\"曾经\"；yet\"还\"，用于否定句和疑问句，谈论尚未发生但可能发生的事；already\"已经\"，用于肯定句。根据题干，可知问的是\"你曾经去过清远山吗？\"\n故选：A。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Ex1e9c1-26", "question": "Ⅱ. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Where is Peter？\n— He isn't here.He has ________ gone home.（　　）\nA. recently\nB. probably\nC. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-皮特在哪里？\n-他不在这里。他很可能回家了。\nA表示最近，B表示很可能，C表示几乎。根据题干中He isn't here.可知皮特不在这里，他很可能回家了，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-hv5im1K-27", "question": "二、单项选择（共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n Betty likes animals very much，_________pandas.（　　）\nA.  quickly\nB.  carefully\nC.  especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "贝蒂非常喜欢动物，尤其是熊猫。\nquickly迅速地；carefully仔细地；especially特别地，尤其是。分析句意应为\"贝蒂非常喜欢动物，尤其是熊猫\"。\n故选：C。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-SzCYgQp-28", "question": "八、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\n--My classmate isn't good at studying，but he treats people____.\n--So he does.We like him very much.（　　）\nA. seriously\nB. quietly\nC. politely\nD. heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我的同学不善于学习，但他礼貌待人。\n--他的确是这样的。我们非常喜欢他。\nseriously\"严肃地\"；quietly\"安静地\"；politely\"礼貌地\"；heavily\"严重地\"。根据treats people和So he does.We like him very much.（他的确是这样的。我们非常喜欢他。）可知，我的同学不善于学习，但他礼貌待人。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-pp8M0Ds-29", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共20分）\nI like koalas because they are _________ friendly.（　　）\nA. a kind of\nB. kind of\nC. kinds of\nD. all kinds of", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢考拉，因为它们有点友好的．\n答案：B，考查副词的词义辨析．句意\"我喜欢考拉，因为它们有点友好的．\"kinds of各种各样的，all kinds of各种各样的，kind of有点，a kind of一种、一类．根据题干I like koalas because they are _________ friendly．可知是我喜欢考拉，因为它们有点友好的．故选B．\n理解kind搭配的含义及用法，根据内容作答．"}
{"id": "rose-ood-9kOYoAW-30", "question": "四、 Choose the best answer （选出最恰当的答案） （每小题1分，共17分）\nAmerica is ______from China.（　　）\nA. long\nB. far\nC. away\nD. out", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "美国离中国很远。\nlong\"长的\"，为形容词；far\"远\"，为形容词或副词，be far from\"离...远\"；away\"离开\"，为副词，be away from\"从……离开\"；out\"（从…里）出来\"，为副词。根据题干，可知句意：美国离中国很远。\n故选：B。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-ZikFDbW-31", "question": "四、 Choose the best answer （选出最恰当的答案） （每小题1分，共17分）\nYou don't know the answer.I don't know the answer， ______.（　　）\nA. too\nB. still\nC. either\nD. also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你不知道答案。我也不知道答案。\ntoo\"也\"，位于肯定句句末，有逗号隔开；still\"仍然\"；either\"也不\"，位于否定句句末；also\"也\"，位于肯定句句中。根据题干，可知句意：你不知道答案。我也不知道答案。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-I4NEGUv-32", "question": "单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Why did this happen？\n— Don't shout at me_______________.I didn't expect that either.（　　）\nA. angrily\nB. suddenly\nC. sadly\nD. badly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--这个为什么会发生？\n--不要生气地冲我吼叫。我也不喜欢那样。\nA.生气地，B.忽然，C.悲伤地，D.严重地，结合语境，判断用angrily修饰shout。\n故选：A。\n分析副词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-4MfTER7-33", "question": "二、单项填空（本大题共15 小题， 每小题 1 分， 共15 分 ）\nI was _________careless that I forgot something important.（　　）\nA. such\nB. such a\nC. so\nD. so a", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我太粗心了，忘了一些重要的事。\nsuch如此，形容词，修饰名词；such a后加单数名词；so如此，副词，修饰形容词或副词；so a搭配错误。空处的词是修饰形容词careless，故应用so。\n故选：C。\n熟记各个选项的汉语意思和用法，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Uwq4Sq0-34", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nIf one of your friends sends you a message to borrow money on the Internet，you'd better phone him ______ first to make sure of that.（　　）\nA. normally\nB. directly\nC. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你的一个朋友给你发信息在网上借钱，你最好先直接给他打电话确认。\nnormally\"通常\"；directly\"直接地\"；politely\"礼貌地\"。根据题干，可知句意\"如果你的一个朋友给你发信息在网上借钱，你最好先直接给他打电话确认\"。\n故选：B。\n本题考查副词词义辨析，需要根据题干和选项意思及其用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-JHQNTd3-35", "question": "二、请阅读下面各小题， 从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。（8分）\nDavid was so sad at the bad news that he could _________ say a word.（　　）\nA. even\nB. finally\nC. hardly\nD. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "大卫听到这个坏消息是那么难过以至于他几乎说不出话来了。\neven 甚至；finally 最后；hardly 几乎不；especially 尤其，特别。根据语境\"大卫听到这个坏消息是那么难过以至于他____能说话了。\"可知，大卫听到那个坏消息是那么难过以至于说不出话来了，因此\"hardly\"符合语境。\n故选：C。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jp5JG5j-36", "question": "一、单项选择（每题1分，共15题，15分）\nThe school library is______ clean.It's really a nice place to read and study.（　　）\nA. never\nB. seldom\nC. sometimes\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "学校图书馆总是挺干净．它真是一个看书和学习的好地方．\nnever 从不；seldom 几乎不；sometimes 有时；always 总是．根据\"它真是一个看书和学习的好地方\"可知空格处表示\"总是\"．\n故选：D。\n此题需要熟悉选项中的意思，再结合语境即可得出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-2kKDvJ7-37", "question": "二、选择填空（每小题1分，共10分）\n—Do you usually go to the mountains？\n—No.I ________ climb mountains.I don't like it.（　　）\nA. hardly ever\nB. often\nC. usually\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你通常去大山吗？\n--不。我几乎不爬山。我不喜欢爬山。\nA.几乎不；B.经常；C.通常；D.总是。从后面的句子\".I don't like it\"可知，我是\"几乎不\"爬山。\n故选：A。\n词义辨析类题目，首先弄明白所缺失部分的含义，然后根据具体的语境、用法等确定合适的单词作答。"}
{"id": "rose-ood-IjIcWz7-38", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—I can't find the answer to the question.\n—Think______，and you can work it out.（　　）\nA. hard\nB. hardly\nC. difficult\nD. difficultly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我找不到这个问题的答案。\n——努力想想，你会解决它的。\nhard努力地；hardly几乎不；difficult困难的；difficultly困难地。根据后句\"你会解决它的。\"可知，应是努力想想。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-8mUgHO7-39", "question": "二、单项选择（本题共10小题；每小题1分，满分10分）\n---Samuel，I successfully got my driving license （驾照） yesterday.\n---Congratulations!But as a new driver，you can't drive _______ carefully.（　　）\nA. so\nB. very\nC. too\nD. more", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——撒母尔，我昨天成功地取到了我的驾驶证。\n——恭喜!但作为一个新的司机，你开车再小心不过了。\nso因此，那么；very非常；too太；more更多的。根据语境，可知提醒对方开车要足够下心，采用比较级表达最高级的意思，即你开车再小心不过了，也就是应该最小心，carefully的比较级在前加more。\n故选：D。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-yA0Q0y3-40", "question": "第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、C、D ， 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项， 并将所选答案涂到答题卡 的相应位置上。\nIf we don't learn how to spend time __________，we'll have difficulty finishing our work on time.（　　）\nA. happily\nB. easily\nC. loudly\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果我们不学着如何明智地花费时间，我们将很难按时完成我们的工作。\nhappily高兴地；easily容易地；loudly大声地；wisely明智地。根据语境，可知如果我们不学着如何明智地花费时间，我们将很难按时完成我们的工作。\n故选：D。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-shgpHez-41", "question": "V.单项选择。（共15题，每小题1分，共15分）（A） 从下面各小题A、B、C、D四个选项中，选出填入空白处的最佳选项。\n—Where is Kangkang,Tom？\n— His mother is ill,_____he is in the hospital.（　　）\nA. maybe\nB. may  be\nC. mustn't\nD. can't", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——汤姆，康康在哪里？\n——他妈妈病了，也许他在医院。\nmaybe也许，是副词，放在句首；may be可能是，情态动词+be；mustn't禁止；can't不能。根据His mother is ill\"他妈妈病了\"可知，此处是\"也许他在医院\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-jcP8vT9-42", "question": "卷Ⅰ（选择题，共60分）笔试部分Ⅰ.单项选择题。（共10小题，每小题1.5分，计15分）\nI get up very early every morning，so I'm ______________late for school.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. never\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我每天早上起得很早，所以我上学从不迟到。\nA总是；B通常；C从不；D经常；结合句意：我每天早上起得很早，所以我上学从不迟到。此时含有否定意义的副词never符合语境。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-lpcqJrs-43", "question": "一、单项选择 \n-Do you like the song Childhood（童年）？\n-Sure.It reminds me of many memories and I can ____ control my feelings when I hear it.（　　）\nA. really\nB. simply\nC. mainly\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你喜欢《童年》这首歌吗？\n-当然．它让我想起许多回忆，当我听到它时，我几乎控制不住自己的感情．\nhardly \"几乎不\"；really真地；simply简单地；mainly主要地．从It reminds me of many memories and I can ____ control my feelings when I hear it可知它让我想起许多回忆，当我听到它时，我几乎控制不住自己的感情．\n故选：D．\n本题考查副词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-V2AUJCM-44", "question": "VI. 单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确的答案。（10分）\nDon't go out.It's raining _____.（　　）\nA. heavily\nB. heavy\nC. happily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要出去。雨下得很大。\nheavily大量地，副词；heavy重的，形容词；happily高兴地，副词。空处的词是修饰动词，应用副词，故排除B项；根据前句\"不要出去。\"可知，应是雨下得很大。\n故选：A。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-noxc6us-45", "question": "II. 单项选择（每小题1分，共10分）\n— ______ three fourths of the earth is covered with water.However，we are still short of it.\n— So it's important for us to save water.（　　）\nA. Hardly\nB. Really\nC. Nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-将近四分之三的地球被水覆盖。然而，我们仍然缺少它。\n-所以节约用水对我们来说很重要。\nHardly\"几乎不\"；Really\"真正地\"；Nearly\"将近\"。根据three fourths of the earth is covered with water，可知将近四分之三的地球被水覆盖。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-rVheK7r-46", "question": "选择题（共 10 小题，每小题 1.5 分；满分 15 分）\nBob doesn't like coffee very much，so he______drinks it.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. often\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "鲍勃不很喜欢咖啡，所以他很少喝咖啡。\nA.总是；B.通常地；C.经常；D.很少。因为他不喜欢咖啡，所以应该是\"很少\"喝咖啡。\n故选：D。\n首先弄明白所缺失部分的汉语含义，然后根据具体语境确定单词或者短语，最终确定具体的形式作答。"}
{"id": "rose-ood-ehysP8N-47", "question": "二、Ⅷ.选择填空从每题所给的选项中，选出一个正确的答案。（10分）\n—See You Again is a very beautiful song.\n—I agree with you ______ .I enjoy listening to it in my free time.（　　）\nA. completely\nB. suddenly\nC. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——《再见》是一首非常美妙的歌。\n——我完全同意你的看法。我喜欢在空闲时间听它。\ncompletely完全地；suddenly突然；usually通常。根据后句\"我喜欢在空闲时间听它。\"可知，应是完全同意你的看法。\n故选：A。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-HDGWz1I-48", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分） V. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n--Why are you so wet,John？\n--It rained ______ and I didn't take my umbrella.（　　）\nA. quickly\nB. suddenly\nC. freely\nD. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--约翰，你怎么这么湿？\n--突然下雨了，我没带雨伞。\nquickly迅速地；suddenly突然地；freely自由地；slowly慢地。根据\"你怎么这么湿？\"可知，应该是\"突然\"下雨了，我没带雨伞。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-a67A3FD-49", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题，满分10分） Ⅴ.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Why does Jenny look worried？\n-Because her grandfather is______ill in hospital and she is worried about him.（　　）\nA.  badly\nB.  heavily\nC.  hardly\nD.  strongly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-为什么珍妮看起来很担心？\n-因为她的爷爷病重住院，她很担心他。\nA表示差地、严重地。B表示沉重地、大量地。C表示几乎不。D表示强烈地、坚决地。根据题干中ill in hospital and she is worried about him.可知，珍妮看起来很担心是因为她的爷爷病重住院，她非常担心他，则此处应用副词badly，表示严重地，修饰形容词ill。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，基础题，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ciSLrju-50", "question": "一、单项选择（每小题1分，共51分）\nThe old man lives ____，but he never feels ________.（　　）\nA. alone，alone\nB. alone，lonely\nC. lonely，alone\nD. lonely，lonely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这位老人独自一个人居住，但是他从不感觉孤单．\n答案：B 考查副词的词义辨析．句意\"这位老人独自一个人居住，但是他从不感觉孤单．\"alone 独自，一个人，强调只有某人自己，副词修饰动词live；lonely孤独的，表示内心的感受．根据句意可知选B．\n故选：B。\n能够理解alone和lonely词义和用法，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-ood-Qgem0CX-51", "question": "一、单项选择（每小题1分，共51分）\nThe teacher speaks ___________loudly _______all the students can hear her.（　　）\nA. so；that\nB. such；that\nC. since；that\nD. so； when", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "老师说话如此大声地以至于所有的学生都能听到她．\nso…that…\"如此…以至于…\"，such…that…\"如此…以至于…\"二者都是固定短语．它们之间的区别是：so 是副词，与形容词或副词连用．其结构是：so+adj（adv）+that 从句；such是形容词，它所修饰的名词是可数名词或不可数名词，名词前可带形容词，也可不带，如果后面是单数可数名词，前面加a或an．其结构是：such +a（an）/（+adj）+可数名词的单数+that从句．或such （adj）+名词复数（或不可数名词）+that 从句．since…that…；\"不正确\"．so …when …\"不正确\"．由题干\"老师说话如此大声地以致所有的学生都能听到她．\"可知，所修饰的词是副词，用so …that…，因此第一个空格用so；第二个空格用that，所以答案应是so；that．\n故选：A。\n本题考查固定句式的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-WCnxjND-52", "question": "五、II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—What are you talking about，David？\n—We are talking about how to save and spend money _______.（　　）\nA. cheaply\nB. loudly\nC. wisely\nD. comfortably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--大卫，你们正在谈论什么呢？\n--我们正在谈论怎么样去聪明地省钱、花钱。\nA.便宜地；B.大声地；C.聪明地；D.舒服地。根据设空处前面的名词\" how to save and spend money \"并结合所给选项可知，指的是：聪明地省钱、花钱。\n故选：C。\n首先弄明白所缺失部分的汉语含义，然后根据具体语境确定单词或者短语，最终确定具体的形式作答。"}
{"id": "rose-ood-H4zHSam-53", "question": "I. 单项选择（共15分， 每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nAlthough the customer is rude，you should speak to him ____________.（　　）\nA. loudly\nB. politely\nC. quickly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管顾客很粗鲁，你也应该礼貌地对他们说话。\nA大声地；B礼貌地；C快速地；D清楚地；分析上下文逻辑可知，是让步关系，所以空后应填入与rude相反含义的形容词，B项正确。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-diVLzoQ-54", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A，B.C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并将答案填写到答题卷的相应位置上\nLucy thought her parents were too hard on her，but _______ she began to understand them.（　　）\nA. certainly\nB. certain\nC. gradually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "露西认为她的父母对她太严厉了，但是渐渐地她开始理解他们了。\n考查副词词义辨析。certainly\"当然\"副词；certain\"当然\"形容词；gradually\"渐渐地\"副词。根据句意\"露西认为她的父母对她太严厉了，但是渐渐地她开始理解他们了。\"可知应用grandually。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-a3RZyue-55", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（每小题1分：计10分）\nI don't think it's a good idea to hang out，__________in such a terrible rainstorm.（　　）\nA. suddenly\nB. actually\nC. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不认为出去玩是个好主意，尤其是在这样一场可怕的暴雨中。\nsuddenly突然；actually事实上；especially尤其。根据句意可知，应是我不认为出去玩是个好主意，尤其是在这样一场可怕的暴雨中。\n故选：C。\n熟记各个选项的汉语意思和用法，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-UVMrUQj-56", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nWhen you take the high-speed train，__________ forget to bring your ID card.（　　）\nA. always\nB. hardly\nC. never\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当你乘坐高铁时，不要忘记带你的身份证。\nA.always总是；B.hardly几乎不；C.never从不；D.nearly几乎，差不多；根据题干When you take the high-speed train，可知应说不要忘记带你的身份证。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据When you take the high-speed train，结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-5QotFCg-57", "question": "五、选择题（每小题1分，共25分）。\nLook!Your books are______--on the bed，on the sofa and on the table.（　　）\nA. here\nB. where\nC. there\nD. everywhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "看！你的书到处都是——床上，沙发上和桌子上。\nhere这里，where哪里，there那里，everywhere到处。根据句意\"床上，沙发上和桌子上\"可知，你的书到处都是。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-7J73jbK-58", "question": "一、单项填空（本题共10小题：每小题1分，共10分）从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's difficult to live in a foreign country，____if you can't speak the language there.（　　）\nA. finally\nB. especially\nC. suddenly\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在外国生活很难，尤其是如果你不会说那里的语言。\nfinally\"最后\"；especially\"尤其是\"；suddenly\"突然\"；usually\"通常\"。根据题干，可知句意：在外国生活很难，尤其是如果你不会说那里的语言。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-pIImdgc-59", "question": "一、语言知识应用第一节 单项选择\n- Did you go to see the movie Fantastic Beast last night？\n- Oh，no.I________go to the cinema.The tickets，you know，are too expensive for me.（　　）\nA. always\nB. hardly\nC. sometimes\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你昨晚去看电影《神奇动物》了吗？\n-哦，不。我几乎不去电影院。你知道，票对我来说太贵了。\nalways\"总是\"；hardly\"几乎不\"；sometimes\"有时\"；often\"通常\"。根据The tickets，you know，are too expensive for me（你知道，票对我来说太贵了）可知我几乎不去电影院。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-PAKoU8E-60", "question": "二、单项选择（本题共 15 小题；每小题1分，满分 15分）\nIn order to send the donations to the hospital as soon as possible， the drivers_____ stopped to eat or rest during the journey.（　　）\nA. nearly\nB. hardly\nC. badly\nD. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "为了尽快把捐款送到医院，司机们在旅途中几乎没有停下来吃饭或休息．\nnearly将近，几乎；hardly几乎不；badly严重地，非常；mostly主要地．根据句意\"为了尽快把捐款送到医院，司机们在旅途中___停下来吃饭或休息．\"可知，hardly符合句意，表示几乎没有停下来吃饭或休息．\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-VNIQBFR-61", "question": "一、单项选择 （共一节，满分45分）\nMrs Smith has a cute baby.It often smiles at people _________.（　　）\nA. friendly\nB. lonely\nC. happily\nD. lively", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史密斯太太有一个可爱的孩子。它经常高兴地向人们微笑。\nfriendly\"友好的\"，为形容词；lonely\"孤独的\"，为形容词；happily\"高兴地\"，为副词；lively\" 活泼的\"，为形容词。根据\"It often smiles at people\"可知它经常高兴地向人们微笑，用副词happily修饰动词smiles。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-fuHGG9D-62", "question": "选择填空 从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI got up _______ on school days so that I won't miss the bus to school.（　　）\nA. lovely\nB. quickly\nC. early", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "上学的时候我起得很早，这样我就不会错过去学校的公共汽车了。\nlovely可爱的，形容词；quickly快速地，副词；early早地（的），形容词或副词。根据\"…so that I won't miss the bus to school.\"可知，为了不错过校车，需要早起。\n故选：C。\n熟练掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-lpC6rki-63", "question": "六、 单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nIt's eleven o'clock now，but Tony is ___ reading a book.（　　）\nA. only\nB. still\nC. never\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "现在十一点了，但托尼还在看书。\nonly\"只有\"；still\"仍然\"；never\"从不\"；sometimes\"有时\"。根据\"It's eleven o'clock now\"和\"but\"可知现在十一点了，但托尼还在看书。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-OaQDoxr-64", "question": "选择填空。 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案 \nJack is good at running.He runs very ________.\nA. quickly\nB. slowly\nC. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "杰克擅长跑步。他跑得很快。\nquickly快速地；slowly慢慢地；quietly安静地；根据句意，他擅长跑步，可知他跑得很快。\n故选：A。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-mFs2laC-65", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n- A group of students use newspapers to make clothes for the school show.\n- Wow!They think and use the newspapers ______ .（　　）\nA. clearly\nB. seriously\nC. creatively", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---一群学生用报纸为学校演出做衣服。\n---哇！他们创造性地思考和使用报纸。\nclearly\"清楚地\"；seriously\"严肃地\"；creatively\"有创造性地\"。根据A group of students use newspapers to make clothes for the school show.（一群学生用报纸为学校演出做衣服。）可知他们创造性地思考和使用报纸。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-1pNS6Xg-66", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nJohn and I are good friends，but we often see things__________.（　　）\nA. easily\nB. quickly\nC. usually\nD. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "约翰和我是好朋友，但我们的看法往往不同。\neasily\"容易地\"；quickly\"快速地\"；usually\"通常\"；differently\"不同地\"。根据题干，可知句意\"约翰和我是好朋友，但我们的看法往往不同\"。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-gwwJbeV-67", "question": "V. 单项选择。（15分）\nWe'll have to say goodbye，my dear friends!But I will__forget the days we spent together.（　　）\nA. always\nB. often\nC. never\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们要再见了，亲爱的朋友们！但是我永远不会忘记我们一起度过的日子．\n答案：C  考查副词词义辨析．句意\"我们要再见了，亲爱的朋友们！但是我永远不会忘记我们一起度过的日子．\"always总是．often经常．never从不，never forget永不忘记．usually通常．根据题干上半句我们要再见了，亲爱的朋友们！可知题干意思应为但是我永远不会忘记我们一起度过的日子．只有never符合题意．\n故选：C。\n了解所给副词词义及用法，再结合具体语境进行选择．"}
{"id": "rose-ood-2K2tGfA-68", "question": "一.单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）\nWe don't have eggs.Let's have meat ___________.（　　）\nA. too\nB. instead\nC. yet\nD. however", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们没有鸡蛋。我们改吃肉吧。\ntoo\"也\"，位于肯定句句末，有逗号隔开；instead\"相反，代替 \"；yet\"还\"，位于一般疑问句或否定句；however\"然而\"。根据题干，可知句意\"我们没有鸡蛋。我们改吃肉吧\"。\n故选：B。\n本题考查副词词义辨析，需要根据题干和选项意思及其用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-3Yl2alz-69", "question": "五、单项填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nIt's ________known that more and more foreigners are learning Chinese culture now.（　　）\nA. politely\nB. loudly\nC. widely\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "众所周知，现在越来越多的外国人在学习中国文化。\npolitely礼貌地；loudly大声地；widely广泛的；nearly几乎。根据that more and more foreigners are learning Chinese culture now\"现在越来越多的外国人在学习中国文化\"可知，此处是\"众所周知\"。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-sN0sQKy-70", "question": "三、单项选择（共20小题；每小题1分，共20分）\nShe often travelled__________ ，because her company was doing a great business in Brazil.（　　）\nA. abroad\nB. aboard\nC. away\nD. afterwards", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她经常出国旅行，因为她的公司在巴西做得很好。\nabroad在国外；aboard在船上；away离开；afterwards后来。根据后句\"因为她的公司在巴西做的很好。\"可知，她经常出国旅行。\n故选：A。\n熟记各个选项辅词的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Vo88AGi-71", "question": "第三部分 语言运用（共五节， 满分10分）第一节 单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分）\n—George looks tall and strong.\n—He's a superman（超人）!He ________ goes to the doctor.（　　）\nA. already\nB. even\nC. often\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-乔治看起来又高又壮。\n-他是个超人！他很少去看医生。\nalready已经；even甚至；often经常；seldom很少。根据\"George looks tall and strong.（乔治看起来又高又壮。）\"以及\"He's a superman（他是个超人）\"可知，他很少去看医生。\n故选：D。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-IscILuH-72", "question": "第一部分语言知识运用（共计55分）单项选择。从所给的A，B，C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项（每小题1分，共10分）\nShe always does well in English exams，but she can_______ understand English programs.（　　）\nA. hardly\nB. nearly\nC. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她英语考试总是考得很好，但她几乎听不懂英语节目。\nhardly几乎不；nearly几乎；easily容易地。根据but she can....understand English programs.（但她可以......了解英语节目。）可知转折词后表示她几乎看不懂英语节目。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-58yqw3c-73", "question": "单项选择（每小题1分，共15分）\n—My father doesn't like playing soccer.\n—My mother doesn't,______.（　　）\nA. too\nB. both\nC. either\nD. still", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—我爸爸不喜欢踢足球。\n—我妈妈也不喜欢。\ntoo也，用于肯定句或一般疑问句的句末；both两者都；either也，用于否定句的句末；still仍然，还，常用于肯定句的句中。根据题干和语境，可知妈妈也不喜欢踢足球，用于否定句的句末，因此用副词either,也。\n故选：C。\n辨析选项各词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xPZbWU6-74", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhen I was lying on the beach,I felt_____relaxed.（　　）\nA. completely\nB. recently\nC. finally\nD. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我躺在海滩上时，我感到完全放松。\ncompletely\"完全地\"；recently\"最近\"；finally\"最后\"；differently\"不同地\"。根据题干，可知句意\"当我躺在海滩上时，我感到完全放松\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-AivA08M-75", "question": "五、语法和词汇知识（每个小题1分，共10分）\nMy classmate Jack doesn't like some of the school rules.I don't like them，_____.（　　）\nA. too\nB. either\nC. neither\nD. also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的同学杰克不喜欢学校的一些规定。我也不喜欢它们。\ntoo也，放在句尾；either也不，用在否定句中，放在句尾；neither两者都不；also也，放在句中。根据My classmate Jack doesn't like some of the school rules\"我的同学杰克不喜欢学校的一些规定。\"可知，此处是\"我也不喜欢它们\"，否定句，放在句尾，用either。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-AfKw2n0-76", "question": "二、单项填空在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将答案写在答题卷上。（本大题共15分，每小题1分）\n-How is Sue？\n-Oh，she lives abroad，so I __________ ever see her.（　　）\nA. hardly\nB. greatly\nC. nearly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-苏怎么样？\n-哦，她住在国外，所以我几乎没见过她．\nhardly几乎不，greatly很大程度上，nearly几乎，clearly清楚地，结合意思：苏怎么样？-哦，她住在国外，所以我几乎没见过她．hardly ever几乎不．\n故选：A．\n此题考查副词词义辨析，熟知选项中副词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-ApRcQmP-77", "question": "四、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nJack can't sing English songs and he can't dance,________.（　　）\nA. as well\nB. also\nC. too\nD. either", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Jack不会唱英文歌，他也不会跳舞。\nas well也，还有；also也，用于肯定句或疑问句，多位于实义动词前，助动词和系动词之后；too也，用于肯定句，放在句末；either也（不），用于否定句，放在句末。根据\"he can't dance\"可知用于否定句且放在句末应用either。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Kctdh4o-78", "question": "选择填空。（计20分）A.从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n After hearing the news of the terrible earthquake，he did nothing but sit there___________.（　　）\nA.  silently\nB.  excitedly\nC.  comfortably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "听到可怕地震的消息后，他什么也没做，只是静静地坐在那里。\n silently沉默地；excitedly激动地；comfortably舒适地。根据After hearing the news of the terrible earthquake\"听到可怕地震的消息后\"可知，此处是\"他什么也没做，只是静静地坐在那里\"。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-WkK8Vml-79", "question": "一、单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLucy is not a teacher，_____she is a doctor.（　　）\nA. finally\nB. simply\nC. nearly\nD. actually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "露西不是老师，实际上她是一名医生。\n考查副词词义辨析。finally最后，最终；simply简单地；nearly几乎，将近；actually实际上。根据\"露西不是老师\"可知句意：实际上她是一名医生。因此用actually。\n故选：D。\n首先要理解每个选项的词义和用法，然后根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-fPJLfK8-80", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nIf you are writing for a competition，you must read the rules ______ and follow them.（　　）\nA. careful\nB. carefully\nC. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你是为比赛写作，你必须仔细阅读规则并遵守规则。\ncareful仔细的，形容词；carefully仔细地，副词；easily容易地。空处的词是修饰动词，故应用副词，故排除A项；根据句意可知，应是你必须仔细阅读规则并遵守规则。\n故选：B。\n熟记各个选项形容词、副词的用法和汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-PrecpLb-81", "question": "单选题（共 16 题，每题 1 分，共计 16 分） 请从下列四个选项中，选出符合要求的一项。\nMy mother______buys candy because she thinks it's not healthy.（　　）\nA. always\nB. often\nC. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妈妈从不买糖果，因为她认为它不健康。\nalways\"总是\"；often\"经常\"；never\"从不\"。根据because she thinks it's not healthy（因为她认为它不健康）可知，我妈妈从不买糖果。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义和用法，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Zbvbz6B-82", "question": "一.Choose the best answer from A、B or C .\nI walked for a long time.I was ______ tired _______ I couldn't move on.（　　）\nA. too；to\nB. so；that\nC. such；that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我走了很长时间。我如此累以至于走不动了。\nso+形容词+that+句子/such+a/an+形容词+可数名词单数+that+句子\"如此...以至于\"；too...to ... \"太...而不能做...\"；根据题干，可知句意\"我走了很长时间。我如此累以至于走不动了\"，tired为形容词。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-cUUDa2j-83", "question": "三、单项选择（每小题1分，共10分）\nEveryone in our neighborhood loves my grandma because she is______kind to others.（　　）\nA. never\nB. always\nC. seldom\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们邻居都爱我奶奶，因为她对别人总是很好．\nnever从不；always总是；seldom几乎不；sometimes有时候．根据Everyone in our neighborhood loves my grandma可知，因为邻居们都爱我奶奶，由此可推知，她总是对别人友好．\n故选：B．\n先熟知所给选项词义，再结合题干选择适合题干和句意的单词．"}
{"id": "rose-ood-sXmV97f-84", "question": "笔试部分Ⅵ . 单项选择 （ 共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分 ）选出可以填入空白处的最佳选项.\n—What do you think of your hometown，Han Lin？\n—Very beautiful，______ in autumn.Lots of visitors come and climb mountains every year.（　　）\nA. especially\nB. similarly\nC. regularly\nD. successfully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——韩林，你觉得你的家乡怎么样？\n——非常美丽，尤其是在秋天。每年都有很多游客来爬山。\nespecially 尤其；similarly相似地；regularly有规律地；successfully成功地。根据句意可知，应是非常美丽，尤其是在秋天。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-wH2Y7kx-85", "question": "笔试部分（90分）VI.单项填空（共10小题，每小题1分，计10分）\n一Have you had the English test______？\n一No,not yet .But we have______had the math test.（　　）\nA. already,yet\nB. yet,already\nC. already,already\nD. yet,yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你参加了英语考试吗？\n--不，还没有。但是我们已经考过数学了。\nyet用于疑问句或否定句句末，already用于句中，题目中问句句末用yet,最后一句为肯定句，在句中用already。\n故选：B。\n掌握副词的含义和用法，结合语境选择正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-kUIO38z-86", "question": "一、I．单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案．（共25小题，每小题1分，共25分）\nThe students arrived at the top of the mountain ______ two hours later.（　　）\nA. successful\nB. successfully\nC. success\nD. succeed", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "句意：两个小时后，学生成功的到达了山顶．\n答案：B 根据The students arrived at the top of the mountain，可知学生成功的到达了山顶，在这里所选择的单词要修饰动词arrived，一般情况下，修饰动词的话应该用这个词的副词形式．故选：B。\n解答本题需要用到的知识点：success（名词形式）+ful→successful（形容词形式）+ly→successfully（副词形式）．"}
{"id": "rose-ood-z3mqeuw-87", "question": "一、单项选择。（每题1分，满分15分）\n—At first,I didn't catch what the teacher said.After thinking twice,I got it_____ .\n—Me,too.（　　）\nA. hardly\nB. normally\nC. finally\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-起初，我没听清老师说的话。经过再三考虑，我终于明白了。\n-我也是。\nhardly\"几乎不\"；normally\"正常地\"；finally\"最后\"；seriously\"严肃地\"。根据\"After thinking twice\"可知起初，我没听清老师说的话。经过再三考虑，我终于明白了。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-rGNq21F-88", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A，B， C， D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nBob hates coffee.He_______drinks it.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. never\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "鲍勃讨厌咖啡。他从来不喝。\nA.有时，B.总是，C.从来不，D.经常，根据Bob hates coffee.可知鲍勃讨厌咖啡，判断他从来不喝。\n故选：C。\n分析副词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-77hLo0c-89", "question": "Ⅲ、选择填空。（共10分，每小题1分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—How was your vacation in America？\n—It couldn't be worse.I don't________want to talk about it.（　　）\nA. even\nB. already\nC. ever\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你在美国的假期怎么样？\n--再糟糕不过了。我甚至不想谈它。\neven甚至；hardly几乎不；ever曾经；mainly主要地，根据题干It couldn't be worse，再糟糕不过了，可知应说我甚至不想谈它。\n故选：A。\n理解各个选项的含义，根据具体内容作答。"}
{"id": "rose-ood-NzWWcb7-90", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A， B， C， b四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\n-Look,Grandma! ___________click here and then you can talk to the doctor.\n-So easy？ Do I need a special number or something？（　　）\nA. Simply\nB. Gradually\nC. Recently\nD. Carelessly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-看，奶奶！只需点击这里，然后你就可以与医生交谈。\n-这么简单？我需要一个特别的号码吗？\nA． Simply 简单； B． Gradually 逐渐； C． Recently 最近； D． Carelessly 不小心。根据下文这么简单？可知上句句意应是只需点击这里，然后你就可以与医生交谈。simply,英语单词，副词，作副词时意为\"简单地；仅仅；简直；\"Simply click here只需点击这里。\n故选：A。\n本题考查词义辨析。解答时注意根据句意以及所给选项的意思作答。"}
{"id": "rose-ood-YSlf137-91", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\nThe dancing teacher gives us instructions _______until we are perfect in every move.（　　）\nA. quickly\nB. patiently\nC. bravely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "舞蹈老师耐心地指导我们，直到我们每一个动作都做到完美。\nquickly迅速地；patiently耐心地；bravely勇敢地；根据\"until we are perfect in every move\"可知，舞蹈老师耐心地指导我们，直到我们每一个动作都做到完美，因此选patiently。\n故选：B。\n本题考查副词词义辨析，要注意分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-aAzdbzH-92", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\nI learned to skate last month.At first，I fell down many times，but now I_______ fall down.（　　）\nA. seldom\nB. often\nC. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我上个月学会了滑冰。起初，我摔倒了很多次，但现在我很少摔倒了。\nseldom很少；often经常；always总是；根据\"At first，I fell down many times\"起初，我摔倒了很多次，再结合\"but\"可知，我现在我很少摔倒了，因此选seldom。\n故选：A。\n本题考查副词词义辨析，要注意分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-d27p0nD-93", "question": "二、单项填空（每小题1分，共8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Mr.Wang is always kind to his students.\n—Yes.And he ____________cares about them like their parents.（　　）\nA. quickly\nB. hardly\nC. quietly\nD. truly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-王先生总是对他的学生很好。\n-是的。他真的像他们的父母一样关心他们。\nquickly\"快地\"；hardly\"几乎不\"；quietly\"安静地\"；truly\"真正地\"。根据Mr.Wang is always kind to his students.（王先生总是对他的学生很好。）可知他真的像他们的父母一样关心他们。\n故选：D。\n掌握所给词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Ll7oAgm-94", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）\nIt rained__________these days and the children could__________go out to enjoy themselves.（　　）\nA. hardly,hardly\nB. hard,hardly\nC. hardly,hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这几天雨下得很大，孩子们几乎不能出去玩。\nrain hard\"雨下得大\"，hard为副词，修饰动词rain；hardly\"几乎不\"；hardly ever\"几乎从不\"。根据题干，可知句意\"这几天雨下得很大，孩子们几乎不能出去玩\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-FnpBOGJ-95", "question": "一．单项填空（共15小题，每小题1分；满分15分）从A， B， C， D中选出可以填入空白处的最佳选项\nI saw the singer__________ in the city of Beijing last year.Maybe he comes from Beijing.（　　）\nA. anywhere\nB. everywhere\nC. here and there\nD. somewhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "去年我在北京的某个地方见过这位歌手。也许他来自北京。\nanywhere任何地方；everywhere处处；here and there到处；somewhere某处。根据后句\"也许他来自北京。\"可知，应是去年我在北京的某个地方见过这位歌手。\n故选：D。\n掌握各个副词的含义，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-D9DiSJa-96", "question": "单项填空（8 分）请阅读下面各小题，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题 1 分）\nNick__________spends time on history.That's why he is getting worse and worse at it.（　　）\nA. hardly\nB. truly\nC. quietly\nD. cheaply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Nick几乎不在历史上花费时间。那就是他为什么越来越差的原因。\n考查副词词义辨析。A几乎不，B真实地，C安静地，D便宜地。根据句意，历史成绩差，说明他几乎不在历史上花费时间。\n故选：A。\n理解单词，了解句意，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-euV71Is-97", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n—Why don't you continue doing more English exercise？\n— After months of hard work,I_______ realized that the most important thing is to find good ways to learn.（　　）\nA. finally\nB. quickly\nC. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你为什么不继续多做英语练习呢？\n-经过几个月的努力，我终于意识到最重要的是找到好的学习方法。\nfinally\"最后\"；quickly\"快地\"；nearly\"几乎\"。根据问句说的是\"多做英语练习\"，和答语\"the most important thing is to find good ways to learn\"可知经过几个月的努力，我终于意识到最重要的是找到好的学习方法。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-4vbzUsT-98", "question": "V.单项选择（共10分）\nThomas Edison solved the problems _______.（　　）\nA. different\nB. differently\nC. difference\nD. differences", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "托马斯•爱迪生以不同的方式解决了这些问题。\ndifferent\"不同的\"，为形容词；differently\"不同地\"，为副词；difference\"差异\"，为名词；differences为difference的复数形式。根据solved，可知用副词修饰动词。\n故选：B。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-x5IiAqV-99", "question": "II.语言知识应用第一节单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中,选出可以填入空白处的正确答案。\nThe 2022 Beijing Winter Olympic Games are coming，so we can watch the skaters moving______on the ice in Figure Skating （花样滑冰）.（　　）\nA. loudly\nB. clearly\nC. beautifully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年北京冬奥会即将到来，我们可以看到花样滑冰选手在冰上优美地滑动。\nA大声地；B清晰地；C美丽地；根据题干The 2022 Beijing Winter Olympic Games are coming，可知是，我们可以看到花样滑冰选手在冰上优美地滑动。\n故选：C。\n考查副词词义的辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Lr4JdyG-100", "question": "六、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\n—Sam seems to love all sports.\n—Right,____________ swimming.（　　）\nA. certainly\nB. suddenly\nC. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——山姆似乎喜欢所有的运动。\n——对，尤其是游泳。\ncertainly当然；suddenly突然；ecpecially尤其。根据上句\"山姆似乎喜欢所有的运动。\"语境可知，应是尤其喜欢游泳。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-5VIC9kp-101", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出可以填人空白处的正确答案。\nYou had better learn about how to greet people______before going to a foreign country.（　　）\nA. quietly\nB. properly\nC. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在去外国之前，你最好学会如何正确地问候别人。\nquietly\"安静地\"；properly\"合适地，正确地\"；easily\"容易地\"。根据题干，可知句意\"在去外国之前，你最好学会如何正确地问候别人\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-AW28TV2-102", "question": "七、单项填空。（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）\nI am_______sorry for not returning the book to the library.（　　）\nA. badly\nB. hardly\nC. nearly\nD. terribly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我非常对不起我没有把书还给图书馆。\nbadly\"坏地\"；hardly\"几乎不\"；nearly\"几乎\"；terribly\"非常\"。根据题干，可知句意\" 我非常对不起我没有把书还给图书馆\"。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-US5zR9F-103", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题， 满分10分）V. 单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空自处的最佳选项。\n-How was your trip to Australia last summer？\n-I could__________ speak English and was completely silent during the trip.（　　）\nA. always\nB. hardly\nC. ever\nD. almost", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你去年夏天的澳大利亚之行怎么样？\n——我几乎不会说英语，在旅途中完全沉默。\nalways总是；hardly几乎不；ever曾经；almost几乎。根据\"was completely silent \"可知，我几乎不会说英语。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-korFcoH-104", "question": "单选\nThe teenagers could__________control their feelings when the speed-runner Su Bingtian appeared on the stage.（　　）\nA. hardly\nB. really\nC. nearly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当短跑运动员苏炳添出现在舞台上时，青少年们几乎控制不住自己的情绪。\nA．hardly几乎不；B．really真正地；C．nearly将近；D．clearly清晰地。根据题干，可知是指当短跑运动员苏炳添出现在舞台上时，青少年们几乎控制不住自己的情绪。\n故选：A。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-R28r6UV-105", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的人、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nJenny always goes to school early every morning.She is ______ late for school.（　　）\nA. usually\nB. never\nC. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "珍妮每天早上总是很早上学。她上学从不迟到。\nusually通常；never从不；sometimes有时。根据Jenny always goes to school early every morning.\"珍妮每天早上总是很早上学。\"可知，她\"从不\"迟到。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-ivOjjNP-106", "question": "四、单项填空（本⼤题共 15 ⼩题，每⼩题 1 分，共 15 分）从下列每⼩题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填⼊空⽩处的最佳选项。\nDaming's mother______makes a birthday cake.She usually buys one.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. often\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大明的妈妈从不做生日蛋糕。她通常会买一个。\nalways总是；usually通常；often经常；never绝不，从不。根据She usually buys one\"她通常会买一个\"可知，此处是\"大明的妈妈从不做生日蛋糕\"。\n故选：D。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-dFPlLMB-107", "question": "四、单项填空（本⼤题共 15 ⼩题，每⼩题 1 分，共 15 分）从下列每⼩题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填⼊空⽩处的最佳选项。\nI like singing.My daughter______likes singing.（　　）\nA. too\nB. only\nC. also\nD. as well as", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢唱歌。我女儿也喜欢唱歌。\ntoo也，放在句尾；only仅仅，只；also也，放在句中；as well as也，用在否定句中。also用在be动作之后，实意动词之前，此处用also。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-RhKrnb2-108", "question": "一、单项填空（共8小题；每小题1分，满分8分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、 B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—Are you going to have a picnic with me this weekend，Lucy？\n—__________not.I may look after my sister.（　　）\nA. Hardly\nB. Probably\nC. Properly\nD. Simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-露西，这个周末你打算和我一起野餐吗？\n-可能不会。我可能要照顾我的妹妹。\nHardly\"几乎不\"；Probably\"大概\"；Properly\"正确地\"；Simply\"仅仅\"。根据I may look after my sister.（我可能要照顾我的妹妹）可知，可能不会一起去野餐。\n故选：B。\n掌握不同选项的意思和用法，结合题干，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-sO7D1c5-109", "question": "二、单项填空 阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填人空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nThe little girl can answer the phone _____when someone calls her at home.（　　）\nA. secretly\nB. politely\nC. softly\nD. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当有人打电话到她家时，这个小女孩能够很有礼貌地接电话。\nA．secretly秘密地；B．politely有礼貌地；C．softly轻柔地；D．quietly静静地。根据句意可知，这里\"有礼貌地\"接电话符合题意。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ddfQlTu-110", "question": "一.选择填空（每小题1分，共15分）\nI like doing sports every day so I was healthy and______ catch a cold.（　　）\nA. always\nB. often\nC. sometimes\nD. hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢每天运动，所以我很健康，几乎从不感冒。\nalways\"总是\"；often\"经常\"；sometimes\"有时\"；hardly ever\"几乎从不\"。根据\"I like doing sports every day so I was healthy\"可知我喜欢每天运动，所以我很健康，几乎从不感冒。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-qfXJdum-111", "question": "Ⅱ.语法与情景对话\nI haven't got time to wait.If you want to come with me，get dressed________ .（　　）\nA.  carefully\nB.  loudly\nC.  quickly\nD.  heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我没有时间等了。如果你想和我一起去，快穿好衣服。\ncarefully仔细地；loudly大声地；quickly迅速地；heavily重地。根据\"我没有时间等了。\"可知，应该\"快\"穿好衣服。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-7gvlxJR-112", "question": "一、单项选择（本题共20个小题，每小题1分，共20分）\nThe elephant has ____a strong body _____it can do heavy work for people.（　　）\nA. so，that\nB. such，that\nC. so，and", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "大象的身体很强壮，可以为人们做繁重的工作。\nso...that...如此……以致于……，so后加形容词或副词；such...that...如此……以致于……，such后加名词；so...and不搭配。根据空一后\"a strong body \"可知，应用such...that引导结果状语从句。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-eRDGp3N-113", "question": "二．单项选择：（本大题共15分， 每小题1分）\n--- What should I do to know  _______ what a word means？\n--- I think you can look it up in the dictionary.（　　）\nA. widely\nB. exactly\nC. nearly\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---我应该怎么做才能确切地知道一个词的意思？\n---我想你可以在字典里查一下。\nwidely广泛地；exactly确切地；nearly几乎；hardly几乎不。根据I think you can look it up in the dictionary\"我想你可以在字典里查一下\"可知，此处是\"确切地知道一个词的意思\"。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-Yy4ZMUP-114", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Whose book is this，Alice？\n—___________it's Paul's，but I'm not sure.（　　）\nA.  Maybe\nB.  Finally\nC.  Anyway", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-爱丽丝，这是谁的书？\n-也许是保罗的，但我不确定。\nMaybe可能，也许；Finally最后；Anyway无论如何。根据but I'm not sure\"但我不确定\"可知，此处是\"也许是保罗的\"。\n故选：A。\n考查副词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ivuUIlb-115", "question": "V. 单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。.\n-- It is raining so hard.I can_________see the road.\n-- It's too dangerous to drive in such bad weather.Let's stop the car.（　　）\nA. quickly\nB. easily\nC. hardly\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--雨下得这么大。我几乎看不到路。\n--在这样恶劣的天气开车太危险了。我们停车吧。\nquickly\"快地\"；easily\"容易地\"；hardly\"几乎不\"；usually\"通常\"。根据\"It is raining so hard.\"可知雨下得这么大。我几乎看不到路。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-EbkcbcY-116", "question": "笔试部分（100 分）第一部分选择题（三大题：共38分）一、单项选择（每题0.5分，共5分）\nWe have______excellent teachers that we must enter a good high school.（　　）\nA. too\nB. very\nC. so\nD. such", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们有这么优秀的老师，我们必须进入一个好的高中。\ntoo太；very非常；so如此，修饰形容词/副词；such如此，修饰名词。根据\"excellent teachers that\"以及teachers是名词，可知本句是such...that引导的结果状语从句。\n故选：D。\n本题考查结果状语从句，需要了解这个从句的句型结构。"}
{"id": "rose-ood-guik2a8-117", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项填空（共 10 小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的 A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n______one-third of the students at this school are left-behind children.（　　）\nA. Most\nB. Nearly\nC. Hardly\nD. Once", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这所学校将近三分之一的学生是留守儿童。\nMost大部分；Nearly几乎；Hardly几乎不；Once曾经。根据\"one-third of the students at this school\"可知，此处是\"这所学校将近三分之一的学生\"。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-2pqrU08-118", "question": "Ⅱ.单项选择。 （每小题1分，共20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n—What was the weather like？\n—It rained ________ and people could ________ go out.（　　）\nA. hardly；hard\nB. hard；hardly\nC. hard；hard\nD. hardly；hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——天气怎么样？\n——雨下得很大，人们几乎不能出门。\nhard猛烈地；hardly几乎不。根据句意可知，应是雨下得很大，人们几乎不能出门。\n故选：B。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-y7JL7RR-119", "question": "笔试部分Ⅱ.语法与情景对话。与阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\n I haven't got time to wait.If you want to come with me，get dressed_____.（　　）\nA.  carefully\nB.  loudly\nC.  quickly\nD.  heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我没有时间等了。如果你想和我一起去，赶快穿好衣服。\nA.小心地；B.大声地；C.快地；D.沉重地。根据 I haven't got time to wait.（我没有时间等了。）可知，时间很紧迫，故推测此处是在催促对方快点穿好衣服。\n故选：C。\n掌握副词的不同含义，结合题干语境选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-KGL8bcy-120", "question": "Ⅱ.语言知识运用（共两节，20小题，每小题1.5分，满分21.0分）第一节 单项选择 从每小题所给的AB C三个选项中选出可填入空白处的正确答案（每小题1.5分，满分 21分）\n- Do you go shopping online？\n- _______.I like to go to the shopping center only.（　　）\nA. Always\nB. Sometimes\nC. Never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你在网上购物吗？\n-从不。我只喜欢去购物中心。\nAlways\"总是\"；Sometimes\"有时\"；Never\"从不\"。根据I like to go to the shopping center only.（我只喜欢去购物中心。）可知选项C符合句意。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-RaZNCZU-121", "question": "Ⅱ.语言知识运用（共两节，20小题，每小题1.5分，满分21.0分）第一节 单项选择 从每小题所给的AB C三个选项中选出可填入空白处的正确答案（每小题1.5分，满分 21分）\nHush!The baby is sleeping.Please talk _______ than usual，or you may wake him up.（　　）\nA. more loudly\nB. more slowly\nC. more quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "安静！婴儿正在睡觉。请比平时安静些，否则你可能会吵醒他。\nmore loudly\"更喧闹地\"；more slowly\"更缓慢地\"；more quietly\"更安静地\"。根据The baby is sleeping.（婴儿正在睡觉。）可知，请比平时安静些，否则你可能会吵醒他。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-wHzQnMs-122", "question": "二、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A.B.C.D四个选项中选出可以填入空白处的最佳的选项\n--Your writing is careless and that's why you can't get good grades.\n--Don't worry about that， I will write more______.（　　）\nA. easily\nB. carefully\nC. slowly\nD. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你的书写太粗心了，所以你取得不了好成绩。\n-不要担心，我会更仔细地书写。\neasily容易地，carefully仔细地，slowly缓慢地，quickly缓慢地，根据题意，不要担心，我会更仔细地书写，可知，只有carefully符合题意。\n故选：B。\n掌握副词的含义和用法，根据题意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-j7d1bHf-123", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将选项填涂在答题卡相应的位置上。\n-How often does Tommy play basketball？\n-He says he ______ plays it because he does not like ball games.（　　）\nA. sometimes\nB. usually\nC. often\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——汤米多久打一次篮球？\n——他说他从不打篮球，因为他不喜欢球类运动。\nsometimes有时；usually通常；often经常；never从不。根据后句\"因为他不喜欢球类运动。\"可知，应是他从不打篮球。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xhWnqnH-124", "question": "二、单项选择：共 20 小题，每小题 1 分，满分 20 分。从 A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\nI don't like noodles and my cousin Amy doesn't like them，______.（　　）\nA. too\nB. either\nC. also\nD. as well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不喜欢面条，我的表妹艾米也不喜欢。\ntoo也，用在句尾，either也不，用在否定句中，句尾；also也，用在句中；as well也，放在句中。根据\"Amy doesn't like them\"可知，此处是否定句用either。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-JcKVhW0-125", "question": "Ⅱ. 选择填空 共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Have you watched the movie The Wandering Earth _______？\n-Yes，I've _______ watched it twice.It's really wonderful.（　　）\nA. already；already\nB. yet；yet\nC. yet；already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你已经看过《流浪地球》这个电影吗？\n-是的，我已经看过两次．它真的很精彩．\nalready和yet都表示已经，already用于肯定句，yet用于疑问句和否定句．第一个空格是疑问句，所以用yet；第二个空格是肯定句，所以用already．\n故选：C．\nalready和yet的区别：already表示已经，用于肯定句，用于句中或句尾；yet用于疑问句表示已经，用于否定句表示还，只能用于句尾．"}
{"id": "rose-ood-D32z8Q3-126", "question": "第二部分笔试部分二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位置涂黑。\n---Does your sister spend her money_______ ？\n---Yes，of course.She knows what to buy and what not to buy.（　　）\nA. quickly\nB. wisely\nC. badly\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你姐姐花钱很明智吗？\n——是的，当然。她知道买什么和不买什么。\nquickly 迅速地；wisely 明智地；badly 坏地；simply 简单地。根据答语\"——是的，当然。她知道买什么和不买什么。\"可知，她买东西很明智，什么该买什么不该买，因此\"wisely\"符合语境。\n故选：B。\n辨析副词词义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-JrerKTh-127", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\n—What's the article about,David？\n—It's about some tips on how to save and spend money ________ .（　　）\nA. wisely\nB. directly\nC. cheaply\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-这篇文章是关于什么的，大卫？\n-这是关于如何明智地存钱和花钱的一些技巧。\nwisely\"明智地\"；directly\"直接地\"；cheaply\"便宜地\"；politely\"礼貌地\"。根据\"It's about some tips\"可知这是关于如何明智地存钱和花钱的一些技巧。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-I6lXof2-128", "question": "二、英语知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nJim ______goes swimming because he doesn't like it at all.（　　）\nA. always\nB. often\nC. seldom\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆很少去游泳，因为他一点也不喜欢。\nalways总是；often经常；seldom很少；usually通常。根据because he doesn't like it at all\"因为他一点也不喜欢\"可知，\"很少\"去游泳。\n故选：C。\n考查副词，要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-YwBHa4c-129", "question": "第二部分笔试部分（共85分单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Would you please turn down the music，Mina？I'm doing my homework.\n-Sorry.I'll do it_________.（　　）\nA. slowly\nB. probably\nC. suddenly\nD. immediately", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-米娜，请你把音乐关小点好吗？我在做作业。\n-对不起。我马上就关小点。\nslowly\"缓慢地\"；probably\"大概\"；suddenly\"突然\"；immediately\"立刻，马上\"。根据Sorry，可知我马上就关小点。\n故选：D。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-hhgvTEc-130", "question": "笔试部分VI. 单项选择 （ 共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分 ）选出可以填入空白处的最佳选项.\nMy sister came to school______this morning because it was her turn to clean the classroom.（　　）\nA. early\nB. quietly\nC. luckily\nD. suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我妹妹今天早上很早就来学校了，因为轮到她打扫教室了。\nearly早地；quietly安静地；luckily幸运地；suddenly突然。根据后句\"因为轮到她打扫教室了。\"可知，应是我妹妹今天早上很早就来学校了。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-MQx2s8D-131", "question": "二、单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）从下列每小题所给的A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nEverybody likes Kate，because she is very kind and______ready to help others.（　　）\nA. never\nB. always\nC. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "每个人都喜欢凯特，因为她很好心并且总是准备好去帮助别人。\n考查副词词义辨析。A从来不；B总是；C有时候。根据句意，每个人都喜欢凯特，因为她很好心，应该是总是准备好去帮助别人。\n故选：B。\n积累词汇，结合语境，根据要求，掌握副词词义的不同，正确写出答案。"}
{"id": "rose-ood-GJ5aSjY-132", "question": "第二部分：语言知识运用（35分）Ⅱ.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）A.从每题所给的A、B、C和D四个选项中，选出最佳选项，完成21-35小题。并用2B铅笔把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。（15分）Ⅰ.单项选择。（15分）\nGina's bedroom is not tidy.The books are______.（　　）\nA. here\nB. there\nC. where\nD. everywhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "吉娜的卧室不整洁。书到处都是。\nhere\"这里\"；there\"那里\"；where\"在哪里\"，用于提问地点；everywhere\"到处都是\"。tidy\"整洁的\"，根据上文Gina's bedroom is not tidy.（吉娜的卧室不整洁。）可知书本到处都是。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-lgCtq77-133", "question": "二、单 项 选 择 （共 10小题，每小题1 分，共 10分）从下列每小题所给的A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nI've______arrived at our school，but I haven't entered the classroom____.（　　）\nA. already；already\nB. yet；already\nC. yet；yet\nD. already；yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我已经到我们学校了，但我还没有进教室。\nalready用于完成时表示\"已经\"，用于肯定句；yet也用于完成时，表示\"已经，还\"用于否定句和疑问句。此句第一个空是肯定句，用already；第二个空是否定句所以用yet，所以D符合题意。\n故选：D。\n理解句意，掌握完成时中already和yet的用法区别，结合题干完成试题。"}
{"id": "rose-ood-hnFB9wP-134", "question": "四、选择填空，从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—Should we give away all the toys to the Children's hospital？\n—Sure.The children there are_________in need of them.（　　）\nA. widely\nB. badly\nC. exactly\nD. normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我们应该把所有的玩具都送给儿童医院吗？\n-当然可以。那里的孩子非常需要他们。\nwidely\"广泛地\"；badly\"非常\"；exactly\"精确地\"；normally\"正常地\"。根据Sure（当然可以）可知，那里的孩子非常需要他们。\n故选：B。\n解答此题，需要结合题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-Ak1ztfy-135", "question": "六、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\n—Is the police station near here？\n—Yes，it is.You can find it______down this street.（　　）\nA. luckily\nB. friendly\nC. hard\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——警察局在这附近吗？\n——是的，它是。在这条街上你会很容易找到。\nluckily幸运地；friendly友好的；hard难的；easily容易地。前句\"Yes，it is.\"语境可知，警察局在这附近，应是在这条街上你会很容易找到。\n故选：D。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-JEdlBMm-136", "question": "二、单项选择。（本题共10小题，每小题1分，共计10分）\nYeah，my father is not healthy at all because he______exercises.（　　）\nA. sometimes\nB. usually\nC. hardly ever\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "是的，我父亲一点都不健康，因为他几乎不锻炼。\nsometimes\"有时\"；usually\"通常\"；hardly ever\"几乎不\"；always\"总是\"。根据my father is not healthy at all（我父亲一点都不健康）可知因为他几乎不锻炼。\n故选：C。\n本题考查副词，需要注意选项的意思和用法，结合题干，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-QgWhwyt-137", "question": "第二部分 读（共四节，共60分）第一节 选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nHe______gets up at six o'clock，but today he got up at six thirty.（　　）\nA. hardly\nB. ever\nC. never\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他经常六点起床，但今天他六点半起床。\nhardly几乎不，ever曾经，never 绝不，often经常，结合意思：他---六点起床，但今天他六点半起床。可知是经常。\n故选：D。\n熟知副词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-tHso1SM-138", "question": "第一部分英语知识运用（共两节，满分10分）第一节单项填空。从题中所给的A、B、 C、 D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n- Which place will you suggest if I travel to Yunnan？\n- I think Dali comes_____as the first choice.It is called a place with wind.（　　）\nA.  hardly\nB.  patiently\nC.  strangely\nD.  naturally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——如果我去云南旅行，你建议我去哪个地方？\n——我认为大理是首选。它被称为有风的地方。\n考查副词辨析。hardly几乎不；patiently耐心地；strangely奇怪地；naturally自然地。根据\"I think Dali comes_____as the first choice.\"可知，大理自然是首选。\n故选：D。\n在理解选项意思的基础上，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-MJNUYhq-139", "question": "二、选择填空（本大题共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Do you like to sing？\n-_____.I don't like to sing at all.（　　）\nA. Always\nB. Sometimes\nC. Never\nD. Usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你喜欢唱歌吗？\n——从不。我一点也不喜欢唱歌。\nA.Always总是；B.Sometimes有时；C.Never从不；D.Usually通常；根据题干I don't like to sing at all.可知应说从不。\n故选C。\n仔细分析句子的结构，根据I don't like to sing at all.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-HMZlMQL-140", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分 30 分）第一节单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答 案填到答题卷的相应位置上。\n—I can't sleep well these days.\n—Doing sports can help you sleep______.（　　）\nA. wisely\nB. deeply\nC. politely\nD. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——这些天我不能很好地睡觉。\n——做运动能帮助你深入睡眠。\n考查副词词义辨析。A明智地；B深地；C礼貌地；D宽广地。根据句意，\"这些天我不能很好地睡觉\"，那么做运动可以帮助你深入睡眠。\n故选：B。\n积累词汇，结合语境，根据要求，正确写出答案。"}
{"id": "rose-ood-6cHbS5v-141", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分） 从A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nRobert is my best friend.I __________ trust him and I talk to him about everything.（　　）\nA. secondly\nB. completely\nC. suddenly\nD. recently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Robert是我的最好的朋友。我完全相信他，我和他谈论一切事情。\nsecondly其次；completely完全地；suddenly突然；recently最近。根据I talk to him about everything，可知我完全相信他。\n故选B。\n首先要掌握副词的用法，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-BPa3e91-142", "question": "Ⅶ. 选择填空（20分）\n- Are you going to Beijing tomorrow？\n- I'm not sure______.（　　）\nA. also\nB. yet\nC. again", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你明天要去北京吗？\n——我还不确定。\nalso也，用于肯定句或疑问句，一般不用于否定句，常位于be动词，助动词或情态动词之后，行为动词之前；yet还，用于否定句和疑问句中，常用句末；again再，又，重新，一般放在句子的末尾使用。根据\" I'm not sure_     ._\"可知，我还不确定。此处使用yet，表示\"还\"符合语境。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-M5dtoS7-143", "question": "一、单项选择（共15分， 每小题1分）从下面各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n—What have you learned from the space class in Shenzhou-13？\n—It is impossible for astronauts to walk in space like they ________ do on Earth.（　　）\nA. mainly\nB. smoothly\nC. certainly\nD. normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你从神舟13号的太空课上学到了什么？\n--对宇航员来说不可能像在地球上一样正常地行走。\nmainly主要地；smoothly平稳地；certainly当然；normally正常地；根据句意，在太空中不可能像在地球上一样正常地行走。\n故选：D。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-enNDvbp-144", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\n—How do you like this song？\n—Great!I have ______ heard such a beautiful song before.（　　）\nA. never\nB. yet\nC. already\nD. ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你觉得这首歌怎么样？\n——太好了！我以前从来没有听过这么美的歌。\nnever绝不，从不；yet仍然，还；already已经；ever曾经。根据答语Great及heard such a beautiful song before可知，此处是\"我以前从来没有听过这么美的歌\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-fYlAHmd-145", "question": "Ⅰ. 单项选择。 （15分）从下列各题所给的选项中选择能填入相应空白处的最佳选项。并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n—Have you heard from him _________？\n—Yes，I have.I've _________ heard from him.（　　）\nA. yet；already\nB. already；yet\nC. yet；just now\nD. still；ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你收到他的来信了吗？\n——是的，我已经收到了。\nyet还；already已经；根据题干可知，此处用现在完成时，结合选项，可知现在完成时中，yet用于否定句和疑问句，already用于肯定句。\n故选：A。\n熟悉现在完成时的基本用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-OaRGw9n-146", "question": "六. 单项选择（共10小题， 每小题1分， 计10分。选出可以填入空白处的最佳选项\nMy classmate Li Hua got up late this morning._________ he arrived at school on time.（　　）\nA. Quickly\nB. Luckily\nC. Easily\nD. Quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的同班同学李华今天早上起晚了。幸运地是，他按时到达学校。\nQuickly迅速地；Luckily幸运地；Easily容易地；Quietly安静地。根据\"我的同班同学李华今天早上起晚了。......，他按时到达学校。\"可知，应该是\"幸运地\"。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-G0E1JoJ-147", "question": "二、单项选择（10小题，每题1分，共10分）\n---Do you play computer games？\n---No，_______.I don't like them at all.（　　）\nA. always\nB. often\nC. usually\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你打电脑游戏吗？-不，从来不打．我一点也不喜欢它们．\n正确答案：D．always表示总是，often表示经常，usually表示通常，never表示从不．根据I don't like them at all．可知说话人一点也不喜欢电脑游戏，所以他从来不打，故选择D．not…at all表示一点也不，根本．\n故选：D。\n本题考查频度副词，基础题，熟悉常用频度副词的含义，根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-RBGr2nl-148", "question": "I. 单项选择（本题共10小题，每小题1分，共10分）\nCOVID-19 does not ______ spread in China because of the great effort from the whole country.（　　）\nA. lively\nB. widely\nC. lowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "由于全国的巨大努力，新冠肺炎在中国没有广泛传播。\nlively\"生机勃勃的\"，为形容词；widely\"广泛地\"，为副词，widely spread\"广泛传播\"；lowly\"地位低的\"，为形容词。根据题干，可知句意为：由于全国的巨大努力，新冠肺炎在中国没有广泛传播。\n故选：B。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-iZnZhPk-149", "question": "三、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分） 从A、B、C三个选项中选出最佳选项。\n—Have you read Oliver Twist ____？\n—Yes，I've ____ read it three times.（　　）\nA.  already；yet\nB.  yet；already\nC.  already；already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你读过《雾都孤儿》吗？\n—读过，我已经读了三遍了。\nalready已经，用于肯定句；yet还，用于否定句和疑问句。根据题干，可知第一句是疑问句，用yet；第二句是肯定句，用already。\n故选：B。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Qa4punS-150", "question": "三、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分） 从A、B、C三个选项中选出最佳选项。\n I'm surprised that the little boy can play the violin ______ better than me.（　　）\nA.  very much\nB.  quite\nC.  a lot", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我很惊讶那个小男孩小提琴拉得比我好得多。\nA.非常；B.相当；C.非常。根据题干，可知此处是副词quite修饰形容词better。其他两项常放在句尾。\n故选：B。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-e3qGrlY-151", "question": "二、单项选择（本题有 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）\nJohn's parents always listen to his words _________，so he likes to share his school life with them.（　　）\nA. strictly\nB. politely\nC. patiently\nD. confidently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "约翰的父母总是耐心地听他的话，所以他喜欢和他们分享他的学校生活。\nstrictly严格地；politely有礼貌地；patiently耐心地；confidently自信地；由下文\"so he likes to share his school life with them\"所以他喜欢和他们分享他学校生活，可知，上文是耐心地听他的话。\n故选：C。\n本题考查情态动词，掌握情态动词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-4ePkDDA-152", "question": "笔试部分（70分）三、单项选择（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nThere is something wrong with my bike，so I will take a bus to school_____.（　　）\nA. neither\nB. either\nC. instead of\nD. instead", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的自行车出了问题，所以我将改乘公共汽车去学校。\nneither\"两者都不\"；either\"两者中的任何一个\"；instead of\"而不是\"，后跟名词、代词或动名词形式；instead\"相反\"，为副词，位于句首或句末。根据题干，可知句意：我的自行车出了问题，所以我将改乘公共汽车去学校。分析句子，可知句子完整，故用副词instead位于句末。\n故选：D。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-nQUCFdG-153", "question": "第二部分 语言运用（共四节，满分5.0分）第一节（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）选择填空：请从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—Has everyone got ready for the final examination _________？\n—Not ______.Some students still lose themselves in playing computer games everyday.（　　）\nA. yet，yet\nB. already，already\nC. yet，already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——大家都准备好期末考试了吗？——还没有。有些学生仍然每天沉迷于玩电脑游戏。\nyet还，一般用于否定句和疑问句句末；already已经，一般用于肯定句句中。第一句是疑问句，应用yet；第二空是固定短语not yet\"还没有\"。\n故选：A。\n本题考查现在完成时中的标志词用法。需要了解每个词具体的使用语境。"}
{"id": "rose-ood-zSuKWoS-154", "question": "单项选择 从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n Jim doesn't get up late，and he doesn't eat unhealthy food______.（　　）\nA.  too\nB.  either\nC.  as well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "吉姆不晚起，他也不吃不健康的食物。\ntoo和either都当副词\"也\"讲，too用于肯定句，either用于否定句。as well 多用于口语中，语气较轻，通常用于肯定句或疑问句，不用于否定句。分析句子可知时否定句，故either符合题意。\n故选：B。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合语境选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-VOgZWPd-155", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（第二部分词汇和语法） II. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共 15 分）\nHe grew______after waiting at the gate of the cinema for almost half an hour.（　　）\nA. patient\nB. patiently\nC. impatient\nD. impatiently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他在电影院门口等了将近半个小时后变得不耐烦了。\nA．patient耐心的，形容词；B．patiently耐心地，副词；C．impatient不耐心的，形容词；D．impatiently不耐心地，副词。根据句意可知，空前grew表示\"变得\"，是系动词，后跟形容词作表语，故排除B，D；结合语境\"等了将近半个小时\"可知，\"变得不耐烦\"符合题意，所以是impatient。\n故选：C。\n辨析选项中单词词性意思，理解句意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-G28yEQ2-156", "question": "一.单项选择 \nRemember to wear masks.______，you won't be allowed to enter the mall.（　　）\nA. Otherwise\nB. Instead\nC. Anyway\nD. Moreover", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "记得戴口罩。否则，你将不被允许进入商场。\nOtherwise否则；Instead代替；Anyway无论如何；Moreover此外。根据后句you won't be allowed to enter the mall.（你将不被允许进入商场。）可知，应是说否则，你将不被允许进入商场。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Fgj4vFJ-157", "question": "一、选择题\nJim is the best soccer player in the team.If he doesn't play，our team will _____ lose the game.（　　）\nA. certainly\nB. differently\nC. clearly\nD. luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吉姆是队里最好的足球运动员。如果他不上场，我们队肯定会输掉比赛。\ncertainly一定；differently不同地；clearly清晰地；luckily幸运地。根据Jim is the best soccer player in the team\"吉姆是队里最好的足球运动员\"可知，此处是\"如果他不上场，我们队肯定会输掉比赛\"。\n故选：A。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-0Z9Vglt-158", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\nThe lights in the bedroom went off______when I was reading a story to my child before sleep.（　　）\nA. quickly\nB. badly\nC. suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当睡觉前我正在给孩子讲故事，卧室里的灯突然灭了。\nA.快速地；B.糟糕地；C.突然。根据when I was reading a story to my child before sleep（当我睡前给孩子读故事的时候）可知，卧室里的灯在那时突然灭了。\n故选：C。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-pRZczDw-159", "question": "选择填空：从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子。（每小题1分，共15分）\n—What do you usually do in the evenings？\n—Well，I ________ watch TV or take a walk.（　　）\nA. either\nB. like\nC. also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你晚上通常做什么？\n——嗯，我要么看电视，要么散步。\neither也，副词；either...or...要么……要么……，连词；like像，介词，喜欢，动词；also也，副词。根据\"watch TV or take a walk\"可知，此处表达\"要么\"看电视，\"要么\"散步。\n故选：A。\n考查副词辨析，首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Qm1XxHz-160", "question": "选择填空：从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子。（每小题1分，共15分）\n—How often do you eat out，Lily？\n—________.I always cook at home.（　　）\nA. Never\nB. Sometimes\nC. Usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——莉莉，你多久在外面吃饭一次？\n——从来没有。我总是在家做饭。\nNever从不；Sometimes有时；Usually通常。根据\"I always cook at home.\"可知，莉莉\"从不\"在外面吃饭。\n故选：A。\n考查副词辨析，首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5EbMOX5-161", "question": "一．单项选择（每小题 1 分，共 20 分）\n- The big stone is______heavy______I can't carry it alone.\n- Don't worry.I will help you.（　　）\nA. such；that\nB. so；that\nC. too；to", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-这块大石头如此重以至于我一个人搬不动。\n-别担心。我会帮助你的。\n如此...以至于\"so+形容词+that+句子；such+a或者an+形容词+可数名词单数+that+句子\"；too...to...\"太...而不能\"。根据\"heavy\"和\"I can't carry it alone\"可知这块大石头如此重以至于我一个人搬不动，heavy为形容词，故选B正确。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-AK5OAGV-162", "question": "三、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\n--Can you play basketball？\n--Yes.I play it very ______.（　　）\nA. good\nB. well\nC. nice\nD. fine", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你会打篮球吗？\n--对。我弹得很好。\ngood\"好的\"，为形容词；well\"好\"，为副词；nice\"好的\"，为形容词；fine\"健康的\"。根据题干，可知用副词well修饰动词play。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-AvNXPEP-163", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）\n--- Mike is _____ creative that we all like him very much.\n--- Sure.My friends all like him，too.（　　）\nA. so\nB. such\nC. very", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--迈克太有创造力了我们都非常喜欢他。\n--当然。我的朋友们也都喜欢他。\nso如此，修饰形容词或副词，such如此，修饰名词，very非常，creative为形容词，用so来修饰，so..that为短语，意为\"如此……以至于……\"\n故选：A。\n分析选项的含义，选择正确的单词。"}
{"id": "rose-ood-iyGTIdR-164", "question": "I.单项选择（每小题1分，共10小题， 共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nAs teenagers，we should spend our money _____.（　　）\nA. quickly\nB. suddenly\nC. completely\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "作为青少年，我们应该明智地花钱。\nquickly快速地；suddenly突然地；completely完全地；wisely明智地。根据\"spend our money \"可知，此处是\"应该明智地花钱\"。\n故选：D。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-aDtLCzn-165", "question": "选择题（共10个小题； 每小题1分，满分10分）\nI ________ eat junk food because I think it's unhealthy.（　　）\nA. never\nB. often\nC. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我从不吃垃圾食品，因为我认为它不健康。\nnever从不；often经常；always总是。根据\"I think it's unhealthy\"可知认为垃圾食品不健康，所以从不吃垃圾食品。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-jwTNCTM-166", "question": "I.单项选择（本题共20分，每小题1分）\nThe little boy was_____scared that he couldn't move.（　　）\nA. too\nB. quite\nC. so", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "小男孩吓得动弹不得。\ntoo太；quite相当；so如此。so...that\"如此……以至于\"，固定搭配。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-vYjGBOf-167", "question": "二、单项选择（共15 小题；每小题1分，计 15分）从下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n-It's dangerous to quarrel （争吵） with the driver.\n-You are right. The driver can't be ______ careful while driving a bus.（　　）\nA. too\nB. more\nC. quite\nD. so", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-和司机吵架是非常危险的。-你是对的。司机开车时再小心也不为过。\n根据题干可知和司机吵架是非常危险的，因为司机开车时再小心也不为过，其中can't…too表示无论怎样……也不算过分，则此处应填写too。\n故选：A。\n本题要求学生掌握can't…too的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-aZrRFWd-168", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n\" Here is your ticket，\" the conductor（售票员） smiled and said________.（　　）\nA. angrily\nB. politely\nC. hurriedly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "列车员微笑着礼貌地说\"这是您的车票\"。\nangrily生气地；politely礼貌地；hurriedly匆忙地。根据\"smiled\"可知，此处是\"列车员微笑着礼貌地说\"。\n故选：B。\n考查副词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-UQAiYXg-169", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\nGina's books are____—on her bed，on the sofa and under the chair.（　　）\nA. somewhere\nB. something\nC. everywhere\nD. everything", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉娜的书到处都是——在她的床上、沙发上和椅子下随处可见。\nsomewhere在哪；something某物；everywhere到处，处处；everything一切。根据on her bed，on the sofa and under the chair\"在她的床上、沙发上和椅子下随处可见\"可知，此处是\"吉娜的书到处都是\"。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-3MggtoC-170", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分， 满分15分）\nI don't know the people in that club because I don't go there very ______.（　　）\nA. seldom\nB. sometimes\nC. often\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不认识那个俱乐部的人，因为我不常去那里。\nA.seldom很少；B.sometimes有时；C.often经常；D.never从不；根据题干I don't know the people in that club，可知因为我不常去那里。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据I don't know the people in that club，结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-NKfGeYF-171", "question": "第二部分笔试题（100分） v、单项选择。（每小题1分，总计20分）\nMy brother can play soccer，I can play soccer，_____.（　　）\nA. too\nB. also\nC. either", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我哥哥会踢足球，我也会踢足球。\nA，也，用在肯定句句尾；B，也，用在肯定句句中；C.用在否定句。根据句意：我哥哥会踢足球，我也会踢足球。空缺处是在肯定句句尾，用too。\n故选：A。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-bohUqji-172", "question": "单项填空（8分）\n—Are you often late for school，Frank？\n一 No，I ______  get to school on time.（　　）\nA. always\nB. never\nC. sometimes\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——弗兰克，你上学经常迟到吗？\n——不，我总是准时到学校。\nalways总是；never从不；sometimes总是；hardly几乎不。根据\"No \"可知说话人总是准时到校，不迟到。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，了解前后句的语境是解题的关键。"}
{"id": "rose-ood-SIpSos1-173", "question": "一、词汇选择（共10小题，10分，每题1分）\n-Can we arrive at the train station before 4 o'clock,Mum？\n-Yes.The journey took ________one hour,so we can arrive fifteen to four.（　　）\nA. exactly\nB. slowly\nC. directly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——妈妈，我们能在4点之前到达火车站吗？\n——对。旅程整整花了一个小时，所以我们可以在四点十五分到达。\nexactly准确地；slowly慢慢地；directly直接地。根据one hour可知，此处是\"旅程整整花了一个小时\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-yU6mOeN-174", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）\nWe didn't have noodles for lunch.We had dumplings_______ .（　　）\nA. finally\nB. instead\nC. correctly\nD. suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们午餐没有吃面条，而是吃的饺子。\nfinally\"最后\"；instead\"而，代替\"；correctly\"正确地\"；suddenly\"突然地\"；根据句意\"我们午餐没有吃面条，而是吃的饺子\"，可知选项B正确。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-pxWysEc-175", "question": "一、选择题\nMy brother has a healthy living habit.He______stays up late，and he is an early bird.（　　）\nA. usually\nB. hardly\nC. often\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我哥哥有一个健康的生活习惯．他从不熬夜，而且是个早起的人．\nusually 通常；hardly几乎不；often经常；always总是一直；根据意思：我哥哥有一个健康的生活习惯．他从不熬夜，而且是个早起的人．\n故选：B．\n此题考查频度副词，熟知所给副词意思用法，结合语境，仔细分析，可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-PgDwNcL-176", "question": "二. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nIn recent years，China has developed its technology ________，for example，5 G which leads the world.（　　）\nA. rapidly\nB. quietly\nC. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "最近几年，中国迅速地发展自己的科技，例如，领先世界的5 G。\nA.迅速地；B.安静地；C.广泛地。分析句子可知，这里应该是：迅速地发展科技。\n故选：A。\n词义辨析类题目，首先弄明白所缺失部分的含义，然后根据具体的语境、用法等确定合适的单词作答。"}
{"id": "rose-ood-9XA0Cpp-177", "question": "五、单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—After Jane thought about the red dress carefully，she chose it ________.\n—That's right.The dress is cheap and beautiful.（　　）\nA. simply\nB. quietly\nC. wisely\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—简仔细考虑了那件红衣服之后，她明智地选择了它。\n—是对的。这件衣服既便宜又漂亮。\nsimply仅仅；quietly轻轻地；wisely明智地；clearly清晰地。根据\"The dress is cheap and beautiful.\"可知，买这件既便宜又漂亮的衣服很明智。\n故选：C。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-kdYG5zT-178", "question": "一、单项选择（每小题1分， 共 30 分）\n-Has your sister visited Disneyland ________？\n-Yes，she has visited it_______________.（　　）\nA. yet；yet\nB. already；already\nC. already；yet\nD. yet；already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你姐姐去过迪斯尼乐园了吗？\n-是的，她已经游览过它了。\nalready用于肯定句，放在句中或句尾；yet用于否定句或疑问句中，放在句尾.从Has your sister visited Disneyland 是一般疑问句，使用yet；而句子she has visited I是陈述句，使用already。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-wwa7gYU-179", "question": "四．单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出正确答案。\nThe match was really fantastic，________ when Smith scored in the last minute.（　　）\nA. especially\nB. exactly\nC. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "比赛真的精彩，尤其在最后一分钟史密斯得分的时候。\nespecially尤其；exactly准确地；mostly主要。根据\"The match was really fantastic\"和\"when Smith scored in the last minute.\"可知应是在最后一分钟得分时尤其精彩。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-8V4J8Uv-180", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，\nMary has ________finished her homework， but she hasn't made her bed __________.（　　）\nA. just； already\nB. already； yet\nC. yet； ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玛丽已经完成了家庭作业，但她还没有整理床铺．\njust刚刚，already已经，用于肯定句，yet已经，用于疑问句和否定句，ever曾经．根据题干，可知是指玛丽已经完成了家庭作业，但她还没有整理床铺．第一空是肯定句，用already，第二空是否定句，用yet．\n故选：B．\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-pnVdPZ0-181", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题，满分10分）单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nAlthough I could ______keep my eyes open,I still finished my homework last night.（　　）\nA. already\nB. hardly\nC. easily\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然我几乎不能睁开眼睛，但昨晚我还是完成了作业。\nalready已经；hardly几乎不；easily容易地；always总是。根据\"但昨晚我还是完成了作业。\"可知，应该\"几乎不\"能睁开眼睛。填hardly。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-mVirLfN-182", "question": "笔试部分V.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe don't see things the same way.So we describe the same thing_____.（　　）\nA. really\nB. differently\nC. easily\nD. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们看待事情的方式不同。所以我们对同一件事的描述不同。\nreally\"真地\"；differently\"不同地\"；easily\"简单地\"；quickly\"快速地\"。根据\"We don't see things the same way.（我们看待事情的方式不同。）\"可知所以我们对同一件事的描述不同。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Ishm8uv-183", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nIt is__________known that more and more foreigners are learning Chinese culture now.（　　）\nA. widely\nB. lively\nC. politely\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "众所周知，越来越多的外国人现在正在学习中国文化。\nA广泛地；B生动的；C礼貌地；D明智地；由题干内容\"more and more foreigners are learning Chinese culture now\"（越来越多的外国人现在正在学习中国文化）可知，A项符合题意，it is widely known that...表示众所周知。\n故选：A。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-PadiySV-184", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI've never forgotten that lesson.________，that was the most important lesson in my life.（　　）\nA. Probably\nB. Luckily\nC. Nearly\nD. Actually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我从未忘记那一课。事实上，这是我一生中最重要的一课。\nProbably\"大概\"；Luckily\"幸运地是\"；Nearly\"几乎\"；Actually\"实际上\"。根据题干，可知句意\"我从未忘记那一课。事实上，这是我一生中最重要的一课\"。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-jKQ2g47-185", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nEverybody should listen to the teacher_______in class.（　　）\nA. carefully\nB. beautifully\nC. comfortably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每个人应该在课堂上认真听老师讲。\nA.认真地，B.美丽地，C.舒服地，结合句意，每个人应该在课堂上____听老师讲。可知是认真听讲。\n故选：A。\n分析副词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-6l1F7he-186", "question": "III. 单项选择（满分13分， 每小题1分）\n---Look at the picture!It's Doctor Zhong Nanshan.\n---Yes.We Chinese will _______remember what he did in the fight against SARS and COVID-19.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. seldom\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--看这张照片。是钟南山博士。\n--是的。我们中国人将永远记住他在抗击SARS和COVID-19中所做的一切。\nA.有时；B.总是；C.几乎不；D.从来不。根据句意可知，我们应该是\"永远（always）\"记住钟南山。\n故选：B。\n词义辨析类题目，首先弄明白所缺失部分的含义，然后根据具体的语境、用法等确定合适的单词作答。"}
{"id": "rose-ood-8CRbqb6-187", "question": "笔试部分（90 分）I.单项选择题。（每小题1分，共10分）\nTry to read different kinds of materials.Reading______is a good way to increase your vocabulary.（　　）\nA. slowly\nB. loudly\nC. widely\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尝试阅读不同种类的材料。广泛阅读是增加词汇量的好方法。\nA.慢慢地，B.大声地，C.广泛地，D.清楚地。结合前文\"尝试阅读不同种类的材料\"，可知要\"广泛\"阅读。\n故选：C。\n词义辨析题需要我们平时多背诵单词，积累词汇。再结合句意选择能使之通顺的单词。"}
{"id": "rose-ood-Tz36fqp-188", "question": "单项选择 从 A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—I think winter is a beautiful season， ______ when it snows.\n—Me，too.（　　）\nA.  probably\nB.  properly\nC.  especially\nD.  simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我认为冬天是一个美丽的季节，特别是下雪的时候．\n-我也这样认为。\nprobably大概；或许，副词；properly适当地；正确地，副词；especially\"特别，尤其，副词\"；simply简单地。根据前后句意\"I think winter is a beautiful season我认为冬天是一个美丽的季节\"和\"when it snows下雪的时候\"推测该空应填especially特别，尤其。\n故选：C。\n根据句中信息正确理解句意，对所给选项中的四个副词作出正确分析，从而作出正确解答。"}
{"id": "rose-ood-0ngmqV2-189", "question": "一.语法与情景对话（共15小题；每小题1分，满分15分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nI think John is a smart boy and can make the best choice_________.（　　）\nA. loudly\nB. luckily\nC. recently\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我认为约翰是个聪明的孩子，他能明智地做出最佳选择。\nloudly\"大声地\"；luckily\"幸运地\"；recently\"最近\"；wisely\"明智地\"。根据\" I think John is a smart boy \"可知我认为约翰是个聪明的孩子，他能明智地做出最佳选择。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-wcfs8zO-190", "question": "二、知识运用部分Ⅰ.单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C、D三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并将答案写在答题卡上。\nGina gets up late so she eats breakfast _________ and goes to school.（　　）\nA. early\nB. well\nC. quickly\nD. happily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉娜起晚了，所以她早餐吃得很快，然后去上学。\nearly\"早地\"；well\"好\"；quickly\"快地\"；happily\"快乐地\"。根据\"Gina gets up late\"可知吉娜起晚了，所以她早餐吃得很快，然后去上学。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-jgCJCLx-191", "question": "八、单项选择，从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\n—This jacket is yellow.\n—And that one is yellow，________.（　　）\nA. now\nB. well\nC. too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—这件夹克是黄色的。\n—那件也是黄色的。\nnow现在；well很好；too也。根据\"This jacket is yellow.\"（这件夹克是黄色的。）以及\"And that one is yellow.\"（那件也是黄色的。）的含义可知此空需要too，表示\"也\"，通常与逗号隔开。\n故选：C。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-s89gRn2-192", "question": "二、单项选择 （本大题共20小题；每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A，B，C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe small bed was very comfortable.Very____Goldilocks was asleep in it.（　　）\nA. soon\nB. fast\nC. quickly\nD. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "小床很舒适。金发姑娘在里面很快地睡着了。\nA.很快，说明时间短；B.快，指速度快；C.快，指动作敏捷；D.安静地。根据空后Goldilocks was asleep in it（金发姑娘在里面睡着了）可知，空处表示\"很快地\"。说明时间短。\n故选：A。\n分析所给单词的意思，再结合语境确定答案。"}
{"id": "rose-ood-XUkShHX-193", "question": "Ⅱ.单项选择（本题10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nThe new TV play Medal of the Republic（《功勋》） is wonderful.Those people ______ did a great job for our country.（　　）\nA. quietly\nB. truly\nC. hardly\nD. loudly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "新电视剧《功勋》太棒了。这些人真地为我们的国家做了很大的工作。\nquietly\"安静地\"；truly\"真地\"；hardly\"几乎不\"；loudly\"大声地\"。根据题干，可知句意：新电视剧《功勋》太棒了。这些人真地为我们的国家做了很大的工作。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-1FOMu0j-194", "question": "二、单项选择（本题10小题每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Why do you ask David to do homework just after the dinner？\n-Well,he always does homework _____.I hope he can go to bed earlier tonight. （　　）\nA. quickly\nB. slowly\nC. quietly\nD. carelessly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---为什么晚饭后你要大卫做作业？\n---嗯，他总是做作业做得很慢。我希望他今晚能早点睡觉。\nquickly\"快地\"；slowly\"慢地\"；quietly\"安静地\"；carelessly\"粗心地\"。根据\"I hope he can go to bed earlier tonight. （我希望他今晚能早点睡觉。）\"可知他总是做作业做得很慢。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-sVInsKs-195", "question": "Ⅱ.选择填空从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15题；每小题1分，满分15分）\n--It's raining  ______ and it's very cold.\n--Let's have a hot drink.（　　）\nA. heavily\nB. brightly\nC. strongly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-雨下得很大，非常冷。\n-让我们喝杯热饮吧。\nA表示大量地，B表示明亮地，C表示强烈地。根据题干中it's very cold.可知雨下得非常大，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Mc7N3Tv-196", "question": "二、单项选择（共20， 计20分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\nHe ______ understood the text with the help of his teacher.（　　）\nA. wisely\nB. widely\nC. gradually\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在老师的帮助下，他逐渐听懂了课文。\nwisely明智地；widely广泛地；gradually逐渐地；politely礼貌地；根据句意可知是他逐渐听懂了课。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-m17Esur-197", "question": "六、选择填空A.从以下各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。\n— Would you mind speaking _______？The baby is sleeping.\n— OK.（　　）\nA. more loudly\nB. more quietly\nC. more clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你介意说小声点吗？婴儿在睡觉。\n-好的。\nA．more loudly更大声地；B．more quietly更安静地；C．more clearly更清晰地。根据题干，可知是指-你介意说小声点吗？婴儿在睡觉。-好的。\n故选：B。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7xnC4fg-198", "question": "笔试部分第一部分 选择题（共三大题，满分15分）四、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nIn the evening，my mother ______helps me with my homework.（　　）\nA. sometime\nB. sometimes\nC. some time\nD. some times", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "晚上，我妈妈有时会帮我做作业。\nA.sometime在（将来或过去的）某个时候；B.sometimes有时；C.some time一段时间；D.some times一些次；根据题干可知应说晚上，我妈妈有时会帮我做作业。\n故选：B。\n仔细分析句子的结构，掌握一些词语的含义。"}
{"id": "rose-ood-aac3rx5-199", "question": "VI.单项选择 \nIf you can't go to the party，you are supposed to turn down his invitation ________.（　　）\nA. usefully\nB. politely\nC. widely\nD. badly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你不能去参加聚会，你应该有礼貌地拒绝他的邀请。\nusefully有用地；politely有礼貌地；widely广泛地；badly坏地，差地。根据语境，可知用副词作状语，修饰turn down拒绝，因此是礼貌地拒绝，即如果你不能去参加聚会，你应该有礼貌地拒绝他的邀请。\n故选：B。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-dZDyyjm-200", "question": "二、单项选择从所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nWe_________order food on apps and because take- out food is bad for our health.（　　）\nA. always\nB. sometimes\nC. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们很少在应用程序上订餐，因为快餐对我们的健康有害。\nalways总是；sometimes有时；seldom很少。根据后文\" because take- out food is bad for our health\"（因为快餐对我们的健康有害）可知，在APP上订餐吃外卖对健康不利，因此很少在APP上订餐。\n故选：C。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7ARI6Q7-201", "question": "二、单项选择从所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Gu songfen and Wang dazhong was given State Preeminent Science and Technology Award on Nov.3rd，2021.\n— They should be our real stars，I think we should learn to choose stars_________  .（　　）\nA. wisely\nB. widely\nC. wildly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-2021年11月3日，顾诵芬和王大中获国家杰出科学技术奖。\n-他们应该是我们真正的明星，我认为我们应该学会明智地选择明星。\nwisely\"明智地\"；widely\"广泛地\"；wildly\"狂野地\"。根据题干，可知\"他们应该是我们真正的明星，我认为我们应该学会明智地选择明星\"。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-iqlvdia-202", "question": "一、单项填空（共30小题；每小题1分，满分30分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nYou can go with us or stay here till later.It's _______ up to you.（　　）\nA. completely\nB. recently\nC. suddenly\nD. luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你可以同我们一起去或是呆在这里直到很晚。完全由你来决定。\ncompletely 彻底地，完全地；recently 最近地；suddenly 突然地；luckily 幸运地。根据语境\"你可以同我们一起去或是呆在这里直到很晚。____由你来决定。\"可知，\"completely\"符合语境，即完全由你来决定。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jnOPBJc-203", "question": "第一部分选择题（三大题；共38分）一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nJustine didn't go home after work,______he went to the night club to drink until midnight.（　　）\nA. Also\nB. Besides\nC. However\nD. Instead", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Justine 下班后没有回家，而是去夜总会喝到半夜。\nAlso也；Besides除了；However然而；Instead代替，而不是。根据Justine didn't go home after work,\"Justine 下班后没有回家\" 可知，下文是\"而是去夜总会喝到半夜\"。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-704J82r-204", "question": "五、第二部分英语知识运用（ 共两大题，满分10分）单项选择（共10分）\nI don't like to practice playing the piano ，______on the weekend.（　　）\nA. especially\nB. nearly\nC. simply\nD. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不喜欢练习弹钢琴，尤其是在周末。\nespecially尤其；nearly几乎；simply仅仅；mostly主要地。根据句意可知，应是我不喜欢练习弹钢琴，尤其是在周末。\n故选：A。\n正确掌握副词的用法和含义，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ccHh2yK-205", "question": "笔试部分（40分）IV.单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答该小题的最佳答案。（共10分）\nJohn______ forgot the party.Luckily，his friend reminded him about it.（　　）\nA. clearly\nB. finally\nC. hardly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "约翰差点忘了聚会。幸运的是，他的朋友提醒了他这件事。\nclearly清晰地；finally最后；hardly几乎不；nearly几乎。根据后句\"幸运的是，他的朋友提醒了他这件事。\"可知，应是约翰差点忘了聚会。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的用法和含义，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ucuFUUd-206", "question": "第二部分语音词汇语法功能（51分）\r\nV.单项填空（本题共10小题：每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIn America，you can open your gift _______.You don't have to wait.（　　）\nA. loudly\nB. especially\nC. probably\nD. immediately", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在美国，你可以马上打开你的礼物。你不必等。\nloudly\"大声地\"；especially\"尤其是\"；probably\"大概\"；immediately\"马上\"。根据You don't have to wait（你不必等）可知，在美国，你可以马上打开你的礼物。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-ECUvg2w-207", "question": "四、单项选择（15分）\nThe cars made in Japan are________cheaper than those made in America.（　　）\nA. More\nB. much\nC. very", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "日本制造的汽车比美国制造的便宜得多。\nmore\"更多\"，为many和much的比较级；much后跟形容词比较级；very\"非常\"，后跟形容词原级。根据题干中的cheaper，可知选项B正确。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-sFru10H-208", "question": "二、单项选择．（共10分，每小题1分）从（A、B、C、D）四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n-John is so excited.Did he win the competition？\n-Yes.He was lucky and he had______one minute to complete the special task，no more and no less（　　）\nA. especially\nB. probably\nC. exactly\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-约翰很兴奋，他赢得了比赛吗？\n-是的．他很幸运他有一分钟去完成那个特殊的任务，不多不少正好．\nespecially\"特别的\"；probably\"可能的\"；exactly\"恰好\"；hardly\"几乎不\"．根据题干no more ______and no less可知，恰巧只有一分钟．\n故选：C。\n一些表示程度的副词，要了解它的确切的含义，再根据句意去判断它的程度，从而选出答案．"}
{"id": "rose-ood-6LXOLMZ-209", "question": "一、单项选择，在A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14 小题，每小题 1 分，共 14 分）\n— Mum's birthday is coming，but I have no idea what present I should prepare.\n— Whatever you give to her，it will_______be liked by her.（　　）\nA.  properly\nB.  hardly\nC.  certainly\nD.  specially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—妈妈的生日马上到了，但是我不知道我应该准备什么礼物。\n—无论你送给她什么，她肯定会喜欢。\nproperly恰当地，合适地；hardly几乎不；certainly肯定地，一定，当然；specially特别地，特殊地。根据语境，可知妈妈是伟大的，爱自己的孩子，因此无论送妈妈什么礼物，她肯定会喜欢。\n故选：C。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-np7LdUC-210", "question": "一、单项选择，在A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14 小题，每小题 1 分，共 14 分）\nYou'd better draw a mind map of the key information while preparing for the report.________ you may forget some easily.（　　）\nA. However\nB. Moreover\nC. Otherwise\nD. Instead", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在准备报告时，你最好画一张关键信息的思维导图。否则你可能很容易忘记一些信息。\nhowever然而；moreover此外；otherwise否则；instead相反。根据\"You'd better draw a mind map of the key information while preparing for the report...you may forget some easily.\"可知，前后两句是转折关系。however表示转折，后接句子需用逗号；otherwise表示转折，直接接句子，表示转折后带来的结果；instead表示相反，意思不符合。\n故选：C。\n熟练掌握英语词汇，联系上下文语境，正确区分选项的意思，准确作答。"}
{"id": "rose-ood-qeN8wac-211", "question": "四、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n My grandpa is very old.I usually speak to him very________so that he can hear me.（　　）\nA.  quickly\nB.  politely\nC. slowly\nD.  loudly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我爷爷很老了，我经常和他大声地说话以便他能听到我。\nquickly是迅速地；politely是有礼貌地；slowly慢慢地；loudly是大声地。根据My grandpa is very old可知我爷爷年纪大了，所以我要大声给他说话，他才能听到，故选择D。so that引导目的状语从句，表示为了。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-vdSHSQC-212", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nIt's difficult to live in a foreign country______________if you don't understand the language there.（　　）\nA. exactly\nB. properly\nC. especially\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在国外生活很困难，尤其是如果你不懂那里的语言。\nexactly准确地；properly正确地；especially尤其，特别；usually通常。根据 if you can't understand the language there为if引导的条件状语从句表假设，联系实际此句应是指在国外生活很困难，尤其果你不懂那里的语言，言外之意会更难，故用副词especially尤其，特别，符合句意。\n故选：C。\n在熟知选项词意义的基础上，结合前后语境准确理解好句意，从而选出符合句意的副词即可。"}
{"id": "rose-ood-uaixoCq-213", "question": "单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\nIt's a bad habit of learning._________，it is never too late for you to get out of it.（　　）\nA. So\nB. Anyway\nC. Finally\nD. Also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一个学习的坏习惯。无论如何，对你来说，改掉坏习惯永远不会太迟。\nSo因此；Anyway无论如何；Finally最后；Also此外。根据it is never too late for you to get out of it.（改掉坏习惯永远不会太迟。）可知如论如何，改掉坏习惯永远不会太迟。\n故选：B。\n通读句子，理解句意，结合关键词选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5xd1g44-214", "question": "卷Ⅰ选择题。Ⅰ.单项选择。\nI am in Class Two.She is in Class Two，______.（　　）\nA.  and\nB.  too\nC.  also\nD.  either", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我在2班。她也在2班。\nand和，表示并列关系；too也，常用于肯定句句末；also也，常位于肯定句句中；either也，常用于否定句句末。根据空格位置，它位于肯定句且位于句末，要用too。\n故选：B。\n先理解句意，再分析选项，最后综合判断得出答案。"}
{"id": "rose-ood-if6nZYc-215", "question": "Ⅰ.单项填空（共10小题，每小题1分；满分10分）\nAlan______loves cars and he knows a lot about them.（　　）\nA. hardly\nB. almost\nC. really\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Alan真的很喜欢车，并且关于他们，他知道很多。\n考查副词词义辨析。A几乎不；B几乎；C真地；D接近地。根据后一句，他知道很多，说明他确实是真地很喜欢车。\n故选：C。\n积累词汇，结合语境，根据要求，掌握副词词义的不同，正确写出答案。"}
{"id": "rose-ood-rLfggyt-216", "question": "IV．单项选择。从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。（每小题1分，共10分）\nWhen Yangqian won the first Gold Medal of the Tokyo Olympics，we could______control our feelings，jumping and cheering at that moment.（　　）\nA. nearly\nB. greatly\nC. hardly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当杨倩获得东京奥会员的第一枚金牌时，我们几乎不能控制我们的感受，立刻跳起来、欢呼起来。\n考查副词词义辨析。A几乎，差不多；B极大地；C几乎不；D清晰地。根据句意，当杨倩获得东京奥会员的第一枚金牌时，我们不能控制我们的感受，用副词几乎不符合句意。\n故选：C。\n积累词汇，结合语境，根据要求，掌握副词词义的不同，正确写出答案。"}
{"id": "rose-ood-o5cfhMt-217", "question": "第二部分 语言综合运用（40分）四、单项选择 （10分）\nI enjoy reading.When I read books，time goes _________.（　　）\nA. early\nB. quickly\nC. usually\nD. well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢阅读。当我读书时，时间过得很快。\nearly早地；quickly迅速地；usually通常；well好；根据\"I enjoy reading.\"可知，当我读书时，时间过得很快，因此选quickly。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-PVQZ7Jo-218", "question": "二、单项选择（每题1分，共10分）\nOf  all the fruits ，Simon likes pears least.He ______eats them.（　　）\nA. usually\nB. often\nC. sometimes\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在所有的水果中，西蒙最不喜欢梨。他从不吃它们。\nusually\"通常\"；often\"经常\"；sometimes\"有时\"；never\"从不\"。根据\" Simon likes pears least（西蒙最不喜欢梨）\"可知他从不吃它们。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-rKICVdg-219", "question": "二、单项选择（每题1分，共10分）\nPlease take it ______.I'm not telling a joke.（　　）\nA. clearly\nB. quietly\nC. loudly\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "请认真对待这件事。我不是在开玩笑。\nA清晰地；B安静地；C大声地；D严肃地，结合后半句的句意：我不是在开玩笑。推测前半句的句意，应该是：请认真对待这件事。此时副词seriously最符合语境。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-CQUV52e-220", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nI like music very much.When I listen to music,I feel that time goes______ .（　　）\nA. quickly\nB. slowly\nC. luckily\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我非常喜欢音乐。当我听音乐的时候，我感到时间过得特别快。\nquickly迅速地，快速地；slowly慢慢地，缓慢地；luckily幸运地；easily容易地。根据语境，可知在听音乐的时候时间过得快，因此quickly符合语境。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-k8CmQPT-221", "question": "二、 单项选择。\nI_________  walk to school，but this morning I rode a mobike because I got up late.（　　）\nA. never\nB. sometimes\nC. usually\nD. once", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我通常步行上学，但今天早上我骑了一辆摩拜单车，因为我起晚了。\nnever\"从不\"；sometimes\"有时\"；usually\"通常\"；once\"曾经\"。根据but this morning I rode a mobike because I got up late（但今天早上我骑了一辆摩拜单车，因为我起晚了）可知，我通常步行上学。\n故选：C。\n解答此题，需要掌握选项的意思和用法，结合题干，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-kIBlhQe-222", "question": "四、单项填空（8 分），请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填人空白处的最佳选项，并在答题卷上将该项涂黑。（每小题1分）\nMany students were competing to join the swimming team.__________ ，I did well in the interview and became a member.（　　）\nA. Sadly\nB. Suddenly\nC. Usually\nD. Luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "许多学生正在竞争加入游泳队。幸运的是，我在面试中表现出色，成为了其中一员。\nA伤心地；B突然地；C通常地；D幸运地。根据Many students were competing to join the swimming team.__________ ，I did well in the interview and became a member可知，幸运的是，我在面试中表现出色，成为了其中一员。\n故选：D。\n掌握副词的词义是正确解答本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-a8PSSKx-223", "question": "一、单项选择（每小题1分，15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其字母序号涂黑。\nThe boy was______frightened to see the snakes______he couldn't move.（　　）\nA. too,to\nB. so,that\nC. very,that\nD. such ，that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个男生看到蛇太害怕了以至于都不能动了。\ntoo...to...太……以至于不能，to后常跟动词原形；so...that...如此……以至于……（常修饰形容词），后常跟从句；very,that,结构错误；such...that...如此……以至于（常修饰名词），后常跟从句；由\"The boy was______frightened to see the snakes______he couldn't move\"可知，frightened是形容词，害怕的，应用so...that...。\n故选：B。\n正确辨析四个选项的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-C8CfBb9-224", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项选择在A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n---Cooking is boring，we'll _________ order fast food.\n---You know，take - away food is not healthy.（　　）\nA. simply\nB. exactly\nC. completely\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--做饭很无聊，我们会简单地订个快餐。\n--你知道，外卖食物是不健康的。\nsimply仅仅，简单地；exactly准确地，精确地；completely完全地；hardly几乎不；根据句意，做饭很无聊，可知我们会简单地订个快餐。\n故选：A。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-mEeuaMI-225", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nAnn is a good student.She is ____late for school and always comes early.（　　）\nA. never\nB. often\nC. sometimes.\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Ann是个好学生。她上学从不迟到，总是来得很早。\nnever从不，often经常，sometimes有时，usually通常。根据句意\"她总是来得很早\"，可知她从不迟到。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-nTrLjRB-226", "question": "二、选择填空 （本大题共10小题， 每小题1分，满分10分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n--Have you ever watched Xiangyang Flower-Drum Opera？\n--No，never.Perhaps it should be introduced______to young people.（　　）\nA. heavily\nB. cheaply\nC. widely\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你看过襄阳花鼓戏吗？\n--不，从来没有。也许应该把它广泛地介绍给年轻人。\nA、沉重地，B、廉价地，C、广泛地，D、几乎，根据语境：--你看过襄阳花鼓戏吗？--不，从来没有。也许应该把它----介绍给年轻人。可推知划线部分意为\"广泛地\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-zuw1z1C-227", "question": "六、单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n—Does Lucy work in the hospital？\n— No.______，she is a teacher.（　　）\nA.  Mostly\nB.  Carefully\nC.  Actually\nD.  Hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-露西在医院工作吗？\n-没有。事实上，她是一名教师。\nA.主要地；B.仔细地；C.事实上；D.几乎不。根据No（不）以及she is a teacher.（她是一名教师。）可知，此处是指事实上，她是一名教师。\n故选：C。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7DuXnt2-228", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\n—As we know，it's difficult to live in a foreign country.\n一______if you can't understand the language there.（　　）\nA. Exactly\nB. Hardly\nC. Usually\nD. Especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---如我们所知，在国外生活很困难。\n---尤其是如果你不懂那里的语言。\nExactly\"确切地\"；Hardly\"几乎不\"；Usually\"通常\"；Especially\"尤其是\"。根据As we know，it's difficult to live in a foreign country.（如我们所知，在国外生活很困难。）和if you can't understand the language there可知尤其是如果你不懂那里的语言。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ltDs3xg-229", "question": "第二部分 语言知识运用 （ 共计4 0分 ）V. Multiple choice （ 本题共 10分，每小题1分 ） 从每小题所给的 A， B， C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n I ___________go to the store，because the things there are so expensive.（　　）\nA.  often\nB.  always\nC.  hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我几乎不去那家店，因为那儿的东西很贵。\nA.经常，B.总是，C.几乎不，根据because the things there are so expensive因为那儿的东西很贵。可知几乎不去。\n故选：C。\n分析副词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-CBOzV8B-230", "question": "一. 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nDale came into the room so ________ that I didn't notice him.（　　）\nA. luckily\nB. clearly\nC. quietly\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "戴尔非常安静地走进房间，以至于我没有注意到他．\n答案：C．考查副词词义辨析．句意：戴尔非常安静地走进房间，以至于我没有注意到他．A．luckily 幸运地 B．clearly清晰地  C．quietly 安静地 D．easily容易地．根据题干 I didn't notice him．可知应说戴尔非常安静地走进房间\n故选：C。\n理解各个选项的含义，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-ood-u349GWQ-231", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分， 满分 15分）从每小题所给的 A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Every student learns English _____________.\n—Yes.Some like to listen to English songs while others like to read English books.（　　）\nA. normally\nB. widely\nC. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--每个学生学习英语都不同。\n--是的。有的喜欢听英语歌，然而其他的喜欢阅读英语书籍。\nA.通常地；B.广泛地；C.不同地。根据答语\"Some like to listen to English songs while others like to read English books.（有的喜欢听英语歌，然而其他的喜欢阅读英语书籍。）\"可知，这里应该是指：不同地（differently）。\n故选：C。\n首先弄明白所缺失部分的汉语含义，然后根据具体语境确定单词或者短语，最终确定具体的形式作答。"}
{"id": "rose-ood-niL5r8D-232", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，共10分）\n— How __________ the old lady looks in the family photo!\n— Oh，that's my grandma!（　　）\nA. kindly\nB. gently\nC. friendly\nD. beautifully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——这张全家福照片上的老太太看起来多么友好啊！\n——哦，那是我奶奶！\nkindly体贴地；gently轻轻地；friendly友好的；beautifully漂亮地。空处的词在系动词look之后，应用形容词。\n故选：C。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-zBYhpSu-233", "question": "一、单项选择 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nMy family has moved to another city，but I will ________ forget the days I spent with my old friends.（　　）\nA. never\nB. often\nC. already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的家人搬到了另一个城市，但我永远不会忘记我和老朋友一起度过的日子。\nnever从不；often经常；already已经。根据My family has moved to another city.（我的家人搬到了另一个城市。）根据but可知表示转折，因此是不会忘记。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-ndbRQ1p-234", "question": "一、 单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）\nMr Green often tells their students that it is __________ too late to learn.（　　）\nA. hardly\nB. ever\nC. never\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "格林先生经常告诉学生，活到老，学到老。\nhardly几乎不；ever曾经；never从不；always总是。根据\"too late to learn\"可知此处是活到老，学到老，应用never。\n故选：C。\n本题考查副词辨析，再结合常见的习语就更容易做出答案。"}
{"id": "rose-ood-fd6dT7b-235", "question": "一、单项选择。从每小题所给的四个选项中，选出一个正确答案。（15 分）\nI can't tell when the house was built______，but it must be very old.（　　）\nA. exactly\nB. differently\nC. simply\nD. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不能准确地辨别这房子是什么时候建的，但肯定很旧了。\nexactly\"准确地\"；differently\"不同地\"；simply\"仅仅\"；quickly\"快地\"。根据I can't tell可知，我不能准确地辨别这房子是什么时候建的。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-8NsgASM-236", "question": "三、选择填空从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项．\nIt's raining ______ outside.You'd better not go out.（　　）\nA. heavily\nB. hardly\nC. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "外面雨下的正大，你最好不要出去．\n答案：A 根据It's raining…outside可知，句中rain是动词，需用副词修饰，\"雨下得大\"应该用heavily；hardly是几乎没有的意思；nearly是几乎的意思，故选：A。\n本题主要考查副词的用法．副词修饰动词、形容词和副词本身．该题是副词修饰动词．"}
{"id": "rose-ood-G3BfiMP-237", "question": "三、选择题\nOh，the movie is ________ terrible.The story is boring and the actors are not good.（　　）\nA. hardly\nB. quickly\nC. probably\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "哦，这部电影简直糟透了．这个故事很无聊，演员也不好．\nhardly几乎不；quickly迅速地；probably或许；simply简直；仅仅．根据\"这个故事很无聊，演员也不好\"可知\"这部电影简直糟透了\"．\n故选：D．\n了解各选项的含义及用法，根据语境作答．"}
{"id": "rose-ood-a556wqY-238", "question": "一.单项选择（5分）\nThere are too many cars in the street，so I_____go to work by car.（　　）\nA. always\nB. often\nC. sometimes\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "街上的车太多了，所以我很少开车上班。\nalways总是；often经常；sometimes有时；seldom很少。根据\"街上的车太多了，所以我......开车上班。\"可知，应该是\"很少\"。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-fpBo45n-239", "question": "二、基础知识运用（共两节，满分25分）第一节：单项选择。 （每小题1分，满分25分）从所给的A、B、C、D叫个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLisa is a good girl.She always answers the phone____when l call her.（　　）\nA. politely\nB. suddenly\nC. easily\nD. luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "丽莎是个好女孩。当我打电话给她时，她总是礼貌地接电话。\npolitely礼貌地；suddenly迅速地，快地；easily容易地；luckily幸运地。根据Lisa is a good girl.（丽莎是个好女孩）可知politely礼貌地更符合题意。\n故选：A。\n掌握副词的含义和用法，分析选项，结合语境选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-U4IhZJW-240", "question": "四、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— What did Judy do with her old clothes last week？\n— She didn't throw them away.______，she made some useful things from them.（　　）\nA. Suddenly\nB. Exactly\nC. Unluckily\nD. Instead", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——朱迪上周把她的旧衣服怎么了？\n——她没有把它们扔掉。相反，她用它们做了一些有用的东西。\nsuddenly突然；exactly确切地；unluckily不幸地；instead相反，代替。根据\" She didn't throw them away\"以及\"she made some useful things from them\"可知前后说明的动作是相反的：没有扔掉，反而用它们做了一些有用的东西。\n故选：D。\n本题考查副词辨析，掌握四个单词的含义是解题的关键点。"}
{"id": "rose-ood-ngTOYdJ-241", "question": "二、单项填空（本大题共20小题；每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's_______nice of you to agree to talk to us,Bernard.I know you' re very busy.（　　）\nA. really\nB. yet\nC. just\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "同意和我们谈话你真友好，Bernard。我知道你很忙。\nA.真正；B.已经；C.只是；D.几乎不。根据下文I know you' re very busy.（我知道你很忙。）可知，空处句意为：同意和我们谈话你真友好，Bernard。\n故选：A。\n分析所给单词的意思，结合语境确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-HsQyPWh-242", "question": "一. 选择填空。（每小题1分，共15分）从下面各题所给的选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLife is not ______ good，but we have to move on.（　　）\nA. just\nB. often\nC. always\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "生活并不总是美好的，但我们必须继续前进。\njust仅仅；often经常；always总是；hardly几乎不。根据后句\"但我们必须继续前进。\"可知，应是生活并不总是美好的。\n故选：C。\n熟记各个选项副词的用法和汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Y72WNa6-243", "question": "一. 选择填空。（每小题1分，共15分）从下面各题所给的选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWatch ______ and I will teach you how to make zongzi.（　　）\nA. easily\nB. quickly\nC. carefully\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "仔细看，我会教你怎么做粽子。\neasily容易地；quickly迅速地；carefully仔细地；seriously严肃地。根据后句\"我会教你怎么做粽子。\"可知，应是要仔细看。\n故选：C。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-SKvFZ27-244", "question": "五. 选择题。（每小题1分，共20分）\nIt snows ________ here in winter so you can make snowmen with your friends together.（　　）\nA. heavily\nB. heavy\nC. hardly\nD. quick", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "冬天这里雪很大，所以你可以和你的朋友一起堆雪人。\nheavily重重地，副词；heavy重的，形容词；hardly几乎不，副词；quick快速的，形容词。根据you can make snowmen with your friends together.（所以你可以和你的朋友一起堆雪人。）可知雪下得大，所以可以堆雪人，修饰动词snow用副词。snow heavily\"雪下得大\"。\n故选A。\n掌握不同副词的词义及用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-FSvegSk-245", "question": "四、语言知识（共10小题，计10分），本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案。\nAll my family are busy these days.My parents can't relax even on weekends.I can't，_______.（　　）\nA. too\nB. either\nC. also\nD. neither", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这几天我全家都很忙。我的父母在周末也不能放松。我也不能。\ntoo\"也\"，位于肯定句句末，有逗号隔开；either\"也\"，位于否定句句末，有逗号隔开；also\"也\"，位于肯定句句中；neither\"既不…也不…\"。根据My parents can't relax even on weekends（我的父母在周末也不能放松）可知，我也不能。根据题干，可知选项B正确。\n故选：B。\n解答此题，需要结合题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-3dYw03Q-246", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。从A、B、C、D四个选项中，选出可以填在空白处的答案。\nThe old man lives______，but he doesn't feel______.（　　）\nA. alone，alone\nB. alone，lonely\nC. lonely，alone\nD. lonely，lonely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个老人独自生活，但是他没有感到孤独．\n答案：B．考查副词词义辨析．句意：这个老人独自生活，但是他没有感到孤独\"．alone独自地；lonely孤独的．根据题干The old man lives______，but he doesn't feel______．可知live动词，后接副词alone；feel系动词，后接形容词lonely．故选B．\n理解各个选项的含义，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-ood-lBvh8FD-247", "question": "二、单项选择 （共 15 小题；每小题 1 分， 计 15 分）\nAfter hearing the bad news，he looked at his aunt _________ and then_________left the room.（　　）\nA. sad；quick\nB. sadly，quick\nC. sad；quickly\nD. sadly；quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "听到这个坏消息后，他伤心地看着他的姑妈，然后很快离开了房间。\n第一空，需要用副词来修饰动词looked，故填sadly；第二空，需要用副词来修饰动词left，故填quickly。\n故选：D。\n考查副词用法，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-pk3zr66-248", "question": "六、单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳答案，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n- Which city is the most beautiful in Yunnan？\n- I think Yunnan is beautiful everywhere,_________Kunming.（　　）\nA. simply\nB. especially\nC. suddenly\nD. completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-云南哪个城市最美？\n-我认为云南到处都很美，尤其是昆明。\nsimply\"仅仅\"；especially\"尤其是\"；suddenly\"突然\"；completely\"彻底地\"。根据题干，可知句意\"我认为云南到处都很美，尤其是昆明\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-NLjf70U-249", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nAmy lives a healthy life，so she_____ eats junk food（垃圾食品）.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. sometimes\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "艾米过着健康的生活，所以她很少吃垃圾食品。\nalways\"总是\"；usually\"通常\"；sometimes\"有时\"；seldom\"很少\"。根据题干，可知句意\"艾米过着健康的生活，所以她很少吃垃圾食品\"。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-keweci3-250", "question": "第一部分选择题（共50分）Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nMrs Smith always waits ________ for students to ask questions after class.（　　）\nA. patiently\nB. quickly\nC. luckily\nD. deeply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "史密斯老师总是耐心地等待学生课后询问问题。\npatiently耐心地，quickly快速地，luckily幸运地，deeply深深地，此处指\"史密斯老师总是耐心地等待学生课后询问问题。\"，这里要用副词patiently。\n故选：A。\n考查副词辨析。注意识记patiently,quickly,luckily,deeply词义及用法，根据语境选择正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-O9SQHjc-251", "question": "Multiple choice Choose the best answer from A，Bor C according to the meaning of the sentence.\n Jane lost herself______while she was listening to a piece of beautiful music.（　　）\nA. simply\nB.  mostly\nC. completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简在听一首优美的音乐时完全沉迷了。\nsimply\"简单地\"；mostly\"大部分地\"；completely\"完全地\"。根据she was listening to a piece of beautiful music（她在听一首优美的音乐时）可知，完全沉迷了。\n故选：C。\n解答此题，需要结合题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-CFUOZZo-252", "question": "五. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（每小题1分，共15分）\n—Tom studies very hard these day.\n—I think he will ________ do well in the exam.（　　）\nA. quietly\nB. loudly\nC. certainly\nD. cheaply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——汤姆这些天学习很努力。\n——我认为他一定会考好的。\nquietly安静地；loudly大声地；certainly确定地；cheaply便宜地。根据\"Tom studies very hard these day.\"汤姆这些天学习很努力，可知努力学习，考试一定会考好的。\n故选C。\n考查考查副词辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-08r5F57-253", "question": "一、单项选择\n_____she isn't at home.She ____go to Beijing.（　　）\nA. May；maybe\nB. Maybe；may\nC. May be；may\nD. May be；may be", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "也许她不在家。她可能去北京。\n第一个空，may情态动词，谓语动词用原形be，原句谓语动词是is．A，D不正确．用副词maybe可能。第二个空，结合语境\"她__去北京了\"可知，表示肯定通常用情态动词may可能，后跟动词原形go。C不正确。\n故选：B．\n第一个空，may情态动词，谓语动词用原形be，原句谓语动词是is．A，D不正确．用副词maybe可能．第二个空，结合语境\"她__去北京了\"可知，表示肯定通常用情态动词may可能，后跟动词原形go．B不正确．故选：C．"}
{"id": "rose-ood-2DTElKG-254", "question": "笔试部分（100分）V.单项选择（15分）\n—I have_____been to the Disneyland.How about you？\n—Me neither.（　　）\nA. often\nB. ever\nC. never\nD. already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我从未去过迪斯尼乐园。你呢？\n--我也没去过。\noften经常；ever曾经；never从未；already曾经。根据Me neither.\"我也没去过。\"可知，否定形式，应该\"从未\"去过迪斯尼乐园。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-vrw5OTh-255", "question": "笔试部分（100分）V.单项选择（15分）\nAs time goes by，you will get an_____better understanding of the job.（　　）\nA. much\nB. only\nC. quite\nD. pretty", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "随着时间的流逝，你将获得对这个工作更好的理解。\nA太多；B仅仅；C相当；D非常；由空后的better可知要填入修饰形容词比较级的词，只有much可以修饰比较级。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-BZUPHVA-256", "question": "二、．单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案．\nThe basketball match was really fantastic._____ when Shu-How Lin scored in the last second.（　　）\nA. probably\nB. especially\nC. exactly\nD. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那场篮球赛真的非常精彩，特别是当林书豪在最后一分钟入了球．\n答案：B probably，大概，也许，很可能；especially，尤其；exactly，恰恰；确切地；精确地；完全地，全然；mostly，大部分，多半；主要地；基本上；通常；根据句子中的信息\"那场篮球赛真的非常精彩\"和\"当林书豪在最后一分钟入了球\"可知该空应填\"特别、尤其，especially\"；故选：B。\n根据句子中给出的信息，对句意作出正确判断，从而作出正确解答．"}
{"id": "rose-ood-3zZfLcJ-257", "question": "二、单项填空（10分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卷上将该项涂黑．（每小题1分）\n-I lost my ticket，but______the travel agent gave me another one.（　　）\nA. actually\nB. firstly\nC. luckily\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "翻译：--我把票丢了，但幸运的是旅行社又给了我一张．\nA．actually意思为\"实际上\"；\nB．firstly意思为\"首先\"；\nC．luckily意思为\"幸运的是\"；\nD．exactly意思为\"恰恰，正好\"；\n由题意可知，\n故选：C。\n本题考查连接副词，弄清句意和选项的意思，就能容易作答．所以在平时一定要善于分类总结，对比记忆．"}
{"id": "rose-ood-GiXkw7q-258", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nMy father was ____ tired ___ he could not go on working.（　　）\nA. too；to\nB. such；that\nC. so；that\nD. enough；to", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我父亲是那么累，以致于他不能继续工作了。\ntoo...to 太......而不能......，后跟动词不定式；such...that 如此......以致于，后跟句子；so...that 如此......以至于，后跟句子；enough...to 足够......以致于，后跟动词不定式。根据句子结构和语境，可知第二空后是句子，因此是so/such...that引导的结果状语从句的主从复合句，第一空修饰形容词tired,应用so,而such修饰名词。\n故选：C。\n辨析选项词组的含义和用法，以及so与such的区别，结合题干和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-sdn6Awm-259", "question": "单项选择（每题 1 分，共计 20 分）\n—Have you finished your work______？\n—Yes，I have.I've ______ finished it.（　　）\nA. yet；already\nB. already；yet\nC. just；already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你完成了你的工作了吗？\n—是的。我已经完成了。\n考查副词词义辨析。yet还，用在完成时的否定句中；already已经，用在完成时的肯定句中；just仅仅，只。第一空是一般疑问句用yet；第二空是肯定句用already。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Ee96vEa-260", "question": "一、单项选择 （40 分）\n--Can I see your pictures from the winter holiday______？\n--Of course! （　　）\nA. sometime\nB. sometimes\nC. some times", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我可以找个时间看看你寒假的照片吗？\n——当然！\nsometime在某时；sometimes有时；some times几次。根据句意可知，有时我可以找个时间看看你寒假的照片吗，故应用someitme。\n故选：A。\n熟记各个选项的含义和用法，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-B5gbYBy-261", "question": "五. 选择填空。 （共10 分 ）\nHe is too lazy so he _________ does housework. We shouldn't learn from him.（　　）\nA. almost\nB. hardly\nC. probably\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他太懒了，所以他几乎不做家务．我们不应该向他学习．\nA表示几乎，B表示几乎不，C表示很可能，D表示准确地．根据题干中He is too lazy…We shouldn't learn from him．可知他太懒了，所以他几乎不做家务，hardly符合题意．\n故选：B．\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-Ltlj68n-262", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWhen Ted saw the new tall buildings in his hometown，he could______ believe his eyes.（　　）\nA. certainly\nB. nearly\nC. probably\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当泰德看到家乡新建的高楼时，他简直不敢相信自己的眼睛。\ncertainly确定地；nearly几乎；probably很可能；hardly几乎不。根据\"When Ted saw the new tall buildings in his hometown\"可知看到家乡里新建的高楼，他几乎不能相信自己的眼睛。\n故选：D。\n本题考查副词辨析，掌握副词的含义是解题的关键。"}
{"id": "rose-ood-2MvYCBp-263", "question": "II.选择填空（共15 小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMr.Green______goes to the library by subway.He always walks there.（　　）\nA. often\nB. sometimes\nC. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "格林先生从不乘地铁去图书馆。他总是步行去那里。\noften经常；sometimes有时；never从不。根据\"格林先生......乘地铁去图书馆。他总是步行去那里。\"可知，应该是\"从不\"。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-IJEcrCo-264", "question": "II.选择填空（共15 小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nIt often rains______in July and August in South China.（　　）\nA. strongly\nB. brightly\nC. heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国南方的7月和8月经常下大雨。\nstrongly强烈地；brightly明亮地；heavily大量地。形容雨大，应用heavily\"大量地\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-OmonklO-265", "question": "三、单项选择。（共15小题；每小题1分， 满分15分）\n-Does Amy like reading novels？   -No，she doesn't.I don't like novels，______.（　　）\nA. either\nB. too\nC. also\nD. as well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-艾米喜欢读小说吗？-不，她不喜欢，我也不喜欢小说．\n四个选项都表示\"也\"，A常用于否定句句末，BD常用于肯定句句末，C常用于句中．根据题干可知艾米不喜欢小说，说话人也不喜欢小说，且I don't like novels是否定句则应用either．\n故选：A。\n本题考查表示\"也\"的副词辨析，基础题，熟悉四个选项的用法及区别，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-G8teITk-266", "question": "二、基础知识（15分）VI.单项选择从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nWhy not go to Miller 's？You can buy clothes______there.（　　）\nA. slowly\nB. heavily\nC. cheaply\nD. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "为什么不去米勒家呢？你可以在那里买到便宜的衣服。\nA．slowly慢慢地；B．heavily重地；C．cheaply便宜地；D．quietly安静地。根据题干，可知是指为什么不去米勒家呢？你可以在那里买到便宜的衣服。\n故选：C。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-fE3jvN9-267", "question": "二、单项选择（5小题，计5分）从每小题A、B、C、D中选出能填入句中空白处的最佳答案。\n— It was not easy for 5- year- old Tom to sing the song，but _______ he sang it beautifully.（　　）\nA. finally\nB. clearly\nC. hardly\nD. really", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "对于5岁的汤姆来说唱这首歌不容易，但是最终他唱的很优美。\nfinally最后地，最终地；clearly清晰地；hardly几乎不；really真地，确实是。根据语境，可知对于5岁的汤姆来说唱这首歌不容易，但他唱的很优美，强调结果，用副词修饰整个句子，因此finally符合语境。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-sIjFTkS-268", "question": "一、单项选择（每题 1 分，共 20 分）\n—Lisa_______goes to school late.\n—Yes，she gets up early every day.（　　）\nA. never\nB. often\nC. really\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——丽莎上学从不迟到。\n——是的，她每天起得很早。\nnever从不；often经常；really真地；always总是。根据下句\"是的，她每天起得很早。\"可知，应是丽莎上学从不迟到。\n故选：A。\n熟记各个选项的含义和用法，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-D3sDN3y-269", "question": "一、单项选择（每题 1 分，共 20 分）\nI don't like math，and Jill doesn't like math，________.（　　）\nA. too\nB. also\nC. either\nD. as well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不喜欢数学，吉尔也不喜欢数学。\ntoo也，一般放在句末，常用逗号隔开，用于肯定句中；also也，放于句中；either也，用逗号隔开，一般放在句末，用于否定句中；as well也，一般用于肯定句中。观察句子，这里是否定句，并且放句末，用逗号隔开，因此either符合题意。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-SAXCs0v-270", "question": "一、单项选择（每题 1 分，共 20 分）\nMy sister and I always see things ________.I like playing drums，but she thinks it is noisy.（　　）\nA. differently\nB. friendly\nC. easily\nD. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我姐姐和我总是不同地看待事情。我喜欢打鼓，但她认为打鼓很吵。\nA.不同地；B.友好的；C.容易地；D.迅速地。根据句意\"我姐姐和我总是______看待事情。我喜欢打鼓，但她认为打鼓很吵。\"可知，空处要表达的意思应为\"不同地\"。\n故选：A。\n考查副词用法，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-08LQWpe-271", "question": "Ⅱ.单项选择.（共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIn Fuzhou，it often rains______ in April and May.（　　）\nA. strongly\nB. heavily\nC. brightly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在福州，四月和五月经常下大雨。\nstrongly\"强壮地\"；heavily\"在很大程度上\"，rain heavily\"雨下得大\"；brightly\"明亮地\"。根据题干，可知句意\"在福州，四月和五月经常下大雨\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ngFNryI-272", "question": "第一部分选择题（三大题：共45分）一、单项填空（满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-To lose weight，I have to be on diet.\n-You'd better not._________，you should take exercise.（　　）\nA. Instead\nB. However\nC. Therefore\nD. Anyway", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-为了减肥，我必须节食。\n-你最好不要。相反，你应该锻炼。\nA表示相反、代替，B表示然而，C表示因此，D无论如何．根据题干中You'd better not．说话人不赞成其节食减肥，相反他认为其应该进行锻炼，instead符合题意。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，基础知识题，熟悉各个选项的含义，再根据题干作出选择。"}
{"id": "rose-ood-BtOSjGZ-273", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案。\nMy parents and I always see things ___________.I like rock music,but they think it's noisy.（　　）\nA. quickly\nB. differently\nC. early\nD. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的父母和我总是有不同的看法。我喜欢摇滚乐，但他们觉得很吵。\nquickly快速地；differently不同地；early早地；slowly慢地。根据I like rock music,but they think it's noisy.\"我喜欢摇滚乐，但他们觉得很吵\"可知，上文是\"我的父母和我总是有不同的看法\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-LkK0lYC-274", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的小、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n- Have you cleaned your room______？\n- Yes，I've______cleaned it.（　　）\nA. yet，yet\nB. already，yet\nC. yet，already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你打扫房间了吗？\n-是的，我已经打扫过了。\nyet然而；但是；还；用于否定句和疑问句；already用于肯定句。根据问句，可知用yet，答语为肯定句，故用already。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-8w5Mq4I-275", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n—Why does Dale_______eat out？\n—Because he likes to eat with his family at home.（　　）\nA. never\nB. always\nC. usually\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-戴尔为什么从不出去吃饭？\n-因为他喜欢和家人在家吃饭。\nnever\"从不\"；always\"总是\"；usually\"通常\"；often\"经常\"。根据\"Because he likes to eat with his family at home.（因为他喜欢和家人在家吃饭。）\"可知问句为\"戴尔为什么从不出去吃饭？\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-VS0GdJV-276", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题， 满分10分）V.单项填空（共10小题；每小题1分，潢分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhen you're in the reading room，remember not to talk______.（　　）\nA. seriously\nB. loudly\nC. quickly\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当你在阅览室里，记得不要大声谈话。\nA严肃地；B大声地；C快速地；D容易地；由题干上文\"When you're in the reading room\"（当你在阅览室里）可知，不要大声谈话，所以B项符合题意。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-oBx2PTw-277", "question": "五、单选题每小题1分，共10分请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n—It was your first time to Taiyuan.How did you get to Jinci Park？\n—With Baidu map，we could find it _____.（　　）\nA. differently\nB. easily\nC. happily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这是你第一次来太原。你是怎么到晋祠公园的？\n--有了百度地图，我们可以很容易地找到它。\ndifferently不同地；easily容易地；happily高兴地。根据\"有了百度地图，我们可以很......找到它。\"可知，应该是\"容易地\"。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-9OfgLpA-278", "question": "五、选择题（共20小题，每小题1分，满分20分）\nI was so busy this morning that I________ forgot that I had a meeting.（　　）\nA. suddenly\nB. luckily\nC. probably\nD. completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "今天早上我太忙了，以至于完全忘了我有个会议。\nsuddenly突然；luckily幸运地；probably可能；completely完全。根据I was so busy this morning\"今天早上我太忙了\"可知，应该\"完全\"忘了我有个会议。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-IDt9FKe-279", "question": "单项选择、从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，满分10分）\n- Our school's 50th birthday is coming.\n- Great! We will hold many activities to celebrate it ________.（　　）\nA. wisely\nB. warmly\nC. simply\nD. silently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我们学校50周年庆马上就要到了．-太好了！我们将会举办很多活动来热烈庆祝它．\nwisely表示明智地；warmly表示热烈地；simply表示简单地，仅仅；silently静静地．根据题干可知学校50周年校庆马上就要到了，我们将举办很多活动来热烈地庆祝它，warmly符合题意．\n故选：B．\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：celebrate v． 庆祝．"}
{"id": "rose-ood-pZGOy2r-280", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nJane studies very_________and does well in all her subjects,so her parents are happy.（　　）\nA. hard\nB. soon\nC. late\nD. early", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "简学习很努力，所有科目都考得很好，所以她的父母很高兴。\nhard努力；soon不久；late晚；early早。根据\"所有科目都考得很好\"，可知，应该学习非常\"努力\"。\n故选：A。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-A44Ljxs-281", "question": "笔试部分V.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nTina ______ drives to work.But today she drives because of the rain.（　　）\nA. always\nB. often\nC. sometimes\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "蒂娜几乎不开车上班．但是今天因为下雨她开车．\nA．always总是；B．often经常；C．sometimes有时；D．hardly几乎不；根据But today she drives because of the rain．可知but但是，表示转折，应说蒂娜几乎不开车上班．\n故选：D．\n仔细分析句子的结构，根据But today she drives because of the rain，结合选项作答．"}
{"id": "rose-ood-35K4bY8-282", "question": "Ⅱ.选择填空 （共15小题；每小题1.5分，满分22.5分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nChina is______  a beautiful country that many foreigners want to visit it.（　　）\nA. so\nB. such\nC. quite", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国是一个如此美丽的国家，许多外国人都想去参观。\nso如此，修饰形容词或副词；such如此，修饰名词；quite很，修饰形容词或副词。空一是修饰名词，故应用such，such...that...\"如此……以至于……\"，引导结果状语从句。\n故选：B。\n熟记各个形容词，副词的含义，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-htum7zl-283", "question": "四、单项填空（8 分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卷上将该项涂黑。（每小题 1 分，共 8 分）\nIf you want to take part in our program,you can_______call us and join us.（　　）\nA. simply\nB. actually\nC. differently\nD. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你想参加我们的活动，你只要打电话给我们，就可以加入我们。\nA.simply简单地；B.actually实际上；C.differently不同地；D.especially特别是。根据句意，如果你想参加我们的活动，你只要打电话给我们，就可以加入我们。因此可知要用副词simply\"简单地\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思以及相关用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-gQ3Pbha-284", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—How long do you spend on your homework after the \"double reduction\" policy was introduced？\n—________ one hour，and sometimes even shorter.（　　）\nA. Normally\nB. Exactly\nC. Directly\nD. Naturally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---\"双减\"政策出台后，你在家庭作业上花了多长时间？\n---通常是一个小时，有时甚至更短。\nNormally通常；Exactly确切地；Directly直接地；Naturally自然地。根据\"one hour，and sometimes even shorter（一个小时，有时甚至更短）\"可知，正常情况下是一个小时。\n故选A。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-UrYl7PK-285", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填人空白处的最佳答案。\nWhen Judy first came to China，she found the country was the way ______ her grandfather described：beautiful and peaceful.（　　）\nA. exactly\nB. loudly\nC. finally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当朱迪第一次来到中国时，她发现这个国家确实是她祖父所描述的：美丽而和平。\nexactly确切地；loudly大声地；finally最后。根据句意可知，应是她发现这个国家确实是她祖父所描述的：美丽而和平。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的用法和汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-pgRVyGb-286", "question": "五.单项选择（每题1分，共10分）\nThe teacher gave us instructions_____until we are perfect in every move.（　　）\nA. patiently\nB. quickly\nC. politely\nD. suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "老师有耐心地给了我们指导，直到我们每个动作都完美为止。\npatiently\"有耐心地\"；quickly\"快地\"；politely\"有礼貌地\"；suddenly\"突然\"。根据题干，可知句意\"老师有耐心地给了我们指导，直到我们每个动作都完美为止\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-KsF7Jbx-287", "question": "二、单项选择 （共 10 小题，计 10 分）从每小题 A、B、C、D 中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\nMy cat is kind of lazy.He ________exercises.（　　）\nA. often\nB. never\nC. always\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的猫有点懒。他从不锻炼。\noften经常；never从不；always总是；usually通常。根据\"我的猫有点懒。\"可知，应该\"从不\"锻炼。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-2YvG6aV-288", "question": "六、选择填空：A.从A、B、C三个选项中选择正确答案。（每小题1分，计10分）\nHe put the lantern ______into the box so that he wouldn't break it.（　　）\nA. carefully\nB. wisely\nC. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他小心地把灯笼放进盒子里，以免打破它。\ncarefully小心地；wisely明智地；quietly安静地。根据后句\"以免打破它。\"可知，应是他小心地把灯笼放进盒子里。\n故选：A。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-AP9N1WJ-289", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共15分）从下面各题所给的四个备选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______half of the students at the class are left-behind children.（　　）\nA. Once\nB. Most\nC. Hardly\nD. Nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "班里几乎一半的学生是留守儿童。\nonce一次，从前；most大部分，大多数；hardly几乎不；nearly几乎。根据后文语境，可知班里几乎一半的学生是留守儿童。\n故选：D。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-OBAPZIt-290", "question": "五、 单项选择（每小题 1 分，共 10 分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nIt's really impolite to ask others for help _________.We might first say \"Excuse me\" or \"I am sorry to trouble you but ...\".（　　）\nA. directly\nB. correctly\nC. truly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "直接请求别人帮忙是不礼貌的。我们可以先说\"打扰了\"或者\"对不起麻烦你......\"。\ndirectly直接地；correctly正确地；truly真实地；根据句意，我们请别人帮忙时可以先说\"打扰了\"或\"对不起，麻烦你......\"，可知直接求助是不礼貌的。\n故选：A。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-tzEcKCJ-291", "question": "一、单项填空（共10小题，每题0.5分，满分5.0分）从A， B， C， D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nAfter seeing his mother，the baby never cried__________ .（　　）\nA. no more\nB. any more\nC. any long\nD. no longer", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "看到妈妈后，男孩儿不再哭了。\nno more不再，用在句中，相当于not...any more，一般指程度和数量上不再怎么样了；no longer不再，用于句中，相当于not...any longer，一般指时间上不再怎么样了。根据题干和语境，可知男孩儿见到妈妈后不再哭了，在句尾，前面有否定副词never，因此是any more或any longer。\n故选：B。\n辨析副词词组no more与not...any more以及no longer与not...any longer的含义和用法的区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ybwHICP-292", "question": "二、单项填空（共15小题，每小题1分，计15分）\nThe students have about twenty days ______for Spring Festival every year.（　　）\nA. on\nB. out\nC. in\nD. off", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "学生们每年春节大约有二十天的假期．\n答案：D．考查副词词义辨析．句意\"学生们每年春节大约有二十天的假期．\"on在…之上，out在外，in在…之内，off切断、走开．have+时间段+off，表示休多长时间的假．是固定搭配．根据题意应该同学们大约休二十天的假．\n故选：D．\n了解副词词义及一些固定用法，再结合句意进行选择．"}
{"id": "rose-ood-pOexyp8-293", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题1分，15小题，共15分）\nI have ______ watched the movie.It's very interesting.（　　）\nA. yet\nB. never\nC. already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我已经看了这部电影。它很有趣。\nyet仍然，还；never绝不，从不；already已经。根据It's very interesting\"它很有趣\"可知，此处是\"我已经看了这部电影\"。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-MALNAhm-294", "question": "Ⅱ.单项选择. （每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出一个能填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe girl can't finish her homework because she does it very ______.（　　）\nA. quickly\nB. quietly\nC. slowly\nD. certainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个女孩不能完成她的作业，因为她写作业很慢。\nA迅速地；B安静地；C慢慢地；D当然；结合句意可知：这个女孩不能完成她的作业，因为她写作业很慢。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-JWKfGxO-295", "question": "三、单项选择（共15小题， 每题1分， 共15分）\nMy cousin _____________ plays with others，so he has few friends.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. often\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我表弟很少和别人玩，所以他几乎没有朋友。\nsometimes有时；always总是；often经常；seldom很少。根据后句\"所以他几乎没有朋友。\"可知，应是我表弟很少和别人玩。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-IFStI9I-296", "question": "Ⅱ．选择填空 （共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe'll have to set off ________ to avoid the rush hour tomorrow morning.（　　）\nA. early\nB. slowly\nC. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们必须早点出发，以避开明天早上的高峰时间。\nearly早；slowly缓慢地；politely礼貌地。根据\"avoid the rush hour tomorrow morning\"可知为了避开早高峰期间，应该用出发早点。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，需要了解每个副词含义，结合语境做出答案。"}
{"id": "rose-ood-7vSlREZ-297", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nMade from vegetables，EnviGreen bags can break down  ______ in only 60 days.（　　）\nA. suddenly\nB. harmfully\nC. naturally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "由蔬菜制成的环保袋只需60天就能自然分解。\nsuddenly突然；harmfully有害地；naturally自然地。根据\"Made from vegetables\"可知，此处是\"由蔬菜制成的环保袋只需60天就能自然分解\"。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-jR6SCZz-298", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n-English is______useful subject______all of us should learn it well.\n-Yes,it's the bridge to the world.（　　）\nA. so,that\nB. too,to\nC. such a,that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--英语是一门很有用的学科，以至于我们所有人都应该把它学好。\n--是的，它是通向世界的桥梁。\nso/such...that如此......以至于，引导结果状语从句，so修饰形容词，such修饰名词。too,to后跟动词原形。根据名词subject可知，填such a,that。\n故选：C。\n掌握so/such...that引导结果状语从句，so修饰形容词，such修饰名词的知识点，结合语境，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-DKuDrQq-299", "question": "五、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nWe can finish the task easily as long as we cooperate _____________.（　　）\nA. widely\nB. closely\nC. hardly\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "只要我们密切合作，我们就能轻而易举地完成任务。\nwidely广泛地；closely密切地；hardly几乎不；simply简直。根据\"cooperate（合作）\"和\"We can finish the task easily（我们就能轻而易举地完成任务）\"可知，密切合作。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-t0iGCWL-300", "question": "第二部分：语言知识运用（35分）Ⅱ.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C和D四个选项中，选出最佳选项.完成21-35小题.并用2B铅笔把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—What________does Ann say？\n——She wants to see you.（　　）\nA. else\nB. also\nC. too\nD. very", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——安还说了什么了？\n——她想见你。\nelse其他的；also也；too也；very很。根据句子结构可知，空处应用else\"其他的\"，修饰特殊疑问词，后置。\n故选：A。\n熟记各个选项的意思和用法，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-C0WnBzr-301", "question": "一、单项选择 （本题共 20分，每小题 1分）选择最佳答案。\n--Have you finished reading that book？\n--No,I haven't started____.（　　）\nA. yet\nB. already\nC. ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你读完那本书了吗？\n--不，我还没有开始读呢。\nA.用于否定句和疑问句句末，B.用于肯定句句中，C.曾经，用于句中，答语为否定句，在句末用yet。\n故选：A。\n分析副词的用法，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-tNZyJ6A-302", "question": "一.单项选择（共10小题，每小题1分；满分10分）从A、B、C、D中选出可以填人空白处的最佳选项。\nLucy always finishes her homework on time.She______leaves it for tomorrow.（　　）\nA. sometimes\nB. usually\nC. always\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Lucy总是按时完成家庭作业。她从不把它留到明天。\nsometimes有时；usually通常；always总是；never从不。根据句意\"Lucy总是按时完成家庭作业\"，可知她从不把作业留到明天。\n故选：D。\n了解各选项的含义及用法，根据语境作答．"}
{"id": "rose-ood-yfImgMo-303", "question": "Ⅱ.单项选择（共15 小题；每小题1分，满分15分）\nThe Wandering Earth is such a great science fiction movie that it is ________ worth seeing again.（　　）\nA. mainly\nB. possibly\nC. really", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "《流浪地球》是一部如此伟大的科幻电影，它真的值得再看一次。\nmainly 主要地；possibly 可能地；really 真地。根据The Wandering Earth is such a great science fiction movie（《流浪地球》是一部如此伟大的科幻电影）可知，说话人非常喜欢《流浪地球》，所以他会对\"《流浪地球》值得再看一次\"进行强调，really可以用于强调观点。\n故选：C。\n解答此题，需要结合题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-tYXzxOp-304", "question": "下面有一些单项选择题，爱动脑筋的你帮Hobo选选看。\nEddie is very lazy and fat.He always goes to sleep after meals and he _________ does sports.（　　）\nA. never\nB. often\nC. usually\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "埃迪又懒又胖。他总是饭后睡觉，从不运动。\nnever从不；often经常；usually通常；always总是。根据\"Eddie is very lazy and fat\"可知他很懒，说明从不运动。\n故选：A。\n点评：掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-3gjaOY8-305", "question": "V.单项选择。（每题1分，计10分）\nIt's not good to talk _________ in the hospital.（　　）\nA. loudly\nB. clearly\nC. luckily\nD. cheaply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在医院里大声说话是不好的。\nloudly大声地；clearly清晰地；luckily幸运地；cheaply便宜地。根据in the hospital\"在医院里\"可知，\"大声地\"说话是不好的。\n故选：A。\n考查副词，要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-MyZHEYk-306", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n--How is Anna？\n--Oh，she lives in America，so we_________ever see her.（　　）\nA. hardly\nB. almost\nC. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-安娜怎么样？\n-哦，她住在美国，所以我们很少见到她。\nA．hardly几乎不；B．almost总是；C．nearly几乎。根据题干中的ever，可知考查短语hardly ever几乎不，固定搭配。\n故选：A。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-MfNJFBj-307", "question": "二、单项选择 （共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\n—Tom，your elder sister is taking an online class.Could you please speak _______？\n—OK，Mom.（　　）\nA. quietly\nB. clearly\nC. loudly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——汤姆，你的姐姐正在网上上课。你能小点声吗？\n——好的，妈妈。\n考查副词词义辨析。根据句意，在上网课，要求说话小声一点。A安静地；B清楚地；C大声地；D有礼貌地。\n故答案为：A。\n理解单词，了解句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-dPOwkQo-308", "question": "II. 单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nGive me my glasses.I can _______ see the words on the blackboard.（　　）\nA. ever\nB. almost\nC. sometimes\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "把我的眼镜给我．我几乎看不见黑板上的字．\n考查频度副词．A．ever曾经；B．almost差不多，几乎；C．sometimes有时；D．hardly几乎不；根据Give me my glasses．可知应说我几乎看不见黑板上的字．\n故选：D．\n仔细分析句子的结构，根据Give me my glasses．结合选项作答．"}
{"id": "rose-ood-njtICpT-309", "question": "第二部分 （共二节，满分 25 分） 单项填空 （共 15 小题，每题 1 分，满分 15 分）从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\nIt's too noisy!I can't hear Frank's words _____.Please keep quiet!（　　）\nA. loudly\nB. truly\nC. clearly\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "太吵了！我听不清弗兰克的话。请保持安静！\nloudly大声地；truly真正地；clearly清晰地；carefully仔细地。根据前句\"太吵了！\"可知，应是我听不清弗兰克的话。\n故选：C。\n熟记各个选项的汉语意思和用法，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-MBfqSRV-310", "question": "三、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n If you don't go to the park tomorrow，I won't go_______.（　　）\nA.  either\nB.  also\nC.  as well\nD.  too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你明天不去公园，我也不去。\n四个选项都可表示\"也\"，either常用于否定句句尾，also常用于肯定句或疑问句，一般位于句中；as well相当于too或also，常位于句末；too常用于肯定句或疑问句尾。本句是否定句，位于句末，所以空格处填either。\n故选：A。\n理解各个选项的含义，根据上下文的语境和提示选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ICC0M1h-311", "question": "第二节 单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从11-20各题所给的A、B、C和D项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Do you know that CBA player，Betty？\n—Oh，I don't know him.I_____watch basketball matches.（　　）\nA. always\nB. sometimes\nC. often\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你认识那个CBA球员吗，贝蒂？\n——哦，我不认识他。我很少看篮球比赛。\nalways总是；sometimes有时；often经常；seldom很少。根据\"I don't know him\"可知因为很少看篮球比赛，所以不认识。\n故选：D。\n本题考查副词辨析，掌握含义是关键。"}
{"id": "rose-ood-Zl3tusv-312", "question": "一.单项选择（每题1分，计 10 分）\n--Let's go_____ to play，Jim.\n--Sorry，I have to study for the English test.And I can't go_____these days.（　　）\nA. somewhere，anywhere\nB. somewhere，somewhere\nC. anywhere，anywhere\nD. anywhere，somewhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--吉姆，我们找个地方玩吧。\n--对不起，我得准备英语考试。这些天我哪儿也去不了。\nsomewhere用于肯定句，anywhere用于疑问句或否定句。根据题干，可知第一个空为somewhere，句子表示肯定；根据下句中的can't，可知为否定句，故用anywhere。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Kda5HFs-313", "question": "Ⅱ.单项选择（本题共15分，每题1分）\nKelly White loves all sports，________skating.（　　）\nA. gradually\nB. seriously\nC. especially\nD. terribly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Kelly White喜爱所有的体育运动，尤其是滑冰。\ngradually渐渐地；seriously严肃地；especially尤其；terribly可怕地。根据\"喜爱所有的运动\"，及\"滑冰\"可知使用副词especially，侧重超过其他全部。\n故选：C。\n首先分析选项中单词的意思，再结合语境可知正确答案。"}
{"id": "rose-ood-sygtxrC-314", "question": "一、语言知识及运用（共两节，满分15.0分）第一节 单项选择（共 10题； 每小题1.5分，满分15.0分）从1—10各题所给的A、B、C和D项中，选出可以填入空白处的最佳选择，并在答题卡上将该项涂黑。\nMoney is important.__________ ，it's not the most important thing.（　　）\nA. But\nB. So\nC. Because\nD. However", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "钱很重要。然而，这并不是最重要的事情。\nBut但是；So因此；Because因为；However而然。根据it's not the most important thing.\"这并不是最重要的事情\"可知，此处和上文表示转折关系，用however。\n故选：D。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-kCaGqeM-315", "question": "六、选择填空。A.从A、B、C三个选项中选择正确答案。\n—How was your vacation in America？\n— Oh，I dislike it.I______________   want to talk about it.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你在美国的假期过得怎么样？\n—哦，我不喜欢。我几乎不想谈它。\n考查副词词义辨析。sometimes有时；always总是；hardly几乎不。根据\"我不喜欢。\"可知句意为：我几乎不想谈它。\n故选：C。\n首先把握理解各个选项的词义和用法，根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-vvGdFI9-316", "question": "一、单项选择（计 20 分）。选择最佳选项完成句子（共 10 小题，每题 1 分，计 10 分）。\n—When did you get the letter？\n—It came a few days______.（　　）\nA. before\nB. ago\nC. later", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你什么时候收到信的？\n—它几天前就来了。\nA.before在以前；B.ago以前；C.later以后。根据句意，—你什么时候收到信的？ —它几天前就来了。表示\"段时间以前\"要用段时间+ago。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-NHkypu7-317", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nI can't believe my eyes，Mum.I thought you _________ went to Beijing.（　　）\nA. almost\nB. already\nC. exactly\nD. still", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我真不敢相信我的眼睛，妈妈。我以为你早已去北京了。\n考查副词词义辨析。almost几乎，差不多；already已经，早已；exactly 精确地，确切地；still仍然。根据句意\"我真不敢相信我的眼睛，妈妈。我以为你早已去北京了。\"可知，以为妈妈早已去北京了。\n故选：B。\n首先要理解每个选项的词义和用法，然后根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-LEOu2Sg-318", "question": "一、单项选择（每题1分，共15分）\nMillie goes to the Reading Club_____a week.（　　）\nA. second\nB. too\nC. two\nD. twice", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "米莉去阅读俱乐部一周两次。\nsecond第二，其次；too太，也；two二；twice两次。根据语境，可知表达去阅读俱乐部的频率，一周两次。\n故选：D。\n辨析选项各词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-nGqsOSd-319", "question": "一、语言知识。（共10小题，计10分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出最佳答案.\n______，I got a bike from my parents on my 12th birthday.（　　）\nA. Luck\nB. Lucky\nC. Unluckily\nD. Luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "幸运的是，在我12岁生日那天，我收到了父母送我的一辆自行车。\nluck\"幸运\"，为名词；lucky\"幸运的\"，为形容词；unluckily\"不幸运地\"，为副词；luckily\"幸运地\"，为副词；根据题干，可知句意\"幸运的是，在我12岁生日那天，我收到了父母送我的一辆自行车\"，这里用副词修饰句子。\n 故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-wfOoWCP-320", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n--- We all know Beijing held 2022 Winter Olympic Games_______.\n--- Right.All of us are proud of the players.（　　）\nA. success\nB. successful\nC. successfully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---我们都知道北京成功举办了2022年冬季奥运会。\n---对。我们都为球员们感到骄傲。\nsuccess\"成功\"，为名词；successful\"成功的\"，为形容词；successfully\"成功地\"，为副词。根据题干，可知这里用副词修饰动词held。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-KxSm4As-321", "question": "II. 单项选择：（共 10 小题，计 10 分）\n---Did you hear about the news of Li Yundi？\n---Yes，I don't think he takes Chinese laws（法律）________.（　　）\nA. carefully\nB. careful\nC. seriously\nD. serious", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你听说李云迪的消息了吗？\n---是的，我认为他没有认真对待中国法律。\ncarefully\"仔细地\"，为副词；careful\"仔细的\"，为形容词；seriously\"严肃地\"，为副词，take sth seriously\"认真对待...\"；serious\"严肃的\"，为副词。根据题干，可知我认为他没有认真对待中国法律。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-SnHUbR3-322", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nHe likes the fried chicken in that restaurant very much because it tastes____.（　　）\nA. badly\nB. nicely\nC. well\nD. good", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他非常喜欢那家餐馆的炸鸡，因为味道很好。\nbadly\"坏地\"，为副词；nicely\"好地\"，为副词；well\"好\"，为副词\"；good\"好的\"，为形容词。taste为系动词，后跟形容词。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Ixrc0V7-323", "question": "二、在 A 、 B 、 C 、 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n- Nowadays people use QQ to chat with others ，and they like using emotions （表情） a lot .\n一 But I don't think they know their meanings ______ .（　　）\nA. easily\nB. mostly\nC. exactly\nD. mainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--现在人们用QQ和别人聊天，他们非常喜欢使用表情。\n--但我不认为他们确切地知道它们的意思。\neasily容易地；mostly主要地；exactly确切地；mainly主要地。根据\"现在人们用QQ和别人聊天，他们非常喜欢使用表情。\"可知，应该\"确切地\"知道表情的意思。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-PnjqxCf-324", "question": "第一节：单项选择（每小题1分，15分）从每题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIf you want to use your money ______，it might be helpful to make a good plan.（　　）\nA. widely\nB. recently\nC. wisely\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你想明智地使用你的钱，制定一个好计划可能是有帮助的。\nwidely广泛地，副词；recently最近；wisely明智地；politely有礼貌地。根据下文\"制定一个好计划可能是有帮助的。\"可知空处表示句意：如果你想明智地使用钱。\n故选：C。\n首先分析选项意思，再结合语境确定正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-rHiFUsj-325", "question": "二、单项选择（共10小题，每题1分，共10分）\nThe fridge is_________empty.There is only a little fish in it and let's shop for food.（　　）\nA. certainly\nB. nearly\nC. probably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "冰箱几乎空了。里面只有一条小鱼，我们去买吃的吧。\n句意：冰箱几乎空了。里面只有一条小鱼，我们去买吃的吧。A.当然；B.几乎，将近；C.可能。根据\"我们只有一条小鱼了\"可知，这里表示\"几乎\"空了。\n故选：B。\n理解题意，辨析选项中单词意思，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-JcGCIXi-326", "question": "II. 选择填空。从A、B、C、D四个选项中选择最佳答案， 并将其标号填入提前括号内。（每小题 分， 共8 分）\nRick hasn't changed at all. He looks______the same as he did at school.（　　）\nA. especially\nB. luckily\nC. normally\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Rick一点都没变，他看起来和在学校时一模一样。\nespecially特别，尤其，luckily幸运地，normally通常，正常情况下，exactly确切地，精确地，一点不错，根据题意，他看起来和在学校时一模一样，可知只有exactly符合题意。\n故选：D。\n掌握副词的含义和用法，根据题意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xXecICt-327", "question": "四、单项选择（共 10 小题；每小题 1 分， 满分 10 分）从 A 、B 、C 、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Betty，use your time ________ or you won't finish your work on time.\n—OK.Thank you for reminding me.（　　）\nA. quickly\nB. simply\nC. wisely\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——Betty，合理利用时间，否则你不能准时完成工作。\n——好的。谢谢你提醒我。\n句意：——Betty，合理利用时间，否则你不能准时完成工作。——好的。谢谢你提醒我。\nquickly快速地；simply仅仅；wisely明智地；exactly准确地。根据后句\"否则你不能准时完成工作。\"可知，应是要明智地利用时间。\n故选：C。\n熟记各个选项的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-t4jKTbY-328", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nIt's said that when you are in Japan，it's polite to eat noodles______.（　　）\nA. regularly\nB. especially\nC. noisily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "据说当你在日本时，大声吃面条是有礼貌的。\nregularly经常地；especially尤其；noisily吵闹地、大声地。根据\"据说当你在日本时，......吃面条是有礼貌的。\"可知，常识是\"大声\"吃面条是有礼貌的。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-Kj2gZAB-329", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—What do you think of Zhang Xifeng's speech？\n—I think it's______wonderful that I can learn a lot.（　　）\nA. too\nB. so\nC. such", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你觉得张喜峰的演讲怎么样？\n--我觉得这太棒了，以至于我可以学到很多东西。\ntoo太；so/such...that如此......以至于，引导结果状语从句，so修饰形容词，such修饰名词。这里修饰形容词wonderful，用so。\n故选：B。\n掌握so/such...that引导结果状语从句，so修饰形容词，such修饰名词的知识点，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-qDYKBQT-330", "question": "五、 Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （每小题1分，共15分）\nI think Martin lives an unhealthy life because he _______ does sports.（　　）\nA. usually\nB. seldom\nC. often\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我认为Martin过着一种不健康的生活，因为他很少运动。\n考查副词词义辨析。A通常，B很少，几乎不，C经常，D总是。根据句意，我认为Martin过着一种不健康的生活，可知他几乎不运动。\n故选：B。\n理解单词，了解句意，正确选出答案。"}
{"id": "rose-ood-ohr2pEZ-331", "question": "Ⅱ. 选择填空。从A 、B 、C 、D四个选项中选择最佳答案， 并将其标号填入提前括号内。（每小题1 分， 共10分）\nIt's raining ____ and people can _____ go out.（　　）\nA. hardly，hard\nB. hard，hardly\nC. hard，hard\nD. hardly，hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "雨下得很大，人们几乎不能外出，\n答案：B 根据It's raining正在下雨，这里缺少一个副词修饰动词下雨，故用hard严重地，猛力地，结合选项，推测意思是雨下得很大，人们几乎不能外出，第二空故用副词hardly几乎不，故选：B。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-ood-t8VKIlW-332", "question": "五、单项选择。(每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nShe is ______a clever girl that she can make_____much progress in the math exam.（　　）\nA. such；so\nB. so；such\nC. such；such\nD. so；so", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她是一个如此聪明的女孩，她能在数学考试中取得如此大的进步。\nsuch a/an+形容词+可数名词单数+that/so+形容词+that\"如此...以至于\"；so much\"如此多\"。题干中clever为形容词；girl为可数名词单数，故用such。\n故选：A。\n本题考查副词词义辨析，需要根据题干和选项意思及其用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-rDK5Dtq-333", "question": "五、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-Did you go to the cinema last night？\n-Oh，no.I ________ go to the cinema.The tickets，you know，are too expensive.（　　）\nA. always\nB. hardly\nC. usually\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "句意：你昨晚去看电影了吗？--没有，我几乎不去看电影．票太贵了．\n答案：B．always总是，一直；hardly几乎不，很难；usually通常；often经常．根据too expensive，可知电影票太贵，几乎不去看电影，只有hardly表否定．\n故选：B．\n该题型是属于基础题型，是必考内容．首先要理解每个选项的基本含义，然后结合语境选择正确答案．"}
{"id": "rose-ood-LtWENQl-334", "question": "I.单项选择（本题10小题，每小题1分，共10分）从所给的四个选项中选出最佳选项。\nI think you shouldn't give your requests______.It may trouble others.（　　）\nA. directly\nB. simply\nC. widely\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我认为你不应该直接地提出请求。那可能给别人惹麻烦。\ndirectly直接地；simply简单地；widely广泛地；wisely明智地。根据shouldn't和后文\"It may trouble others.\"（可能麻烦别人）可知，不能直接地给出请求或要求。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-JiEYbOj-335", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nI found a car hit a man on my way home.I took out my mobile phone and called the police______.（　　）\nA. clearly\nB. immediately\nC. loudly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我在回家的路上发现一辆小汽车撞了人。我拿出手机，立即报了警。\nclearly清楚地，清晰地；immediately立即；loudly大声地；nearly几乎。根据语境，可知是拿出手机立即报警，因此副词immediately符合语境。\n故选：B。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-6VmHH6z-336", "question": "单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nBen stood far away from the notice， and he couldn't see the words  ______.（　　）\nA. calmly\nB. seriously\nC. clearly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "本站在离布告很远的地方，看不清上面写的字．\ncalmly平静地；seriously严重地；clearly清楚地；politely有礼貌地．根据\"本站在离布告很远的地方\"可知\"看不清上面写的字\"．\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项．"}
{"id": "rose-ood-h1FqxxE-337", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nLingling didn't ride her bike to school.I didn't ride __________.（　　）\nA. too\nB. as well\nC. either", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玲玲没有骑自行车上学。我也没骑。\ntoo也，用于肯定句的句末，用逗号和前句隔开；as well也，用于肯定句的句末，不用逗号和前句隔开；either也，用于否定句的句末。空处所在的句子是否定句，故应用either。\n故选：C。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-YtwsqCj-338", "question": "六、选择填空。（每小题l分，共10分）\nThe pilot saved the passengers' lives by ________deciding to fly back to New York when he found that there was something wrong with the plane.（　　）\nA. politely\nB. wisely\nC. crazily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当飞行员发现飞机有问题时，他明智地决定飞回纽约，挽救了乘客的生命。\npolitely礼貌地；wisely明智地；crazily疯狂地。根据\"deciding to fly back to New York when he found that there was something wrong with the plane.\"可知，此处是\"他明智地决定飞回纽约，挽救了乘客的生命\"。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-Y4LPnpo-339", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy grandpa loves drinking tea，______ Longing tea.（　　）\nA. especially\nB. recently\nC. properly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我爷爷爱喝茶，尤其是龙井茶。\nespecially尤其是；recently最近地；properly合适地；nearly几乎。根据语境，可知进一步指出爷爷爱喝龙井茶。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-GazJQEl-340", "question": "II.语言知识与应用第一节单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMy brother has a healthy living habit.He_______ stays up late，and he is easy bird. （　　）\nA. usually\nB. hardly\nC. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我哥哥有健康的生活习惯。他几乎不熬夜，而且是个容易相处的人。\nusually通常；hardly几乎不；always总是。根据前句\"我哥哥有健康的生活习惯。\"可知，应是他几乎不熬夜。\n故选：B。\n熟记各个选项副词的用法和含义，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-6LXV1t1-341", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A.B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-How often do you play the game Glory of the King （《王者荣耀》）， Wang Fei？\n-_________. I don't like it at all， and I think doing it is a waste （浪费） of time.（　　）\nA. Twice a week\nB. Never\nC. Every day\nD. Sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你多长时间玩一次望王者荣耀？\n从不，我根本不喜欢，我认为玩它是浪费时间．\ntwice a week 一周两次，never从不，every day每天，sometimes有时，此题根据语境：你多长时间玩一次望王者荣耀？从不，我根本不喜欢，我认为玩它是浪费时间．\n故选：B。\n此题考查频度副词，在熟知频度副词意思和用法的基础上，结合具体题目，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-MIIT5Sd-342", "question": "三、选择填空，从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Barbecue means that people bake（烤） meat and eat outdoors.\n—Yes.But now it is used for describing something that ends but goes wrong_________.（　　）\nA.  widely\nB.  quickly\nC.  seriously\nD.  completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "烧烤指的是人们在户外烤肉吃。\n是的。但是现在这个词被用来描述一些结束了但是完全出错的事。\nwidely广泛地；quickly快速地；seriously严重地；completely完全地。Barbecue原意指烧烤，现在引申意为\"完蛋了\"，一件事情没有做好的时候也可以这么说。goes wrong completely完全出错。\n故选：D。\n本题考查副词辨析，要求学生熟悉常见的副词含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-27JSHAE-343", "question": "二. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Linda，have you finished your homework？\n— Not ______.I still need ten more minutes.（　　）\nA. already\nB. just\nC. yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-琳达，你完成作业了吗？\n-还没有。我还需要十分钟。\nalready已经；just仅仅；yet仍然，还。根据I still need ten more minutes.\"还需要十分钟\"可知，此处是\"还没有\"。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-5T9R575-344", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）\n-Would you like some green tea？\n-No， thanks. I ________ drink green tea. It hurts my stomach.（　　）\nA. seldom\nB. always\nC. almost\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你想要一些绿茶吗？\n--不，谢谢。我很少喝绿茶，它伤我的胃。\nseldom很少；always总是；almost几乎；often经常，根据所给空前面的No， thanks和后面的It hurts my stomach可知，应该是很少喝绿茶。\n故选：A。\n熟悉频度副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-N5VxeSO-345", "question": "一、单项选择（共20分，每题2分）\nI like English very much ，so I _____listen to the tape （磁带） in the morning.（　　）\nA. usually\nB. hardly ever\nC. never\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我非常喜欢英语，所以我通常在早上听磁带。\nA．usually通常；B．hardly ever几乎不；C．never从不；D．sometimes有时。根据题干，可知是指我非常喜欢英语，所以我通常在早上听磁带。\n故选：A。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-MIzady5-346", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）\nJerry doesn't study _____.He _____ does his homework.（　　）\nA. hard；hard\nB. hard；hardly\nC. hardly；hardly\nD. hardly；hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰瑞不努力学习。他几乎不做作业。\nhard努力地，副词；hardly几乎不。根据句意可知，应是杰瑞不努力学习。他几乎不做作业。\n故选：B。\n熟记各个选项的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xnW8pVr-347", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题，计40分）六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题， 每小题1分：计10分）\nMany people don't always see things the same way so they may describe the same thing______.（　　）\nA. quickly\nB. luckily\nC. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "许多人并不总是以同样的方式看待事物，所以他们对同一件事情的描述可能会不同。\nA．quickly快速地；B．luckily幸运地；C．differently不同地。根据Many people don't always see things the same way 很多人并不总是以同样的方式看待事物。可知他们对同一件事情的描述可能会不同。\n故选：C。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-cm1XARx-348", "question": "一、选择题（共5小题，每小题1分，满分5分）\n—Why is Mike so excited？Did he win the competition？\n—Yes.He had ________ 30 minutes to finish the hard task，no more and no less.（　　）\nA. quickly\nB. usually\nC. exactly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-迈克为什么这么兴奋？他赢得比赛了吗？\n-是的。他有整整30分钟的时间来完成这项艰巨的任务，不多也不少。\nA.很快地，B.通常地，C.正好地，D.几乎，根据句意：他有整整30分钟的时间来完成这项艰巨的任务，不多也不少。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词词义的辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-4JL6zVi-349", "question": "五、单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）\n— WeChat really influences people's life.\n— _________.It's easier for us to communicate better with others.（　　）\nA. Exactly\nB. Generally\nC. Normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---微信确实影响着人们的生活。\n---一点没错。对我们来说，更容易与人交流。\nA.准确地，一点没错；B.总体上；C.正常地，通常。根据WeChat really influences people's life.（微信确实影响着人们的生活。）和It's easier for us to communicate better with others.（对我们来说，更容易与人交流。）及选项可知，此处的意思是\"一点没错\"。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-4VBXYUv-350", "question": "五、Choose the best answer （每小题1分，共20分）\nThe students jumped _______ when they heard the good news.（　　）\nA. exciting\nB. excited\nC. excitingly\nD. excitedly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "学生们听到这个好消息时兴奋地跳了起来。\nexciting\"令人兴奋的\"，修饰物；excited\"兴奋的\"，修饰人；excitingly为exciting的副词形式；excitedly为excited的副词形式。根据主语the students，可知用excitedly修饰动词jumped。\n故选：D。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-EC2EF86-351", "question": "Ⅵ.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\n—I can't remember __________ what he said at the meeting.\n—You'd better take notes next time.（　　）\nA. exactly\nB. suddenly\nC. nearly\nD. generally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我记不清他在会议上到底说了些什么。\n——下次你最好做笔记。\nexactly到底；suddenly突然；nearly几乎；generally通常。根据\"—I can't remember __________ what he said at the meeting.—You'd better take notes next time.\"可知，此处指——我记不清他在会议上到底说了些什么。——下次你最好做笔记。\n故选：A。\n正确辨析几个副词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-9RUVqdF-352", "question": "五、 Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nHow________Kitty felt when nobody wanted to talk to her!（　　）\nA. angrily\nB. lonely\nC. sadly\nD. unfortunately", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当没有人愿意和凯蒂说话时，她感到多么孤独！\nangrily生气地；lonely孤独的；sadly悲伤地；unfortunately不幸地。根据when nobody wanted to talk to her\"当没有人愿意和凯蒂说话时\"可知，此处是\"她感到多么孤独\"。\n故选：B。\n熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-2RSUTo0-353", "question": "二、单项填空（共 10 小题；每小题1分， 满分10 分 ）\nThe soldiers were so tired that they could______keep their eyes open after a long journey.（　　）\nA. quickly\nB. hardly\nC. easily\nD. hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这些士兵太累了，在一段长途跋涉后他们实在是睁不开眼了。\nA.quickly ，副词，快速地；B.hardly，副词，几乎不；C.easily，副词，容易地；D.hard.作形容词，困难的，作副词，努力地。根据语境可知几乎不能睁开双眼。\n故选：B。\n本题考查副词辨析。在熟知所供词含义的基础上，再结合句子的语境，从而选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-Vnqgsb0-354", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\nIn many cases，the same idea is expressed ________.（　　）\nA. politely\nB. differently\nC. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在很多情况下，同一个想法表达起来却不同。\npolitely礼貌地；differently不同地；carefully认真地。根据\"the same\"可知，前后意思正好相反，并且修饰动词expressed，应用副词。\n故选：B。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-sE2vXSd-355", "question": "二、单项选择 （本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该选项涂黑。\nThe young man didn't have enough money to buy a new car.________，he bought a second- hand one.（　　）\nA. Instead of\nB. Instead\nC. Exactly\nD. Suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个年轻人没有足够的钱买新车。相反，他买了一个二手的。\nA．Instead of而不是；B．Instead相反；C．Exactly确切地；D．Suddenly突然地。根据题干，可知是指这个年轻人没有足够的钱买新车。相反，他买了一个二手的。\n故选：B。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-dzmPQjZ-356", "question": "二、选择填空（共5分，每小题0.5分）\nPeople ___ go swimming in winter because the seawater is very cold.（　　）\nA. seldom\nB. often\nC. always\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "冬天人们很少去游泳，因为海水很冷。\nseldom\"很少\"；often\"经常\"；always\"总是\"；usually\"通常\"。根据because the seawater is very cold，可知冬天人们很少去游泳，因为海水很冷。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-ox6b6Jf-357", "question": "二、单项选择（15分）从下列各题所给的选项 A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n— How long have you been working in Beijing，Mr.Smith？\n— From December 2020 to December 2021，it's______a year since I started working here.（　　）\nA. actually\nB. exactly\nC. properly\nD. generally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——史密斯先生，你在北京工作多久了？\n——从2020年12月到2021年12月，我在这里工作整整一年了。\nactually事实上；exactly确切地；properly适当地；generally大体上的。根据\"From December 2020 to December 2021\"可知是指工作整整有一年了，exactly符合语境。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，掌握副词含义和语境解题是关键。"}
{"id": "rose-ood-T7R4JYv-358", "question": "二、单项填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确选项。\n-Good news!The Chinese women basketball team came second in the 2022 World Cup.\n-_____！The final is the most exciting one I have ever seen.（　　）\nA. Exactly\nB. Mostly\nC. Finally\nD. Suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-好消息！中国女篮在2022年世界杯上获得第二名。\n-确实是，决赛是我见过的最激动人心的一场。\nExactly确实；Mostly大部分；Finally最后；Suddenly突然。根据\"The final is the most exciting one I have ever seen\"可知，此处是\"确实是，决赛是我见过的最激动人心的一场\"。\n故选：A。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-4yrL2Bg-359", "question": "一、单选选择（每题 1 分，共 20 分）\nJack is good at all the subjects，______English .（　　）\nA. actually\nB. especially\nC. truly\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克擅长所有科目，尤其是英语。\nactually事实上；especially尤其；truly真正地；simply仅仅。根据\"杰克擅长所有科目，......英语。\"可知，应该是\"尤其\"，填especially。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-5qRqppw-360", "question": "五、选择题（共15小题，满分15分）\n— It is raining______outside.We can't hang out.\n— Oh，what a pity!\nA. suddenly\nB. heavily\nC. clearly\nD. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——外面下着大雨。我们不能出去玩。\n——哦，真可惜！\nsuddenly忽然地；heavily沉重地；clearly明确地；mostly通常。根据后句\"我们不能出去玩。\"可知，应是外面下着大雨。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Ixd7Dlh-361", "question": "单项填空（8 分）请阅读下面各小题， 从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。（每小题 1 分）\n-Another person was hurt by the tiger in the zoo.\n-What a pity!That is a lesson for us：we must take rules _______.（　　）\nA. quickly\nB. clearly\nC. carefully\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--又一个人被动物园的老虎伤到了．--真遗憾，这对我们来说是一个教训，我们必须严肃对待规定．\n考查副词词义辨析．quickly快速地；clearly清晰地；carefully小心地；seriously严肃地．根据题干Another person was hurt by the tiger in the zoo．有一个人被动物园的老虎伤到了，可知这对我们来说是一个教训，我们必须严肃对待规定．\n故选：D．\n理解各个选项的含义，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-ood-w7YRgr3-362", "question": "二、单项填空 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n—Julie had a look of surprise on her face when I said \"happy birthday\".\n—You_____did give her a nice surprise.She forgot about her birthday.（　　）\nA. simply\nB. nearly\nC. mostly\nD. certainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——当我说\"生日快乐\"时，朱莉脸上露出惊讶的表情。\n——你确实给了她一个惊喜。她忘记了她的生日。\nsimply仅仅；nearly几乎；mostly主要地；certainly确定。根据后句\"她忘记了她的生日。\"可知，应是当说\"生日快乐\"时，你确实给了她一个惊喜。\n故选：D。\n熟记各个选项的含义和用法，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Kzp9kjT-363", "question": "一、单项选择（每题1分，共15分）\nIf you don't work ________ enough，I don't think your dream will come ________.（　　）\nA. hardly；truly\nB. hardly；truely\nC. hard；true\nD. hard；truly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你不够努力，我认为你的梦想不会实现。\nhard辛苦的、努力地、困难的，形容词或副词；hardly意几乎不，副词；\"实现梦想\"是固定搭配come true。\n故选：C。\n正确掌握副词，形容词的用法和含义，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-r3Wk7jW-364", "question": "Ⅱ、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nFor eighth graders，studying hard is ______ important，but we also need to find ways to relax.（　　）\nA. carefully\nB. truly\nC. badly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "对于八年级学生来说，努力学习确实很重要，但我们也需要找到放松的方法。\ncarefully\"仔细地\"；truly\"确实\"；badly\"糟糕地\"。根据题干，可知句意为：对于八年级学生来说，努力学习确实很重要，但我们也需要找到放松的方法。\n故选：B。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-HgAmXfB-365", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n- Which sport do you like better，table tennis or football？\n- Table tennis.I think it is____safer than football.（　　）\nA. much\nB. very\nC. more\nD. pretty", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你更喜欢哪项运动，乒乓球还是足球？\n-乒乓球。我认为它比足球安全得多。\nA．much非常；B．very非常；C．more更加；D．pretty相当。根据题干safer，可知此处是much修饰比较级。\n故选：A。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ECjEP0x-366", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nIf you want to know what the word means __________， you should look it up in the dictionary.（　　）\nA. simply\nB. widely\nC. closely\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果你想精确地知道单词的意义，你应该查字典。\nA.仅仅，简单地；B.广泛地；C.紧密地；D.精确地。根据题干，查词典可以\"精确地\"知道单词的含义，D项符合题意。\n故选：D。\n掌握各选项词义和用法，结合语境，选出最佳答案。"}
{"id": "rose-ood-v94kK6d-367", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题；计40分）六、选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择最佳选项。（共 10小题；每小题1分，计10分））\nAlthough Jeff and Larry are good friends，they have little in common and always think_____.（　　）\nA. differently\nB. similarly\nC. creatively", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然杰夫和拉里是好朋友，但他们几乎没有共同点，总是有不同的想法。\ndifferently\"不同地\"；similarly\"相似地\"；creatively\"有创造性地\"。根据题干，可知句意：虽然杰夫和拉里是好朋友，但他们几乎没有共同点，总是有不同的想法。\n故选：A。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-v4U7lBe-368", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nUncle Liang __________ eats out because his wife always makes delicious food for him.（　　）\nA. often\nB. sometimes\nC. seldom\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "梁叔叔很少外出吃饭，因为他的妻子总是为他做美味的食物。\noften\"经常\"；sometimes\"有时\"；seldom\"很少\"；usually\"通常\"。根据\"because his wife always makes delicious food for him\"可知梁叔叔很少外出吃饭，因为他的妻子总是为他做美味的食物。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-0tW4DhW-369", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n—Xiao Qiang thinks the best way to go there is by train.\n—I think __________ from him.I think the best way is by plane.（　　）\nA. usually\nB. differently\nC. quickly\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——小强认为去那里最好的方式是坐火车。\n——我的想法和他不一样。我认为最好的方式是乘飞机。\nusually通常；differebtly不同地；quickly快地；easily容易地。根据后句\"我认为最好的方式是乘飞机。\"可知，应是我的想法和他不一样。\n故选：B。\n熟记各个选项的意思和用法，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-f4ULdtG-370", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nKitty was____________ late for school.The bell rang right after she entered the classroom.（　　）\nA. almost\nB. still\nC. already\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "基蒂上学几乎快迟到了。她刚进教室，铃就响了。\nalmost\"几乎\"；still\"仍然\"；already\"已经\"；always\"总是\"。根据The bell rang right after she entered the classroom.（她刚进教室，铃就响了。）可知，基蒂上学几乎快迟到了。\n故选：A。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-a7lIXPI-371", "question": "单项填空（本大题共15小题）\nBecause people can find information on the Internet，knowledge spreads___________ .（　　）\nA. quick\nB. loudly\nC. rapidly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "因为人们可以在互联网上找到信息，知识迅速传播。\nquick\"快的\"，为形容词；loudly\"大声地\"，为副词；rapidly\"快速地\"，为副词；nearly\"几乎\"，为副词。根据spreads，可知知识迅速传播，用副词rapidly修饰动词spreads。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-fkV98NB-372", "question": "四. 选择填空 （共15小题； 每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Have you seen the movie The Battle At Lake Changjin ________？\n— Yes，it's really stunning（令人震撼的）.I've ________ seen a better one.（　　）\nA. yet；ever\nB. ever；already\nC. yet；never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你看过电影《长津湖》吗？\n——看过，真是令人震撼。我从来没见过比这更好的。\nyet还；ever曾经；already已经；never从不。第一处用于疑问句句末，用yet；根据\"I've...seen a better one.\"可知，从未看过比这更好的，用never。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-E4YhYsX-373", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，共15分）\n—Dave likes to read books about medicine.\n—_________he wants to be a doctor like Bai Qiuen.（　　）\nA. Really\nB. Then\nC. Maybe", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——戴夫喜欢读关于医学的书。——也许他想成为白求恩那样的医生。\nreally真正；then然后；maybe可能，也许。根据\"he wants to be a doctor like Bai Qiuen.\"以及语境可知，戴夫喜欢读关于医学的书，可能是想成为白求恩那样的医生。\n故选：C。\n本题考查副词辨析，考生可以把选项带入题干，结合语境来做题。"}
{"id": "rose-ood-Wij1P50-374", "question": "单选填空（8 分）请阅读下面各小题，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题 1 分）\nThe old man talks very_______________so every day many people come to ask for advice on life.（　　）\nA. nervously\nB. wisely\nC. suddenly\nD. lately", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这位老人说话很有智慧，所以每天都有很多人来向他寻求生活方面的建议。\nnervously\"紧张地\"；wisely\"明智地\"；suddenly\"突然地\"；lately\"最近\"。根据\"many people come to ask for advice on life（有很多人来向他寻求生活方面的建议）\"可知这位老人说话很有智慧。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-cgs9d88-375", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\nIt will__________rain later，so take an umbrella with you.（　　）\nA. usually\nB. probably\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一会儿可能会下雨，所以带上雨伞吧。\nusually通常；probably可能；hardly几乎不。根据后句so take an umbrella with you.（所以带上雨伞吧。）可知，应是说一会儿可能会下雨。\n故选：B。\n考查副词辨析。根据句意和选项做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-PjyuNtN-376", "question": "单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）\nSandy，you haven't changed at all.You still look______ the same as before.（　　）\nA. recently\nB. finally\nC. exactly\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Sandy，你一点也没变。你和之前看起来完全一样。\n考查副词辨析。A项，最近地；B项，最终地；C项，完全地；D项，几乎不。结合上句You haven't changed at all.（你一点也没变。）可知，你看起来完全（exactly）和之前一样。\n故选：C。\n理解单词，了解句意，正确得出答案。"}
{"id": "rose-ood-a3gRev7-377", "question": "一、单项选择（每小题1分，计10分）请从A、B， C， D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案.\nSusan raises money for poor families every year，but she______tells others what she has done.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. Sometimes\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "苏珊每年都为贫困家庭筹集资金，但她从不告诉别人她做了什么。\nA.always总是；B.usually通常；C.sometimes有时；D.never从不。根据句意：苏珊每年都为贫困家庭筹集资金，但她从不告诉别人她做了什么。考虑用副词never符合题意，表示\"从不\"。\n故选：D。\n对于此种题型，要辨清每个选项的意义，方能正确答题。"}
{"id": "rose-ood-m8HDHy1-378", "question": "II.选择填空（共15个小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nRachel looks________beautiful in her smart jacket with a decoration of a small blue butterfly on it.（　　）\nA. seriously\nB. especially\nC. normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "瑞秋穿着一件上面装饰着一只蓝色的小蝴蝶的夹克，看起来特别漂亮。\nseriously认真地；especially特别；normally正常地。根据空后\"一件上面装饰着一只蓝色的小蝴蝶的夹克\"语境可知，应是看起来特别漂亮。\n故选：B。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-2pOBx4T-379", "question": "一.单项填空（共20小题，每题1分，满分20分）\nLi Lei is a good student.He is _________ late for school.\nA. often\nB. always\nC. usually\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "李雷是一个好学生。他上学从不迟到。\nA.often经常；B.always总是；C.usually通常；D.never从不；根据题干Li Lei is a good student.可知应说他上学从不迟到。\n故选D。\n仔细分析句子的结构，根据Li Lei is a good student.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-Mg9uafr-380", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n—Anna，have you finished reading Little Woman _____？\n—Sure，I have_____returned it to the library.（　　）\nA. yet；yet\nB. yet；already\nC. already；already\nD. already；yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——安娜，你读完《小妇人》了吗？\n——当然，我已经把它还给图书馆了。\nalready，用于肯定句；yet，用于否定句和疑问句。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-5XjXRIK-381", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）\n--What does he do？\n--_________he is a teacher.（　　）\nA. May  be\nB. Maybe\nC. May", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--他做什么的？\n--可能他是一名老师。\nA项也许是，可能是，其中May为情态动词，be为动词原形，两者构成完整的谓语形式，与主语形成系表结构；B项可能，也许，作副词，句中作状语；C项情态动词，可能，也许，要与动词构成完整的谓语形式；所以B项正确。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-WAtYae3-382", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\nIn the war against COVID-19，the Chinese government is making efforts to make sure the vaccine（疫苗）is _________taken all over the country.\nA. hardly\nB. deeply\nC. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在与冠状病毒抗争的战斗中，中国政府正在努力确保疫苗在全国范围内广泛使用。\nhardly：几乎不；deeply：深深地；widely：广泛地。结合句意：在与冠状病毒抗争的战斗中，中国政府正在努力确保疫苗在全国范围内广泛使用。\n故选：C。\n本题考查副词词义辨析，要求学生熟练掌握常用副词词义及用法，即可作答。"}
{"id": "rose-ood-q9c32JM-383", "question": "七. 单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nIt's raining ______ outside.You'd better not go out.（　　）\nA. heavily\nB. hardly\nC. nearly\nD. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "外面雨下得很大。你最好不要出去。\nheavily\"猛烈地\"，rain heavily\"雨下得大\"；hardly\"几乎不\"；nearly\"几乎\"；differently\"不同地\"。根据\"raining\"，可知选项A正确。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-4Kc53d7-384", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n---This history book is very interesting.\n---______.Most of the students in the class enjoy it very much.（　　）\nA. Instead\nB. Exactly\nC. Finally\nD. Possibly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---这本历史书非常有趣。\n---确实。班里大多数学生非常喜欢它。\nA相反；B确实；C最后；D可能；由空后下文\"Most of the students in the class enjoy it very much\"（班里大多数学生非常喜欢它）可知，是肯定回答，所以B项符合题意。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-mf8EhIC-385", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n---Why is your son still at home？He should be at school now.\n--- Our schools here have eight weeks______during the summer holiday.（　　）\nA. away\nB. off\nC. out\nD. of", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---为什么你儿子还在家里？他现在应该在学校。\n---我们这里的学校有八周的暑假。\n考查副词词义辨析。away\"原理\"指空间上的；off\"远离\"指时间和空间上；out出现，向外；of属于……的。have…off有……的假期。\n故选：B。\n首先平时注意积累单词的词义和用法，根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-a9Ls9KP-386", "question": "第二部分 语言知识运用 （满分15分）II.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的ABC的三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nLinda worked hard for months and______ she got an A in the math exam（考试）.（　　）\nA. finally\nB. badly\nC. really", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "琳达努力学习了几个月，最终她在数学考试中得了A。\nA表示最终，B表示坏地、严重地、非常，C表示真正地、确实。根据题干中Linda worked hard for months可知琳达努力学习了几个月，最终她在数学考试中得了A，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Ipcp6vj-387", "question": "四、单项填空 （本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI looked down to the Colorado River，a silver stream ________ one mile below me.\nA. hardly\nB. nearly\nC. clearly\nD. bravely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我俯视科罗拉多河，一条小溪在我下方差不多一英里处。\nhardly：几乎不；nearly：差不多；clearly：清晰地；bravely：勇敢地。结合句意：我俯视科罗拉多河，一条小溪在我下方差不多一英里处。\n故选：B。\n本题考查副词词义辨析，要求学生熟练掌握常用副词词义及用法，结合具体句意，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-LYm5W0T-388", "question": "单项选择（本题共 20分，每小题1分）选择最佳答案\n— WeChat really has a great influence on people's life.\n— ______.It is easier for us to keep in touch with others.（　　）\nA. Gradually\nB. Exactly\nC. Normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—微信对人们的生活确实有很大的影响。\n—没错。我们更容易与他人保持联系。\ngradually逐渐；exactly确实；normally正常地。根据\"It is easier for us to keep in touch with others.\"可知此处是同意对方的观点，表示加强语气用exactly。\n故选：B。\n考查副词词义的辨析。要求学生熟悉常见的副词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-fhnnw5m-389", "question": "七.Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（每小题1分，共12分）\nNo one in our class likes Tom because he ______ thinks of others.（　　）\nA. always\nB. often\nC. sometimes\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在我们班没有人喜欢汤姆，因为他从不为别人考虑。\nalways总是；often经常；sometimes有时；never从不。根据前文\"No one in our class likes Tom\"（在我们班没有人喜欢汤姆）可知，原因是从不为别人想，很自私。\n故选：D。\n辨析频度副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-0DRRVj2-390", "question": "第一节 语法填空\n- Why does your sister______watch action movies？\n- Because she thinks they are noisy and boring.（　　）\nA. hardly\nB. always\nC. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你妹妹为什么几乎不看动作片？\n--因为她觉得它们又吵又无聊。\nhardly几乎不；always总是；usually通常。根据Because she thinks they are noisy and boring\"因为她觉得它们又吵又无聊\"可知，\"几乎不\"看动作片。\n故选：A。\n考查副词，要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-uTrOSaJ-391", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分，共10分）\nThe old man can't write.He can't________write his name.（　　）\nA. Ever\nB. already\nC. even\nD. also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这位老人不会写字。他甚至不会写他的名字。\nEver曾经；already已经；even甚至；also也。根据The old man can't write\"这位老人不会写字\"可知，此处是\"他甚至不会写他的名字\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-wnyYx7r-392", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nBefore leaving home，please check your keys and schoolbags______.（　　）\nA. carefully\nB. wisely\nC. simply\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "离家前，请仔细检查你的钥匙和书包。\nA.carefully仔细地；B.wisely 聪明地；C.simply 仅仅；D.easily容易地。根据句意，请认真仔细地检查。\n故选：A。\n本题考查副词词义辨析，积累词汇并熟练应用，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-drpVPzI-393", "question": "六、单项选择 （每小题1分， 共15 分）从下列各题所给的四个选项中选择最佳选项。\nKate，don't worry.You still have enough time.Think ________ before you give your answer.（　　）\nA. quickly\nB. differently\nC. truly\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "凯特，别着急。你还有足够的时间。在给出答案之前，请仔细考虑。\nquickly迅速地；differently不同地；truly真正地；carefully仔细地。根据\"凯特，别着急。你还有足够的时间。\"可知，应是有足够的时间去仔细考虑。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-cowkKST-394", "question": "六、单项选择 （每小题1分， 共15 分）从下列各题所给的四个选项中选择最佳选项。\nJust try it，Cindy._________ you're the right person for the job.（　　）\nA. Almost\nB. Also\nC. Later\nD. Maybe", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "试试看，辛迪。也许你是这份工作的合适人选。\nAlmost几乎、差不多；Also也；Later后来；Maybe也许。根据前句\"试试看，辛迪。\"语境可知，应是也许你是这份工作的合适人选。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5s96HiX-395", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择-一个能填入题千空白处的最佳答案。\nThere is a lot of traffic in the street.Please drive______ .（　　）\nA. careful\nB. careless\nC. carefully\nD. carelessly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "街上车辆很多，请小心驾驶。\nA 小心的，形容词；B 粗心的，形容词；C 小心地，副词；D 粗心地，副词。根据句意\"街上车辆很多，请______驾驶。\"可知，空处要表达的意思应为\"小心地\"。此处为副词修饰动词drive。\n故选：C。\n考查副词用法，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YJSgzlf-396", "question": "四、选择填空，从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Would you like to have dinner with me？\n—Thanks.I've ________ eaten.（　　）\nA. never\nB. ever\nC. just", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你愿意和我共进晚餐吗？\n—谢谢。我刚吃过。\nnever表示决不、从不，ever表示曾经，just刚才。根据题干中Thanks可知说话人刚刚吃过了，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查副词辨析，要求学生有扎实的词汇基础，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5hSMLQ9-397", "question": "四、选择填空，从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Why are you frightened，Jack？\n—It was so dark there that I ________ fell down the stairs just now.How lucky!（　　）\nA. certainly\nB. nearly\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-杰克，你为什么害怕？\n-那里太黑了，我刚才差点从楼梯上摔下来。太幸运了！\ncertainly表示确定，nearly表示几乎，hardly表示几乎不。根据题干中fell down the stairs just now以及How lucky!可知杰克差刚才差一点就从楼梯上摔了下来，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-1q0d1YL-398", "question": "一、 单项选择。（每小题1分，共20分）\n-- Do you often go for a walk？\n-- No, ______.I don't like taking walks at all.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. hardly ever\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你经常去散步吗？\n--不，几乎不去。我根本不喜欢散步。\nsometimes\"有时\"；always\"总是\"；hardly ever\"几乎不\"；often\"通常\"。根据\"I don't like taking walks at all.（我根本不喜欢散步。）\"可知选项C正确。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Ln9mc8q-399", "question": "单项选择\n—Have you heard from him________ ？\n—Yes，I have.I've ________heard from him.（　　）\nA. yet；already\nB. already；yet\nC. yet；just now", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你已经收到他的来信了吗？\n——是的，我收到了。我已经收到他的来信了。\nalready和yet都是现在完成时的标志词，但是already一般用于肯定句，yet用于疑问或否定句；just now\"刚刚\"一般过去时的时间状语。空一所在的句子是疑问句，故应用yet，空二所在的句子是肯定句，故应用already。\n故选：A。\n正确掌握各个副词及短语的含义和用法，结合句意选出答案。"}
{"id": "rose-ood-Yz1AoeW-400", "question": "五、II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15小题，15分）\n---I hate vegetables.I__________eat them.\n--- But they are good for your health.You should eat them.（　　）\nA. usually\nB. often\nC. hardly ever\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我不喜欢蔬菜。我几乎不吃它们。\n--但是它们对你的健康有好处。你应该吃它们。\nA.通常地；B.经常地；C.几乎不；D.总是。根据句子\"I hate vegetables\"可知，此处应该是：几乎不吃蔬菜，用hardly ever。\n故选：C。\n首先弄明白所缺失部分的汉语含义，然后根据具体语境确定单词或者短语，最终确定具体的形式作答。"}
{"id": "rose-ood-TwdFkvS-401", "question": "五、II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15小题，15分）\n---What's the best movie theater？\n--- Town Cinema.You can sit the most__________there.（　　）\nA. cheaply\nB. carefully\nC. comfortably\nD. truly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--最好的影院是什么？\n--城镇影院。你可以在那里坐得最舒服。\nA.便宜地；B.仔细地；C.舒服地；D.真正地。根据设空处前面的\"动词sit\"可知，这里应该用副词来\"comfortably\"修饰，意思是：坐得最舒服。\n故选：C。\n首先弄明白所缺失部分的汉语含义，然后根据具体语境确定单词或者短语，最终确定具体的形式作答。"}
{"id": "rose-ood-6CncPlw-402", "question": "Ⅱ. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案。（15分）\n—Bill，I can't follow you.Will you please speak a little more ________？\n—Sorry，I will.（　　）\nA. quietly\nB. quickly\nC. slowly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——比尔，我听不懂。请你说慢一点好吗？\n——对不起，我会慢一点。\nquietly安静地；quickly快速地；slowly缓慢地；politely有礼貌地。根据...I can't follow you.（我没听清楚你说的。）可知希望Bill能说慢点，这样能留给他一点反应的时间，\"slowly\"符合题意。\n故选：C。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-NE8sH2w-403", "question": "四.单项选择 （10分）\n—Miss Xie will teach us English next term.\n— Great!That's__________what I expected.（　　）\nA. exactly\nB. widely\nC. politely\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--谢老师下学期将教我们英语。\n--太棒了!这正是我所期望的。\nexactly恰好；widely广泛地；politely礼貌地；wisely明智地；根据\"Great！\"可知，此处强调这正是我所期望的，因此选exactly。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-UjW1jyp-404", "question": "一、单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将其代表字母填在题号处。每小题1分，共20分）\nBob _____ gets up early，so he is _____ late for school.（　　）\nA. never；always\nB. sometimes；sometimes\nC. usually；always\nD. sometimes；never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "鲍勃从不早起，所以他上学总是迟到。\nnever从不；always总是；sometimes有时；usually通常。根据题干，结合选项，可知只有A选项\"从不早起\"和\"总是迟到\"才能构成逻辑上的因果关系，其它选项均前后矛盾。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-vVNfXPH-405", "question": "单项选择。（每小题1分，共10分）\nThe concert _______ started half an hour late.Everybody felt very angry.（　　）\nA. finally\nB. widely\nC. carefully\nD. really", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "音乐会晚了半个小时终于开始了。每个人都感到非常愤怒。\nfinally\"终于\"；widely\"广泛地\"；carefully\"仔细地\"；really\"真地\"。根据started half an hour late可知，音乐会晚了半个小时终于开始了。\n故选：A。\n掌握不同选项的词义和用法，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-15pM6N4-406", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）\nTo support the environment-protection policy，my family decide to divide the waste______before we throw it.（　　）\nA. properly\nB. secretly\nC. naturally\nD. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "为了支持环保政策。我家决定把垃圾扔掉之前对它进行正确地分类。\nproperly正确地，secretly秘密地；naturally自然地；slowly慢慢地。根据语境，可知为了支持环保政策，对垃圾进行分类。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-DPuIi8I-407", "question": "Ⅰ.单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nHe______goes to bed late.He______goes to bed early.（　　）\nA. always；often\nB. often；hardly ever\nC. Never；often\nD. hardly ever；always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他几乎从不晚睡。他总是早睡。\nalways总是；often经常；hardly ever几乎不；Never绝不，从不。根据语境可知第一空是\"他几乎从不晚睡\"，此处用hardly ever；第二空是\"他总是早睡\"，此处用always。\n故选：D。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-TwKFQ3u-408", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。\nI'm very busy from Monday to Friday.On weekends，I can' t relax，________.（　　）\nA. too\nB. or\nC. also\nD. either", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我从周一到周五都很忙。在周末，我也不能放松。\ntoo也，用于肯定句或疑问句句末；or或者；also也（位于句中）；either或者，也（用于否定句）。根据\"I can' t relax\"可知此处应填\"也\"；根据空缺处位于句尾且是否定句可知此处应用\"either\"。\n故选：D。\n掌握副词的用法，根据语境，认真分析选项，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-VELCQ78-409", "question": "二、基础知识（10分）V.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n-What do you think of Karen？\n-She is ________ kind to others ________ her friends and classmates all like her very much.（　　）\nA. too；to\nB. so；that\nC. enough；to\nD. such；that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你觉得凯伦怎么样？\n--她对别人很好，以至于她的朋友和同学都很喜欢她。\ntoo...to太......而不能，后跟动词原形；so...that如此......以至于，引导结果状语从句，so修饰形容词；enough...to足够......（做某事），后跟动词原形；such...that如此......以至于，引导结果状语从句，such修饰名词。第二个空后是从句，A/C不正确。这里修饰形容词kind，用so。D不正确。\n故选：B。\n掌握so/such...that引导结果状语从句的区别，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5bBlKL3-410", "question": "二、第二部分笔试部分（ 95分）选择填空（共15小题， 每小题1分，满分15分）\n— My 80-year-old grandpa tries to use WeChat these days.\n— Really？It's truly ______ too late to learn.（　　）\nA. never\nB. always\nC. usually\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-最近我80岁的爷爷尝试使用微信。\n-真的吗？活到老学到老。\nA表示从不，B表示总是，C表示通常，D表示有时。根据题干中My 80-year-old grandpa tries to use WeChat these days.可知最近我80岁的爷爷尝试使用微信，对方觉得学习永远不会太迟，则此处应用never。\n故选：A。\n本题考查程度副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-xBwiJSq-411", "question": "一、单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其字母序号涂黑。\n-What do you do _______？\n-I practice English _______.（　　）\nA. everyday；everyday\nB. everyday；every day\nC. every day；every day\nD. every day；everyday", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你每天都做什么？\n--我每天练习英语．\n考查副词的词义，everyday为形容词，每天的，日常的，修饰名词，every day频度副词，每天，结合语境，你每天都做什么？我每天练习英语．\n故选：D．\n区分everyday与every day的含义．"}
{"id": "rose-ood-e1iZubd-412", "question": "四、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）\n一Mr.King，would you please speak a little______？I can't hear you.\n一Sorry!I will try.（　　）\nA. loudly\nB. carefully\nC. slowly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一金先生，请你大声一点好吗？我听不见。\n一很抱歉我试试看。\nA.大声地，B.小心地，C.缓慢地，D.清晰地，根据句意，我听不见。所以是要求说话声音要大。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词词义辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-UH7fr6R-413", "question": "二、单项填空（每小题1分，共8分）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nJason was born in a poor family.That's why he always spends his money_____.（　　）\nA. normally\nB. wisely\nC. completely\nD. conveniently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰森出生在一个贫穷的家庭。这就是为什么他总是明智地花钱。\nnormally通常；wisely明智地；completely完全地；conveniently方便地；根据Jason was born in a poor family\"杰森出生在一个贫穷的家庭\"可知，此处是\"这就是为什么他总是明智地花钱\"。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-yt7syD4-414", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence.\n—Have you decided to go there？\n—No,I haven't decided______.（　　）\nA. already\nB. just\nC. yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你决定去那里了吗？\n---没有，我还没有决定。\nalready已经，用于现在完成时，句式用肯定句。just刚刚，用于现在完成时，句式用肯定句，放在助动词have/has之后，过去分词之前；yet还，用于现在完成时，用于否定句或疑问句。根据原句No,I haven't decided...此处表示我还没有决定。否定句中用yet。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-eSlU5xa-415", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence.\nIt is raining so______that I can______see anything.（　　）\nA. hard；hardly\nB. hardly；hard\nC. hardly；hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "雨下得如此大，以至于我几乎看不见任何东西。\n第一空填入副词hard,修饰动词raining；第二空填入含否定意义的副词hardly,表示几乎不，符合题意。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-FYtw7EG-416", "question": "一、单项选择。（每小题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI can't speak Japanese.My cousin Susan can't speak Japanese, ______.（　　）\nA. either\nB. too\nC. also\nD. as well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不会说日语。我表妹苏珊也不会说日语。\neither也，用于否定句；too也，用于肯定句的句末，用逗号和前面隔开；also也，用于肯定句的句中；as well也，用于肯定句的句末，不用逗号和前面隔开。空处所在的句子是否定句，故应用either。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-1P5coqE-417", "question": "二、单项填空（本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）请从下列每小题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-The meat is ____ delicious.\n-Yes，but don't eat____.（　　）\nA. much too；too much\nB. too much；much too\nC. too much；too much\nD. much too；much too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--肉太好吃了．\n--是的，但是不要吃的太多．\n答案：A．\ntoo much中的中心词是\"much\"，后面跟不可数名词，意思是\"太多的…\"．too是用来加强much语气的．\nmuch too中的中心词是\"too\"，后面跟形容词或副词，意思是\"非常，太\"．much是用来加强too的语气的．\n根据delicious，可知这里是个形容词，应该用much too；而but don't eat，这里是说不要吃太多，所以用too much．故选A．\n本题考查的是副词的用法，理解句意和掌握形容词和副词的区别是解答本题的关键．"}
{"id": "rose-ood-yXUrADW-418", "question": "第二部分知识运用（两节，共10小题，满分10分）第一节语法填空从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\n--Do you know the news that concept cars shine （概念车亮相）at Auto China 2019？\n--I'm not really sure.I______watch TV or look through newspapers.（　　）\nA. seldom\nB. always\nC. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你知道概念车在2019年中国汽车展中亮相的消息吗？\n-不太清楚。我很少看电视或浏览报纸。\nA表示很少，B表示总是，C表示经常。根据题干中Not really.可知我不太清楚概念车在2019年中国汽车展中亮相的消息，因为我很少看电视或者浏览报纸，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查频度副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-plDaNEV-419", "question": "第二部分知识运用（两节，共10小题，满分10分）第一节语法填空从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\n--Why do you want to take your mother to another hospital？\n--The doctors here can't say_____ what's wrong with her.（　　）\nA. probably\nB. exactly\nC. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你为什么要带你妈妈去另一家医院？\n-这里的医生不能准确地说出她怎么了。\nA表示很可能，B表示准确地、精确地、确切地，C表示主要地、一般地。根据题干中Why do you want to take your mother to another hospital？可知说话人要带妈妈去另一家医院是因为这里的医生不能准确地说出妈妈的病情，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-9zJHgHk-420", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nIf you don't push yourself，you will ________know how amazing you can be！（　　）\nA. always\nB. usually\nC. sometimes\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果你不鞭策自己，你永远不会知道你有多了不起!\nA.always总是、一直；B.usually通常；C.sometimes有时；D.never从不。根据句意，如果你不鞭策自己，你永远不会知道你有多了不起!可知应用never。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-6t8eaXY-421", "question": "一、单项选择（20分）\nThe man was so tired that he could ______ go on with his work.（　　）\nA. easily\nB. hardly\nC. nearly\nD. almost", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个人太累了，几乎不能继续工作了。\n句意：这个人太累了，几乎不能继续工作了。easily容易地；hardly几乎不；nearly几乎，差不多；almost几乎，差不多；根据The man was so tired可知是几乎不能继续工作了，hardly，几乎不，符合题意。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-lEUGD8n-422", "question": "一、单项填空（本题共 12 小题，每题 1 分，共 12 分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nIn my opinion，Michael Jordan is______the best basketball player in the NBA history.（　　）\nA. simply\nB. luckily\nC. naturally\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在我看来，迈克尔.乔丹简直就是NBA历史上最好的球员。\nsimply仅仅，简直，实在地；luckily幸运地；naturally自然地；hardly几乎不；根据句意，乔丹简直就是NBA历史上最好的球员。\n故选：A。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-LDR0PKP-423", "question": "五、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分），从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nMrs.Smith ________ buys clothes in shops.She only buys them on the Internet.（　　）\nA. never\nB. sometimes\nC. usually\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "史密斯太太从不在商店买衣服。她只在网上买。\nnever从不；sometimes有时；usually通常；always总是。根据\"She only buys them on the Internet.\"可知，她是从不在商店买衣服。\n故选：A。\n考查副词辨析，首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-tn375Z8-424", "question": "笔试部分VI.单项选择。\n I like everything in this city，______its weather--neither too hot nor too cold.（　　）\nA.  finally\nB.  actually\nC.  especially\nD.  simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢这个城市的一切，尤其是它的天气——既不太热也不太冷。\nfinally最后；actually实际上；especially尤其；simply简单地。根据\"我喜欢这个城市的一切，......它的天气——既不太热也不太冷。\"可知，应该是\"尤其\"。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-l7SKFS0-425", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe high school entrance examination is very important，so we should take it______.（　　）\nA. probably\nB. exactly\nC. seriously\nD. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中考非常重要，所以我们应该认真对待。\nprobably\"大概\"；exactly\"确切地\"；seriously\"严肃地\"，take sth seriously\"认真对待...\"；especially\"尤其是\"。根据The high school entrance examination is very important（中考非常重要）可知，所以我们应该认真对待。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Auugpzr-426", "question": "三、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共10小题，每小题1分，共10分）\n—What is going on with the traffic accident in Chongqing？\n—Police find out __________ how the accident happened.（　　）\nA. nearly\nB. mostly\nC. exactly\nD. really", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---重庆的交通事故是怎么回事？\n---警方查明了事故发生的确切原因。\nnearly\"差不多\"；mostly\"主要地\"；exactly\"精确地，准确地\"；really\"真地，真实地\"。根据空前find out可知，警方查明了事故发生的确切原因。\n故选：C。\n本题考查副词，需要注意选项的意思和用法，结合题干，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-qyXkE1r-427", "question": "二、单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-As we all know,smoking is bad for us,___ for our students.\n-We should stay away from it.（　　）\nA. certainly\nB. finally\nC. really\nD. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--大家都知道，抽烟对我们不好，尤其是对我们的学生。\n--我们应该远离。\ncertainly当然；finally最后；really真正地；especially尤其。根据句子结构及空格前后的意思可知本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题首先需要理解所给选项的意思和用法，再结合句意选取正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wziC58u-428", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--- Diana，don't jump to any conclusion，______ when you don't think about it carefully.\n--- No worries，dad.I will not.（　　）\nA. exactly\nB. especially\nC. mostly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---戴安娜，不要急于下结论，尤其是当你没有仔细考虑的时候。\n---别担心，爸爸。我不会的。\nA 确切地说；B 尤其是；C 大部分是；D 几乎。根据句意\"---戴安娜，不要急于下结论，______当你没有仔细考虑的时候。---别担心，爸爸。我不会的。\"可知，空处要表达的意思应为\"尤其是\"。\n故选：B。\n考查副词用法，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-0m62347-429", "question": "四、选择填空（每小题 1 分， 共 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—I think students should learn to spend their time ________.\n—I agree with you.（　　）\nA. loudly\nB. wisely\nC. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我认为学生应该学会明智地利用他们的时间。\n——我同意。\nloudly大声地；wisely明智地、聪明地；politely有礼貌地。根据\"I think students should learn to spend their time ….\"结合语境及常识，可知是学生应该学会\"明智地\"利用他们的时间，因此wisely符合题意，其它选项均语意不通，\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-yjpxY7Q-430", "question": "Ⅱ.单项选择（共15分，每小题1分）从所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\n—Have you seen the tea art performance from the beginning to the end at the tea museum？\n—No，I ______ watched the tea preparation.（　　）\nA. usually\nB. simply\nC. recently\nD. suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你在茶博物馆从头到尾看过茶艺表演吗？\n-没有，我仅仅看了茶的准备。\nusually\"通常\"；simply\"仅仅\"；recently\"最近\"；suddenly\"突然\"。根据\"No\"可知我仅仅看了茶的准备。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-yyyapQd-431", "question": "四、单项填空 （每小题1分，共15分）\nThis is an important test.We must take it _________.（　　）\nA. seriously\nB. truly\nC. quietly\nD. comfortably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这是一次重要的测试。我们必须认真对待它。\nA.认真地；B.确实；C.安静地；D.舒服地。根据上文This is an important test.（这是一次重要的测试。）可知，空处句意为：我们必须认真对待它。take...seriously认真对待……。\n故选：A。\n分析选项的意思，结合语境确定答案。"}
{"id": "rose-ood-CmWpubC-432", "question": "四、单项填空 （每小题1分，共15分）\n--Do you want to have some ice-cream，Susan？\n--No，thanks.I ________eat it.It is bad for my teeth.（　　）\nA. often\nB. usually\nC. never\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——苏珊，你想吃点冰淇淋吗？ ——不，谢谢。我从不吃它。它对我的牙齿不好。\nA.经常；B.通常；C.从不；D.总是。根据下文It is bad for my teeth.（它对我的牙齿不好。）可知，空处句意为：我从不吃它。\n故选：C。\n分析选项意思，结合语境确定答案。"}
{"id": "rose-ood-ep4KEMh-433", "question": "一、单项选择（共20小题；每小题1分， 满分20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n一What did Anna do with her old clothes yesterday？\n一She didn't throw them away.______，she made some useful things from them.（　　）\nA. Seldom\nB. Later\nC. Instead\nD. Maybe", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--昨天安娜怎么样处理她的旧衣服？\n--她没有把旧衣服扔掉。相反，她用它们制作了一些有用的东西。\nA.很少；B.后来；C.相反；D.也许。根据句意可知，这里答语前面为转折关系，应该用\"instead（相反、而不是）\"来连接。\n故选：C。\n词义辨析类题目，首先弄明白所缺失部分的含义，然后根据具体的语境、用法等确定合适的单词作答。"}
{"id": "rose-ood-MLyToPO-434", "question": "一、单项选择（共20小题；每小题1分， 满分20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThere is a lot of traffic on Zhongshan Road.Please drive ______ .（　　）\nA. careless\nB. carelessly\nC. careful\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "中山路路上交通拥挤。请小心开车。\nA.粗心的；B.粗心地；C.小心的；D.小心地。设空处前面有动词drive，表明这里用副词来修饰，排除形容词的A和C；又前面说了道路拥挤，应该是\"小心地（carefully）\"开车，而不是B选项\"粗心地\"，排除B。\n故选：D。\n词义辨析类题目，首先弄明白所缺失部分的含义，然后根据具体的语境、用法等确定合适的单词作答。"}
{"id": "rose-ood-MvJpEaZ-435", "question": "一、单项选择。（共10小题，计20分）\nMy little brother hates yogurt,so he__________ eats it.（　　）\nA. usually\nB. seldom\nC. always\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我弟弟讨厌酸奶，所以他很少吃。\nusually通常；seldom很少；always总是；often经常。根据前句\"我弟弟讨厌酸奶，\"可知，应是他很少吃。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-QvbmJAX-436", "question": "二、单项选择（共10小题， 每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑.\nRemember that we mustn't shout or laugh______in public.（　　）\nA. loudly\nB. politely\nC. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "记住，我们不能在公共场合大声喊叫或大笑。\nloudly\"大声地\"；politely\"礼貌地\"；quickly\"快地\"。根据\"mustn't shout or laugh\"可知记住，我们不能在公共场合大声喊叫或大笑。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-dFDrsxp-437", "question": "二、单项选择（共10小题， 每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑.\nI haven't been to the Palace Museum______.I hope to visit it one day.（　　）\nA. recently\nB. already\nC. yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我还没去过故宫博物院。我希望有一天能去参观。\nrecently\"最近\"；already\"已经\"，用于肯定句；yet\"还\"，用于否定句和疑问句。根据题干，可知句子为否定句，且句意为\"我还没去过故宫博物院。我希望有一天能去参观\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-cu6PYxc-438", "question": "二、基础知识（共15分）VI．单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nI______like to eat ice-cream after dinner.It makes me relaxed.（　　）\nA. well\nB. really\nC. very\nD. too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我真地喜欢晚饭后吃冰淇淋。这让我很放松。\nwell\"好地\"；really\"真地\"，位于实义动词之前；very\"非常\"，后跟形容词或副词；too\"也\"，位于肯定句句末，有逗号隔开。根据It makes me relaxed.（这让我很放松。）可知，我真地喜欢晚饭后吃冰淇淋。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-b1wkM2T-439", "question": "一、语言知识应用第一节 单项选择\nIt's just a joke.Don't take it too________.（　　）\nA. seriously\nB. clearly\nC. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这只是一个笑话。不要太认真。\nseriously\"认真地\"；clearly清晰地\"；carefully\"仔细地\"。take...seriously\"认真对待\"符合句意。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-e9cxuiX-440", "question": "一.Choose the best answer from A、B or C .\nI have________decided when to leave,but my sister hasn't decided________.（　　）\nA. already；already\nB. already；yet\nC. yet；yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我已经决定了什么时候离开，但我妹妹还没有决定。\nalreadly用于肯定句；yet用于否定句和疑问句。前句是肯定句，故应用alreadly,后句是否定句，故应用yet。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-uZ1ZXHN-441", "question": "二、 单项选择。（每小题 1 分，共 10 分）\nHe is a good student，so he is ______ on time.（　　）\nA. usually\nB. never\nC. sometimes\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他是一个好学生，因此他总是很准时．\n答案：D\n根据题干He is a good student他是一个好学生，结合on time准时，可知他总是准时的，A．通常B．从不 C．有时 D．总是，D符合题意，故选：D。\n熟悉副词的不同含义，正确理解题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-MG23gQI-442", "question": "三、单项选择填空题（共20小题，计20分）\nI hope I'll go to Beijing _____.（　　）\nA. sometime\nB. sometimes\nC. some time\nD. some times", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我希望有一天我能去北京。\nsometime在某时；sometimes有时；some time一段时间；some times几次。根据句意可知，应是希望有一天我能去北京。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-8HcM2kG-443", "question": "II. 单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）\nTom studies _______.He _______plays with his friends.（　　）\nA. hard；hard\nB. hardly；hardly\nC. hard；hardly\nD. hardly；hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆学习很努力．他几乎不和他的朋友玩耍．\n答案：C．考查副词词义辨析．句意：汤姆学习很努力．他几乎不和他的朋友玩耍．这里study hard表示努力学习，hard表示努力地，是个副词，修饰动词study，而hardly表示几乎不，副词，在这里修饰动词play．\n故选：C．\n理解各个选项的含义，及其一些用法和区别，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-ood-CZrjr4x-444", "question": "II. 单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）\nTina is _____ better at physics than Tara.（　　）\nA. more\nB. much\nC. very\nD. a lot of", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Tina比Tara在物理方面擅长的多。\nbe good at ，固定搭配，在某方面擅长，这里用到比较级，be better at ，用副词来修饰形容词，擅长的多，用much来修饰。\n故答案为：B。\n积累词汇，结合语境，根据要求正确写出答案。"}
{"id": "rose-ood-3GEEiqV-445", "question": "一、笔试部分VI. 单项选择（共10小题；每小题1分，计10分）\n—How was your vacation in America？\n—It couldn't be worse!I ________want to talk about it.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. hardly\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你在美国的假期过得怎么样？\n——不能更糟了!我都不想谈这个了。\nA.sometimes有时；B.always总是；C.hardly几乎不；D.usually通常；根据题干It couldn't be worse!可知应说我都不想谈这个了。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据It couldn't be worse!结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-hBihCRL-446", "question": "笔试部分Ⅵ.单項选择（共10小题；每小题1分，清分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Do you know Mr.Lee well？\n- No,I have never met him before.I______heard about him.（　　）\nA. suddenly\nB. simply\nC. mostly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你认识李先生吗？\n---不，我以前从未见过他。我仅听说过他。\nsuddenly\"突然\"；simply\"仅仅\"；mostly\"大部分地\"；clearly \"清楚地\"。根据No,I have never met him before.（不，我以前从未见过他。）可知我仅听说过他。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-pIc9yJY-447", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项填空在A、 B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14小题，每小题1分，共14分）\nThe 81-year-old man has managed to beat his own personal best by running 400 m into one minute and 31 seconds，and even college students can ________ match his speed.（　　）\nA. simply\nB. hardly\nC. probably\nD. highly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这位81岁的老人以1分31秒的成绩跑完400米，打破了自己的个人最好成绩，连大学生都难以与他匹敌。\nsimply简单地；hardly几乎不；probably可能地；highly高度地。根据\"even college students can …match his speed\"可知，此处强调大学生都无法与这位老人相比。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-N8I1v0U-448", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— How about this pink coat？It's your size.\n— Great!That's _________ what I want.I'll take it.（　　）\nA. finally\nB. mainly\nC. nearly\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-这件粉红色的外套怎么样？这是你的尺寸。\n-太好了！这正是我想要的。我要了。\nA.最后；B.主要是；C.几乎；D.正是，就是。根据句意\"-这件粉红色的外套怎么样？这是你的尺寸。太好了！这______我想要的。我要了。\"可知，空处要表达的意思应为\"正是\"。\n故选：D。\n考查副词用法，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YzPr4Tf-449", "question": "二、选择填空（本大题共10小题，每小题1分，满分10分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n— Did you get any red packet on WeChat during the Spring Festival？\n— Yes.It's __________ the most popular way of sending traditional holiday presents now.\nA. simply\nB. actually\nC. hardly\nD. truly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你们在春节期间收到微信红包了吗？---是的。这实际上是现在最流行的送传统节日礼物的方式。\nA.simply简单地；B.actually 事实上；C.hardly 几乎不；D.truly真实地。根据句意\"way of sending traditional holiday presents now\"现在最流行的送传统节日礼物的方式。因此需要选择和语境相匹配的副词，结合选项可知，只有actually事实上符合语境。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ETx8dyp-450", "question": "五、单项填空， 从题中所给的 A， B， C. D 四个选项中选出能填入空白处的最佳答案（每小题1分，共15分）\nAs China is becoming stronger and stronger，Chinese is _____used around the world.（　　）\nA. wisely\nB. seriously\nC. exactly\nD. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "随着中国越来越强大，汉语在世界各地被广泛使用。\nA.明智地；B.严重地；C.确切地；D.广泛地。Chinese汉语，used around the world被全世界使用，结合选项可知是汉语在世界各地被广泛使用，所以用widely。\n故选：D。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-WodnG5Q-451", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\nSally ___________ rides to school because she can't do it at all.（　　）\nA. seldom\nB. always\nC. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "莎莉从不骑车上学，因为她根本不会骑车。\nA．seldom几乎不；B．always总是；C．never从不；根据题干because she can't do it at all.可知应说莎莉从不骑车上学。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据because she can't do it at all.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-dunjffW-452", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项.\n—Fish is a popular dish for Chinese people，______  on the eve（前夕） of Chinese New Year.\n—Yes.It's meaningful（有意义的） for us.（　　）\nA. secondly\nB. recently\nC. especially\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——鱼是中国人喜爱的一道菜，尤其是在农历新年前夕。\n——是的。这对我们很有意义。\nsecondly其次；recently最近；especially尤其；simply仅仅。根据句意可知，应是鱼是中国人喜爱的一道菜，尤其是在农历新年前夕。\n故选：C。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-QpZoSJP-453", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）\n—Do you want to buy this book？\n—No，I don't. ______，I want to buy that one.（　　）\nA. Instead\nB. Luckily\nC. Anyway\nD. Perhaps", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你想买这本书吗？\n--不，我不。相反，我想买那个。\nInstead相反；Luckily幸运地；Anyway无论如何；Perhaps可能。根据\"你想买这本书吗？不，我不。\"及下一句\"我想买那个。\"可知，应该说\"相反\"。\n故选：A。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-JMVtgE6-454", "question": "一、单项选择（共20小题，每小题1分，计20分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nTom doesn't like art.I don't like it_____.（　　）\nA. too\nB. either\nC. also\nD. neither", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆不喜欢艺术。我也不喜欢。\ntoo也，用于肯定句的句末；either也，用于否定句的句末；also也，用于肯定句的句中；neither也不。根据前句\"汤姆不喜欢艺术。\"语境可知，应是我也不喜欢，句子是否定句，故应用either。\n故选：B。\n熟记各个选项副词的汉语意思，根据句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-v1hV80h-455", "question": "单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nIt's too noisy.I couldn't hear Mom's words ________.（　　）\nA. slowly\nB. clearly\nC. politely\nD. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "太吵了。我听不清妈妈的话。\nslowly慢地；clearly清楚地；politely礼貌地；widely宽地。根据It's too noisy.\"太吵了。\"可知，不能听\"清楚\"妈妈的话。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-iZNKw0t-456", "question": "单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nWearing masks can keep you safe from COVID-19.________，it can keep you warm in winter.（　　）\nA. While\nB. Otherwise\nC. Moreover\nD. However", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "戴口罩可以保护你免受新冠肺炎的侵袭。此外，它还能在冬天为你保暖。\nwhile\"然而\"；otherwise\"否则\"；moreover\"此外，而且\"；however\"然而\"。根据\"Wearing masks can keep you safe from COVID-19（戴口罩可以保护你免受新冠肺炎的侵袭）和it can keep you warm in winter（它还能在冬天为你保暖）\"可知此处是介绍戴口罩的好处，故表示递进关系，用Moreover。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-58EsntD-457", "question": "二、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）\n______ ，the boy liked the toy car very much,but soon he lost his interest.（　　）\nA. Finally\nB. At first\nC. Suddenly\nD. Slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "起初这个男孩很喜欢玩具车，但很快就失去了兴趣。\nFinally\"最后\"；At first\"起初，开始\"；Suddenly\"突然\"；Slowly\"慢地\"；根据\"but soon he lost his interest.\"，可知起初这个男孩很喜欢玩具车。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-pkV9nqq-458", "question": "一、单项选择（共20小题，计20分）\n— How do you feel about your hometown？\n— It's beautiful，_________ in winter.（　　）\nA. nearly\nB. deeply\nC. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你觉得你的家乡怎么样？\n---它很美，尤其在冬天。\nA几乎，差不多；B深深地；C尤其，特别地；结合句意：我的家乡非常美，尤其是冬天。此时需要填入副词especially，表示对于冬天这个季节的强调。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-qGIHhvN-459", "question": "一、单项选择（共20小题，计20分）\nThis is ________ an interesting novel ________ I can't put it down.（　　）\nA. so；that\nB. such；that\nC. such；so\nD. so；such", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一本如此有趣的小说，以至于我爱不释手。\nso/such...that...\"如此......以至于......\"引导结果状语从句，so修饰形容词；such修饰名词。第一个空，修饰名词novel用such。第二个空，用that。\n故选：B。\n掌握so/such...that...\"如此......以至于......\"的区别，结合语境，找到关键词，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-ApQdcen-460", "question": "一、单项选择（共20小题，计20分）\nI have read Robinson Crusoe_________ ，but I haven't read Tom Sawyer_______.（　　）\nA. already；already\nB. yet；already\nC. already；yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我已经读过《鲁滨逊漂流记》，但我还没读过《汤姆•索亚》。\n此题主要是考查副词：already，yet的区别：already要用于现在完成时的肯定句；yet用于现在完成时的否定句和疑问句。题干的前半句是肯定句，需要用already，后半句是否定句，需要用yet。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-tFqd5DK-461", "question": "一、单选。（每小题1分，共15分）\n—Oh，my god!I have to do much homework this weekend.I can't relax.\n—I can't relax_______.I must also do lots of work.（　　）\nA. too\nB. either\nC. also\nD. or", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——哦，天哪！这个周末我必须做很多家庭作业。我不能放松。\n——我也不能放松。我也必须做很多工作。\ntoo也，用于肯定句的句末；either也，用于否定句的句末；also也，用于肯定句的句中；or或者。根据句意可知，空处表示\"也\"，用于否定句，故应用either。\n故选：B。\n熟记各个副词的用法和含义，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xayrBCl-462", "question": "第二部分 单项填空（10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出能填入空白处的最佳选项。（共10小题，每小题0分）\nWeChat is _________ used in our life today. We can do lots of things on it.（　　）\nA. clearly\nB. simply\nC. exactly\nD. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "微信在我们今天的生活中被广泛使用。我们可以在上面做很多事情。\nclearly清晰地，清楚地；simply简单地，仅仅；exactly准确地，确切地；widely广泛地。根据句意\"微信在我们今天的生活中被___使用。我们可以在上面做很多事情。\"可知，widely符合句意。\n故选：D。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-SEwJl1h-463", "question": "二、基础知识（共15分）VI.单项选择。（15分）\nMy brother has a healthy living habit.He ______  stays up late，and he is an early bird.（　　）\nA. usually\nB. always\nC. often\nD. hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我哥哥有健康的生活习惯。他几乎从不熬夜，而且他是个早起的人。\nA．usually通常；B．always总是；C．often经常；D．hardly ever几乎不。根据题干，可知是指我哥哥有健康的生活习惯。他几乎从不熬夜，而且他是个早起的人。\n故选：D。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-HMk612t-464", "question": "七.单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（每小题1分，共10分）\nThe boy is a good student.He is______late for school.（　　）\nA. Often\nB. always\nC. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这男孩是个好学生。他很少上学迟到。\n考查副词词义辨析。often经常；always总是；seldom很少。根据\"这男孩是个好学生。\"可知：他很少上学迟到。因此用seldom。\n故选：C。\n平时注意熟记单词的词义和用法，根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-1C2mkOr-465", "question": "六、单项选择。\n—What a strong smell（气味）!\n—I am really sorry，Mum.I ________ forgot to take out the rubbish.（　　）\nA.  especially\nB.  completely\nC.  simply\nD.  recently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--多么浓烈的气味！\n--我真的很抱歉，妈妈。我完全忘记倒垃圾了。\nA尤其地；B完全地；C仅仅，只；D最近。根据What a strong smell（气味）!\"多么浓烈的气味\"可知，此处是\"我完全忘记倒垃圾了\"。\n故选：B。\n考查副词词义的辨析。要求学生熟悉常见的副词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-n54Hb9H-466", "question": "六、单项选择。\nMr.Liu is ________ busy these days ________ he doesn't have time to go to the club for exercise.（　　）\nA. such；that\nB. too；to\nC. so；that\nD. enough；to", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "刘先生这些天太忙了，以至于没有时间去俱乐部锻炼。\nsuch...that...如此……以至于……，such后接名词；too...to...太……而不能……，to后跟动词原形；so...that...如此……以至于……，so后接形容词或副词；enough to足够……来……。根据句意和句子结构可知，空处是引导结果状语从句，且空一后busy是形容词，故应用so...that...引导。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Akvraq7-467", "question": "I.单项选择（本题10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\n—It's time for dinner.Where is your brother？\n—He is drawing______in his room.（　　）\nA. loudly\nB. cheaply\nC. truly\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——该吃晚饭了。你哥哥在哪里？\n——他在房间里认真画画。\nloudiy大声地；cheaply便宜地；truly真实地；carefully认真地。根据语境可知，应是在房间里认真画画。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的用法和含义，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-qX9znp2-468", "question": "I.单项选择（本题10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\n______all the students in my class are from this city.Only two come from other cities.（　　）\nA. Always\nB. Never\nC. Almost\nD. Hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我班上几乎所有的学生都来自这个城市。只有两个来自其他城市。\nAlways总是；Never从不；Almost几乎；Hardly几乎不。根据后句\"只有两个来自其他城市。\"可知，应是班上几乎所有的学生都来自这个城市。\n故选：C。\n熟记各个选项副词的用法和含义，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-KD9ETCw-469", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B.C.D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—Is the weather still hot and dry these days ？\n—Yes .It will _____ rain this week.（　　）\nA. almost\nB. hardly\nC. mostly\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—这些天天气仍然很炎热干燥吗？\n—是的。这周将几乎不下雨。\nalmost 几乎；hardly 几乎不；mostly 绝大部分，主要是；always 总是。根据答语\"Yes\"，可知这周将几乎不下雨，因此hardly符合题意。\n故选：B。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-lJJa5ZE-470", "question": "Ⅱ.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\n—The box is________heavy________ the old man can't carry it.\n—We should give him a hand.（　　）\nA. such：that\nB. very；that\nC. so；that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-这个箱子如此重了以至于老人搬不动。\n-我们应该帮他一把。\nsuch a/an+形容词+可数名词单数+that+句子/so+形容词+that+句子\"如此...以至于\"；very+形容词\"非常...\"；heavy为形容词，根据题干，可知句意\"这个箱子如此重了以至于老人搬不动\"。\n故选：C。\n本题考查副词词义辨析，需要根据题干和选项意思及其用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-95fQrOz-471", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nIt's raining so ____________ that the driver can ____________ see anything 10 meters away.He can't be too careful!（　　）\nA. hard；hard\nB. hardly；hardly\nC. hard；hardly\nD. hardly；hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "雨下得很大，司机几乎看不见任何10米以外的东西。他再小心也不过分！\nhard作形容词，困难的，作副词，努力地；hardly副词，几乎不；第一空应填入副词hard，修饰动词raining，表示雨下很大；第二空结合语境可知，应填hardly，表否定意义的副词。\n故选：C。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-GPGsEJp-472", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分。）\nGPS can ___________ show where you are at any time and in any weather.A lot of drivers use it.（　　）\nA. truly\nB. mostly\nC. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "GPS可以确切显示你在任何时间、任何天气的位置。很多司机都使用它。\ntruly准确；mostly主要地；exactly确切地。根据后句\"很多司机都使用它。\"可知，应是GPS可以确切显示你在任何时间、任何天气的位置。\n故选：C。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-qgdwRwU-473", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分。）\nKate's parents often give her some pocket money and she uses it ______，so she still has some money by the end of each month.（　　）\nA. wisely\nB. easily\nC. completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "凯特的父母经常给她一些零用钱，她用得很明智，所以每个月底她仍然有一些钱。\nwisely明智地；easily容易地；completely 彻底地。根据后句\"所以每个月底她仍然有一些钱。\"可知，应是她用零用钱很明智。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-v5Wo86D-474", "question": "四、选择填空 （共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Our country has developed________in recent years.\n— I'm proud of it.（　　）\nA. seriously\nB. rapidly\nC. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——近年来我国发展迅速。\n——我为此感到骄傲。\nseriously严肃地；rapidly迅速地；slowly慢地。根据下句\"我为此感到骄傲。\"可知，应是近年来我国发展迅速。\n故选：B。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Z6p0DEc-475", "question": "四、选择填空 （共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Have you finished reading the book________？\n— No.There are about fifty pages left.（　　）\nA. yet\nB. never\nC. ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你看完这本书了吗？\n——不，还有大约50页。\nyet已经，用于疑问句和否定句；never从不；ever曾经。句子是一般疑问句，故应用yet。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Bx2AVhO-476", "question": "四、单项填空 （本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）\n- -What are you going to do this weekend？\n--I can't decide.I will______go shopping.（　　）\nA. quickly\nB. probably\nC. certainly\nD. immediately", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这个周末你打算做什么？\n--我拿不定主意。我可能会去购物。\nquickly快地，迅速地；probably可能，大概；certainly确定地，肯定地；immediately立刻，马上。根据句意\"--这个周末你打算做什么？--我拿不定主意。我___会去购物。\"可知，空格处表示\"可能\"，probably符合句意。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-EDgWkjM-477", "question": "四、单项填空 （本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）\nIt is______an interesting book______ I'll read it again.（　　）\nA. so： that\nB. so： as\nC. such； as\nD. such： that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一本如此有趣的书，以至于我要再读一遍。\nso/such…that…\"如此…以至于…\"，so修饰形容词；such修饰名词。根据book\"书\"可知，用such。\n故选：D。\n掌握so/such…that…\"如此…以至于…\"，so修饰形容词；such修饰名词的知识点，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-JlmFg0o-478", "question": "第二部分：基础知识运用（共两节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15个小题，每个小题1分，满分15分）\nXiao Zhang ________ watches TV.He likes going online.（　　）\nA. hard ever\nB. hardly ever\nC. doesn't hard ever\nD. doesn't hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "小张几乎不看电视．他喜欢上网．\nhard作形容词，表示硬的、艰难的，作副词，表示努力地、猛烈地．hardly是频度副词，表示几乎不，常和ever连用，肯定形式表示否定含义．根据题干中He likes going online．可知小张喜欢上网，几乎从来不看电视，则应用hardly ever．\n故选：B．\n本题要求学生掌握hardly ever的用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-BfmIDtP-479", "question": "二、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，然后从A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n— Oh，my God!I've left my keys in the office.\n— Again？But ________，let's see what we can do about it.（　　）\nA. anyway\nB. indeed\nC. instead\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—哦，我的上帝！我把钥匙忘在办公室了。\n—再一次？但不管怎样，让我们看看我们能做些什么。\nanyway不管怎样；indeed的确；instead相反；exactly确切地。根据\"let's see what we can do about it.\"可知，表示已经把钥匙忘在办公室，不管怎样还是要想办法解决，用anyway。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-RtFm5Z4-480", "question": "I. 单项选择（共10小题， 每小题1分， 满分10分）从各题所给的四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n-How often does Gina take the bus to school？\n-She ______ takes the bus.She enjoys walking there.（　　）\nA. hardly ever\nB. always\nC. often\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吉娜多久乘一次公共汽车去学校？她几乎从不乘公共汽车。她喜欢步行去学校。\n考查频度副词．A．hardly ever几乎不；B．always总是；C．often经常；D．usually通常；根据She enjoys walking there．可知应说她几乎从不乘公共汽车．\n故选：A．\n仔细分析句子的结构，根据She enjoys walking there．结合选项作答．"}
{"id": "rose-ood-rIJXulO-481", "question": "一、单项选择（共10小题， 每小题0. 5分， 满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nCindy gets up early so she is_____late for school.（　　）\nA. often\nB. never\nC. always\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "辛迪起得很早，所以上学从不迟到。\noften经常；never从不；always总是；usually通常。根据前句\"辛迪起得很早，\"可知，应是上学从不迟到。\n故选：B。\n熟记各个选项的汉语意思，集合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-QcIPOlZ-482", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\n--Do you get the main idea of the story，Rita？\n--Yes.I have read it __________ twice.（　　）\nA. comfortably\nB. luckily\nC. differently\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——丽塔，你知道故事的大意吗？\n——是的。我仔细读了两遍。\ncomfortably舒服地；luckily幸运地；differently不同地；carefully仔细地。根据空前\"是的。\"可知，应是仔细读了两遍。\n故选：D。\n熟记各个副词的用法和含义，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xH90Wi0-483", "question": "单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nThis kind of plant is_______________seen in our city because it lives 4.500 m above sea level and is hard to find.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. seldom\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这种植物在我市很少见，因为它生活在海拔4500米以上，很难找到。\nsometimes\"有时\"；always\"总是\"；seldom\"几乎不\"；usually\"通常\"。根据because it lives 4.500 m above sea level and is hard to find（因为它生活在海拔4500米以上，很难找到）可知这种植物在我市很少见，因为它生活在海拔4500米以上，很难找到。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-MUMjIAS-484", "question": "六、选择填空。从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题， 每小题1分；计10分）\nTo keep healthy，I __________eat junk food and always do exercise.（　　）\nA. usually\nB. often\nC. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "为了保持健康，我从不吃垃圾食品，也经常锻炼身体。\nusually\"通常\"；often\"经常\"；never\"从不\"。根据To keep healthy，可知为了保持健康，我从不吃垃圾食品，也经常锻炼身体。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-i7vkxDz-485", "question": "二、单项选择（共 5 小题，计 5 分）\n—The movie Home Coming （《万里归途》） is really good.\n—Yeah.I want to watch it______.（　　）\nA.  also\nB.  either\nC.  again", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我觉得电影《万里归途》真的很棒。\n——是的。我想再看一遍。\nA.also也；B.either也；C.again再、又。根据The movie Home Coming is really good.（我觉得电影《万里归途》真的很棒。）可知，我想\"再\"看一遍。\n故选：C。\n对副词词义的辨析是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-4mkBvkL-486", "question": "二、单项填空 （8 分 ）请阅读下面各小题， 从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。（每小题 1 分）\nAlthough it is raining ________，the policemen are still on duty in the street.（　　）\nA. clearly\nB. heavily\nC. directly\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管雨下得很大，警察仍在街上值勤。\nclearly清楚地；heavily重地；directly直接地；hardly几乎不。根据\"Although it is raining\"可知指的是雨下得很大。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-deANhVX-487", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nEarthquakes always happened______ ，so it is difficult to know when they came.（　　）\nA. heavily\nB. finally\nC. suddenly\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "地震总是突然发生，所以很难知道它们什么时候来。\nheavily沉重地；finally最后；suddenly突然；usually通常。根据后句\"所以很难知道它们什么时候来。\"可知，应是地震总是突然发生。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-8KCLVmH-488", "question": "第二部分：语言知识运用（35分）Ⅱ.单项选择。（共15小题，每小题1分，共15分）从下面各小题A，B，C，D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nLucy is a good student.She is  ___________ late for school.（　　）\nA. hardly ever\nB. often\nC. always\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "露西是个好学生。她上学几乎从不迟到。\nhardly ever\"几乎从不\"；often\"经常\"；always\"总是\"；usually\"通常\"。根据Lucy is a good student.（露西是个好学生。）可知她上学几乎从不迟到。\n故选：A。\n本题考查副词，需要注意选项的意思和用法，结合题干，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-diNcfZS-489", "question": "二、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D，选出可以入空白处的最佳选项。\nSome old people are often surprised to find the expensive healthcare medicine was ____________ a glass of fruit juice.（　　）\nA. simply\nB. badly\nC. suddenly\nD. luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "有些老人经常惊讶地发现昂贵的医疗保健药只是一杯果汁。\nsimply简单地，只是；badly坏地；suddenly突然地；luckily幸运地。根据语境，可知有些老人经常惊讶地发现昂贵的医疗保健药只是一杯果汁。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ukvBvmI-490", "question": "一. 知识运用（共二节，满分15分）\nBecause people can find information on the Internet，knowledge spreads ________.（　　）\nA. quickly\nB. loudly\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "因为人们可以在互联网上找到信息，所以知识传播得很快。\nquickly快速地；loudly大声地；hardly几乎不。根据\"knowledge spreads…\"可知此处应填副词quickly修饰动词\"spreads\"，指的是传播得很快。\n故选：A。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-PTw5Nwf-491", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nLook!The sun is shining____.Let's play outside.（　　）\nA. gently\nB. heavily\nC. strongly\nD. brightly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "看！阳光明媚。让我们在外面玩吧。\ngently轻轻地；heavily猛烈地；strongly强烈的；brightly明亮地。根据后句\"让我们在外面玩吧。\"可知，应是阳光明媚。\n故选：D。\n熟记各个选项的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-jePLMfA-492", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nI like going to school by bike.I____take a bus to school.（　　）\nA. often\nB. seldom\nC. always\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢骑自行车上学。我很少乘公共汽车上学。\nofren经常；seldom很少；always总是；ususlly通常。根据前句\"我喜欢骑自行车上学。\"可知，应是很少乘公共汽车上学。\n故选：B。\n熟记各个选项的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-MvNQHzo-493", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n— Is Sun fit for this kind of job？\n—Wait a minute!I'll tell you ______ what I think of it when I finish my work.（　　）\nA. exactly\nB. early\nC. suddenly\nD. angrily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-孙适合做这种工作吗？\n-等一下！当我完成工作时，我会告诉你我究竟是怎样想的。\nexactly\"确切地，究竟\"；early\"早\"；suddenly\"突然\"；angrily\"愤怒地\"。根据\"I'll tell you ______ what I think of it when I finish my work.\"可知\"当我完成工作时，我会告诉你我究竟是怎样想的\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-wNWk7VK-494", "question": "选择填空（共 15 小题；计 20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分， 计10分）\n—I saw you walk back home yesterday.It's a long way from your school to your home.\n—Yes，I ________ go home by bus.But I lost my bus card yesterday，so I had to walk.（　　）\nA. hardly\nB. never\nC. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我昨天看见你走路回家。从你的学校到你的家有很长的路。\n-是的，我通常乘公共汽车回家。但是我昨天丢了我的公交卡，所以我不得不走路。\nhardly\"几乎不\"；never\"从不\"；usually\"通常\"。根据But I lost my bus card yesterday，so I had to walk.（但是我昨天丢了我的公交卡，所以我不得不走路。）可知，我通常乘公共汽车回家。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-n3zg6bz-495", "question": "二、单项选择。从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n Put your things in a place so that you can find them quickly and_____.（　　）\nA.  easily\nB.  carefully\nC.  slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "把你的东西放在一个地方，这样你就能快速方便地找到它们。\nA容易地；B小心地；C慢地。根据Put your things in a place\"把你的东西放在一个地方\"可知，此处是\"这样你就能快速方便地找到它们\"。\n故选：A。\n考查副词词义的辨析。要求学生熟悉常见的副词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ShBOnsE-496", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nMy family all like Beijing Opera，_______my grandpa.（　　）\nA. especially\nB. finally\nC. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的家人都喜欢京剧，尤其是我的爷爷。\nespecially尤其；finally最后；usually通常。根据\"My family all like Beijing Opera\"可知，此处是\"尤其是我的爷爷\"。\n故选：A。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-FTu37rL-497", "question": "【知识运用】（20分） Ⅲ. 单项选择。（共10分，每小题1分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—John，it's snowing outside.You must  drive ______.\n—OK，Mom.I'll drive slowly.（　　）\nA. quickly\nB. quietly\nC. clearly\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--约翰，外面正在下雪。你一定要小心驾驶。\n--好的，妈妈。我会开慢点。\nquickly：快地；quietly：安静地；clearly：清楚地，明白地；carefully：小心地。结合句意：--约翰，外面正在下雪。你一定要小心驾驶。\n故选：D。\n本题考查副词词义辨析，要求学生了解各个选项的意思即可。"}
{"id": "rose-ood-fs1UnYg-498", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou are________a middle school student and you should look after yourself.（　　）\nA. yet\nB. already\nC. hardly\nD. even", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你已经是中学生，你应该照顾自己。\nyet还，仍然；already已经；hardly几乎不；even甚至；already用于肯定句，yet用于否定句和疑问句；根据句意，你____是中学生，你应该照顾自己，可知此处用already，表示\"已经\"。\n故选：B。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-wwdHYk1-499", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe reporter could ______imagine how such an old man was able to climb the highest mountain in England.（　　）\nA. simply\nB. hardly\nC. suddenly\nD. correctly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "记者很难想象这样一位老人是如何爬上英国最高的山的。\nsimply仅仅；hardly几乎不；suddenly突然；correctly正确地。根据\"imagine how such an old man was able to climb the highest mountain\"可知这样一位老人爬上英国最高的山，是很难想象的，应用hardly。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，掌握每个单词的含义结合语境是解题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Vjg0KqA-500", "question": "二、单项填空 （本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI looked down to Colorado River，a silver river ______ one mile below me.（　　）\nA. nearly\nB. firstly\nC. simply\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我俯视着科罗拉多河，这条银色的河在我脚下几乎一英里处。\nA几乎；B首先；C简单地；D几乎不；由题干内容\"a silver river ______ one mile below me\"（这条银色的河在我脚下_____一英里处）可知，A项符合题意。\n故选：A。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-QkP2VdL-501", "question": "第二部分笔试部分二、单项选择。（共15分）VI.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\nThe weather is fine for a picnic.In fact，it's______better than I thought.（　　）\nA. more\nB. well\nC. much\nD. very", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "天气很好适合野餐。事实上，它比我想象的更好。\nmore更多；well很好；much很多，非常，更加；very非常；根据题干中的\"better\"可知此处需一修饰比较级的副词，只有much符合。\n故选：C。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-6vHMNAO-502", "question": "第二部分笔试部分二、单项选择。（共15分）VI.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\nMartin has got a bank card of his own. His parents always remind him to use it ______.（　　）\nA. clearly\nB. wisely\nC. exactly\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "马丁有一张自己的银行卡。他的父母总是提醒他要明智地使用它。\nclearly清晰地，清楚地；wisely明智地；exactly精确地，确切地；easily容易地。根据句意\"马丁有一张自己的银行卡。他的父母总是提醒他要___使用它。\"可知，wisely符合句意。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-jHsRz4N-503", "question": "四、单项填空（本题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）\nI'm afraid John can't use his cell phone__________ .（　　）\nA. properly\nB. simply\nC. mainly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "恐怕约翰不能正确使用他的手机。\nproperly\"正确地\"；simply\"仅仅\"；mainly\"主要地\"；nearly\"几乎\"。根据use his cell phone可知，恐怕约翰不能正确使用他的手机。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-il6yiPc-504", "question": "五、 单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy sister ____________arrives at school late.She always gets up very early.（　　）\nA. hardly\nB. sometimes\nC. often\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我妹妹上学很少迟到。她总是起得很早。\nhardly几乎不；sometimes有时；often经常；usually通常。根据She always gets up very early.\"她总是起得很早\"可知，此处是\"我妹妹上学很少迟到\"。\n故选：A。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-xNCT60g-505", "question": "一、单项填空。（本题共10小题，每小题1分，共10分。）\nPandas eat fruit，vegetables and small animals like rats，but they eat _______bamboo.（　　）\nA. mainly\nB. finally\nC. nearly\nD. recently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "熊猫吃水果、蔬菜和一些像田鼠那样的小动物，但是它们主要吃竹子。\nmainly主要地；finally最后地；nearly几乎；recently最近地。根据语境，可知熊猫主要以竹子为食。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-V0SFloZ-506", "question": "Ⅴ.单项填空（共 10 小题；每小题 1 分， 满分 10 分）从每小题所给的 A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nMiss Gao knows the key to the physics problem，so you can ask her _________for help.（　　）\nA. suddenly\nB. quietly\nC. clearly\nD. directly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "高老师知道物理问题的答案，所以你可以直接向她求助。\nA.忽然，B.安静地，C.清楚地，D.直接地，根据Miss Gao knows the key to the physics problem可知高老师知道答案，因此可以直接找她。\n故选：D。\n分词副词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-OJDTrPV-507", "question": "四、单项填空请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，共8分）\n— How often does Mike go to the movies？\n— __________.He is so busy with his study.（　　）\nA. Almost every day\nB. Always\nC. Hardly ever\nD. Sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-迈克多久去看一次电影？\n-几乎不。他忙于学习。\nAlmost every day\"几乎每天\"；Always\"总是\"；Hardly ever\"几乎不\"；Sometimes\"有时。根据He is so busy with his study.（他忙于学习。）可知为\"几乎不\"。\n故选：C。\n掌握所给词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-2iSMPA6-508", "question": "四、单项填空请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，共8分）\n— Where is my pen，Mom？\n— __________ it's on the table.I'm not sure.（　　）\nA. May be\nB. Also\nC. Maybe\nD. Usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-妈妈，我的钢笔在哪里？\n-也许它在桌子上。我不确定。\nMay be\"也许\"，为情态动词加动词原形，一起构成谓语动词；Also\"也\"，位于肯定句句中；Maybe\"也许\"，一般位于句首作状语；Usually\"通常\"。根据I'm not sure.（我不确定。）可知也许它在桌子上。\n故选：C。\n掌握所给词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-IEKp3NL-509", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n— Would you like some tea？\n— No，thanks.I _______ drink it.I think milk is the best.（　　）\nA. always\nB. often\nC. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你想喝点茶吗？\n-不用了，谢谢。我很少喝。我认为牛奶是最好的。\nalways总是；often经常；seldom很少。根据No，thanks\"不用了，谢谢\"可知，此处是\"我很少喝。我认为牛奶是最好的\"。\n故选：C。\n熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-3oJJBLv-510", "question": "二、语言知识运用（共 2 0分 ）（一） 单 项 选 择 （每小题 1 分，共 1 0分）\nThis kind of plant is ________ seen in our city because it lives 4，500 meters above sea level and is hard to find.（　　）\nA. easily\nB. seldom\nC. usually\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这种植物在我们城市很少见到，因为它生活在海拔4500米以上，很难找到。\neasily容易地；seldom很少；usually通常；always总是。根据后句\"因为它生活在海拔4500米以上，很难找到。\"可知，应是在我们城市很少见到。\n故选：B。\n正确掌握各个副词的含义，结合句意选出答案。"}
{"id": "rose-ood-pVoTsFv-511", "question": "一、 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Do you ______ remember who was the first in the girls' 800-meter race last year？\n— Yes.It was Maria.（　　）\nA. also\nB. still\nC. even", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你还记得去年谁是女子800米赛跑的第一名吗？\n-记得。是玛丽亚。\nalso\"也\"，位于肯定句句中；still\"还\"；even\"甚至\"。根据\"Yes.It was Maria.（记得。是玛丽亚。）\"可知问句为\"你还记得去年谁是女子800米赛跑的第一名吗？\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-EcuiCeq-512", "question": "一、 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—I'm afraid that I can't do well in the 400-meter race tomorrow.\n—You're the best.I'm sure you will ______ win.（　　）\nA. certainly\nB. really\nC. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-恐怕我在明天的400米赛跑中做不好。\n-你是最好的。我相信你一定会赢。\ncertainly\"当然\"；really\"真地\"；widely\"广泛地\"。根据\"I'm sure\"可知我相信你一定会赢。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-gAMg2CM-513", "question": "六、单项选择（共10小题， 每小题1分， 共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将\n—Would you like some coffee？\n―No，thanks.I _________ drink coffee.Coffee is bad for my stomach.（　　）\nA. almost\nB. always\nC. never\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你想喝点咖啡吗？——不，谢谢。我从不喝咖啡。咖啡对我的胃不好。\nalmost几乎；always总是；never从不；often。根据\"Coffee is bad for my stomach\"可知说话人从不喝咖啡。\n故选：C。\n本题考查副词辨析，掌握每个词汇的含义是关键。"}
{"id": "rose-ood-4DUwWAh-514", "question": "二、单项填空 （共10小题；每小题1分，满分10分）\nI______________couldn't believe my eyes when I saw Quan Hongchan's excellent performance at the\n32nd Olympic Games.（　　）\nA. simply\nB. certainly\nC. hardly\nD. happily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我看到全红婵在32届奥林匹克上优秀的表演时，我简直无法相信自己的眼睛。\nA简直；B当然；C几乎不；D开心地；由题干内容\"I______couldn't believe my eyes \"（我______无法相信自己的眼睛）可知，A项符合题意，simply还有\"仅仅，只\"的意思。\n故选：A。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-gRmHrup-515", "question": "第一部分选择题Ⅰ.单项选择。从下列各题的备选答案中选出一个最佳答案。\nHearing the 19th Asian Games would be held in Hangzhou，China，we could_____control our feeling of pride.（　　）\nA.  really\nB.  hardly\nC.  nearly\nD.  clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "听到第19届亚运会将在中国杭州举行，我们几乎无法控制自己的自豪感。\nA.really；B.hardly几乎不；C.nearly几乎；D.clearly清楚地。根据Hearing the 19th Asian Games would be held in Hangzhou，China.（Hearing the 19th Asian Games would be held in Hangzhou，China）可知心情非常激动，几乎不能控制自豪感。那么hardly符合句意。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-6Qt5el3-516", "question": "五、单项选择（每小题 1 分， 共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出一个能填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。\nTina，driving to Taiyuan is expensive.The train takes you there __________.（　　）\nA. cheaply\nB. quickly\nC. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "蒂娜，开车去太原很贵。火车可以便宜地把你送到那里。\ncheaply\"便宜地\"；quickly\"快地\"；quietly\"安静地\"。根据driving to Taiyuan is expensive（开车去太原很贵）可知火车可以便宜地把你送到那里。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-XrtR63J-517", "question": "Ⅱ.单项选择（共10分，每小题1分），从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nLi Lei is _________late for class.Mr.Zhang says we need to learn from him.（　　）\nA. usually\nB. still\nC. never\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "李雷上课从不迟到。张先生说我们需要向他学习。\nusually通常；still仍然；never从不；sometimes有时。根据\"张先生说我们需要向他学习。\"可知，应该\"从不\"迟到。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-CKz8JbJ-518", "question": "二、单选题（10分）\nIt is terrible.It's raining so ______ that we can ________ go out.（　　）\nA. hard；hardly\nB. hard；hard\nC. hardly；hard\nD. hardly；hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "太可怕了。雨下得这么大，我们几乎不能出去。\nhard努力地，猛烈地，hardly几乎不，表示否定意义，根据前面It's raining so...可知，修饰实义动词要用副词形式，rain hard雨下得猛烈，下大雨，第二空表示\"我们几乎不能出去\"，hardly用于情态动词后面，实义动词前面。\n故选：A。\n考查副词辨析。做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，认真分析，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-KDfsxhU-519", "question": "四、 单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案（每小题1. 5分。满分21.0分）\nZengcuoan is not faraway from Gulang Island,so you can __________ visit both of them in a day.（　　）\nA. quietly\nB. luckily\nC. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "曾厝垵离古浪岛不远，所以你可以在一天内轻松游览这两个岛。\nquietly\"安静地\"；luckily\"幸运地\"；easily\"轻易地\"。根据\"Zengcuoan is not faraway from Gulang Island\"可知曾厝垵离古浪岛不远，所以你可以在一天内轻松游览这两个岛。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ciauVDC-520", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nRecently，a song called Lonely Warrior has become very popular，________ among those in kindergarten or primary school.（　　）\nA. nearly\nB. closely\nC. especially\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "最近，一首名为《孤勇者》的歌曲非常受欢迎，尤其是在幼儿园和小学里。\nnearly几乎，差不多；closely严密地；especially尤其，特别；simply仅仅。根据\"among those in kindergarten or primary school\"可知，此处使用especially，表示强调。\n故选：C。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合语境选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-jsfBY5z-521", "question": "二、单项填空（共10小题：每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中迭出可以填入空白処的最佳选项。\nHe didn't ask the waiter to explain the menu because he was__________ shy to do so.（　　）\nA. so\nB. only\nC. very\nD. too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他没有让服务员解释菜单，因为他太害羞了，不能这样做。\nso很；only仅仅；very很；too太。too...to...太……而不能……，固定搭配。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-knisewn-522", "question": "一、单项填空（共l5小题，每小题1分；满分15分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项．\nI'm not hungry because I have _______ had lunch.（　　）\nA. ever\nB. never\nC. just\nD. still", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "句意：我不饿因为我刚刚吃过午饭．\n答案：C．前句中not hungry，应是刚吃过饭．四个副词的含义是ever曾经；never从来不；just刚刚；still仍旧．通过比较just符合句意和逻辑关系．题目分类：副词词义辨析．\n故选：C。\n此类题要知道句子的意思，根据句意和逻辑关系选出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-BuA5ZF2-523", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分：满分10分）\nIt started to rain heavily，but______I had a raincoat in my bag.（　　）\nA. easily\nB. cheaply\nC. luckily\nD. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "天开始下大雨，但幸运地是我的包里有一件雨衣。\neasily\"简单地\"；cheaply\"便宜地\"；luckily\"幸运地\"；slowly\"缓慢地\"。根据题干，可知句意\"天开始下大雨，但幸运地是我的包里有一件雨衣\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-b7QAIwD-524", "question": "一．单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）\n-Tom，did you ride a bike to school today？\n-Oh，yes.But I_________ride a bike to school.I usually take a bus.（　　）\nA. seldom\nB. sometimes\nC. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-汤姆，你今天骑自行车上学了吗？\n-哦，是的。但我很少骑自行车上学。我通常乘公共汽车。\nseldom\"很少\"；sometimes\"有时\"；usually\"通常\"。根据\"I usually take a bus.（我通常乘公共汽车。）\"可知但我很少骑自行车上学。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-2OLmF9U-525", "question": "一.单项选择（30分）：\nBe careful when you walk on the street,_____ when you want to go across it.（　　）\nA. suddenly\nB. especially\nC. immediately\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当你走在街上的时候要小心，尤其是当你想过马路的时候。\nA．suddenly突然；B．especially尤其是；C．immediately立即，马上；D．easily容易地。根据句意可知，这里\"尤其是穿过马路的时候要小心\"符合题意，所以是especially。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-eRI2B8p-526", "question": "一、单项选择\n—Don't look through your mobile phone，Jimmy.The car________hit you.\n—Sorry，I was just checking an important email.（　　）\nA.  suddenly\nB.  nearly\nC.  clearly\nD.  quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——别看你的手机，吉米。那辆车几乎要撞到你。\n——对不起，我只是在看一封重要的邮件。\nA.suddenly突然；B.nearly几乎；C.clearly清晰地；D.quickly快速地。根据Don't look through your mobile phone，Jimmy.The car________hit you.（别看你的手机，吉米。那辆车……撞到你。）可知，那辆车几乎要撞到你了，符合语境。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-6kw5DUY-527", "question": "二、单项选择 （每小题 1 分， 共 15 分 ）从每小题所给的四个选项中选出最佳答案\nAlice walked out her room ___________because she didn't want to wake up her parents.（　　）\nA. loudly\nB. clearly\nC. quietly\nD. easily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "爱丽丝悄悄走出房间，因为她不想吵醒她的父母。\nloudly大声地；clearly清楚地；quietly安静地；easily容易地。根据\"she didn't want to wake up her parents\"可知不想吵醒父母就要静悄悄地走。\n故选：C。\n本题考查副词辨析，掌握词汇的含义是关键。"}
{"id": "rose-ood-HfH4J5S-528", "question": "单项选择。\n- Do you know about the NBA player Jeremy Lin，Liu Mei？\n- Oh，I don't know him.I______watch basketball matches.（　　）\nA. often\nB. always\nC. sometimes\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你知道NBA球员林书豪吗，刘梅？\n--哦，我不认识他。我很少看篮球比赛。\noften经常；always总是；sometimes有时；seldom很少。根据I don't know him.\"我不认识他。\"可知，我\"很少\"看篮球比赛。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-7wa9TIs-529", "question": "四、单项填空 （本⼤题共 15 ⼩题；每⼩题 1 分，共 15 分）\nThe smart phone will help you much if you use it__________.（　　）\nA. properly\nB. politely\nC. quietly\nD. probably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "智能手机会帮助你很多，如果你能正确地使用它。\n考查副词词义辨析。A正确地；B有礼貌地；C安静地；D可能地。根据句意，智能手机会帮助你很多，如果你能正确地使用它。\n故选：A。\n理解单词，了解句意，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-0w22FiB-530", "question": "一、单项选择（每小题1分， 共15分）\n—It seems that everyone likes Tom very much.\n—It is true.Tom is a good student，and he is ____________ late for school.（　　）\nA. always\nB. never\nC. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——似乎每个人都很喜欢汤姆。\n——这是真的。汤姆是个好学生，他上学从不迟到。\nA.always总是；B.never从不；C.often经常；根据Tom is a good student，可知应说他上学从不迟到。\n故选：B。\n仔细分析句子的结构，根据Tom is a good student，结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-qubrrPS-531", "question": "五、Choose the best answer（选择最恰当的答案）（本大题共15题，每题1分，共15分。）\nThese strawberries look _______，I'd like to buy some for my father.（　　）\nA. happily\nB. lovely\nC. softly\nD. properly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这些草莓看起来很诱人，我想给我爸爸买一些。\nhappily\"高兴地\"，为副词；lovely\"有吸引力的\"，为形容词；softly\"轻柔地\"，为副词；properly\"合适地\"，为副词。look为系动词，后跟形容词。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Bh4sTKC-532", "question": "（二）基础知识与运用II.单项选择：从 A、B、C 中选出一个最佳答案，完成句子。\nMrs.Brown has no daughter.She _________ has a son.（　　）\nA. only\nB. really\nC. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "布朗太太没有女儿。她只有一个儿子。\nonly仅仅，只；really真地；always总是。根据Mrs.Brown has no daughter\"布朗太太没有女儿\"可知，此处是\"她只有一个儿子\"。\n故选：A。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-aRHDd05-533", "question": "七、单项选择 从每小题所给的四个选项中，选择一个正确答案。（每小题1分，共15分）\nThe Inner Mongolia grievance （内蒙冤案）made us________.（　　）\nA. angrily\nB. sadly\nC. angry", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "内蒙古冤案使我们愤怒。\nangrily\"愤怒地\"，为副词；sadly\"悲伤地\"，为副词；angry\"愤怒的\"，为形容词。make sb+形容词\"使某人怎么样\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-VGoKhSA-534", "question": "五、单项填空（每题1分，共10分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nOur English teacher always treats us_______even if we often make trouble in class.（　　）\nA. kindly\nB. carefully\nC. lightly\nD. badly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "即使我们经常在班里制造麻烦，我们的英语老师总是对我们很友善。\nA.kindly友善地；B.carefully 细心地；C.lightly 轻地；D.badly糟糕地。根据句意，可知即使当我们惹麻烦时老师也对我们友好。\n故选：A。\n掌握不同副词的含义是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-Wta95O9-535", "question": "单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nJames，as long as you keep trying，your dream will_________come true some day.（　　）\nA. loudly\nB. cheaply\nC. carefully\nD. certainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "James，只要你一直努力，某一天你的梦想肯定会实现。\nloudly大声地；cheaply便宜地；carefully小心地；certainly当然、肯定。根据as long as you keep trying\"只要你一直努力\"可知，你的梦想\"肯定\"会实现。句中副词加强语气，用certainly\"当然，肯定\"。\n故选：D。\n考查副词，要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-93rs5KF-536", "question": "一、选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\nCould you answer my question______？I can't hear you.（　　）\nA. quietly\nB. carefully\nC. aloud\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能大声地回答我的问题吗？我听不到你。\nquietly 悄悄地；carefully 仔细地；aloud 大声地；hardly几乎不。根据后文\"I can't hear you.\"我听不到你。可知是听不到，因此前文是问你能大声地回答我的问题吗？\n故选：C。\n辨析动词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-kG9Rxri-537", "question": "一、单项填空。（8分）请阅读下面各小题， 从题中所给的A 、B 、C 、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\n— Han Lin has improved her English a lot since she joined the English club.\n— How______she chose to join it !（　　）\nA. exactly\nB. nearly\nC. widely\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-自从加入英语俱乐部以来，韩琳的英语进步了很多。\n-她选择加入英语俱乐部是多么明智啊！\nexactly确切地；nearly几乎；widely广泛地；wisely明智地；根据句意是加入英语俱乐部是明智地。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-KUjKSE7-538", "question": "六.单项选择（共10小题，每题1分，计10分）\nGrace has good living habits.She______sleeps after 10：00 p.m.（　　）\nA. usually\nB. never\nC. always\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "格雷斯有很好的生活习惯。她从不在晚上10点以后睡觉。\nusually通常；never绝不，从不；always总是；sometimes有时。根据Grace has good living habits.\"格雷斯有很好的生活习惯\"可知，此处是\"她从不在晚上10点以后睡觉\"。\n故选：B。\n考查副词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-2DXJ9Wx-539", "question": "单项选择（每小题0分，共10分）\nI know I have met the girl before，but I can ______remember her name.（　　）\nA. easily\nB. really\nC. hard\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我知道我以前见过这个女孩儿，但是我几乎不能记起她的名字了。\neasily容易地；really确实是，真地；hard努力地；hardly几乎不。根据转折连词but，可知以前见过面，但是现在不记得名字了，因此用否定副词hardly。\n故选：D。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Iujb3Ws-540", "question": "六、单项选择 （共10小题，每小题l分，共10分）请从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThe girl is very shy.She speaks so ________ that I can hardly hear her.（　　）\nA. loudly\nB. quietly\nC. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个女孩很害羞。她说话声音那么轻，我几乎听不见。\nloudly大声地；quietly轻声地；clearly清楚地。根据\"She speaks so …that I can hardly hear her.\"可知，说话太轻了，几乎听不见。\n故选：B。\n考查副词的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-EPdjRkm-541", "question": "一、选择题 \nAfter trying many times,the little girl can get dressed _____.（　　）\nA. quickly\nB. difficultly\nC. early\nD. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "经过多次尝试以后，这个小女孩很快就能穿好衣服了。\nquickly迅速地、快地；difficultly困难地；early早地；quietly安静地。根据\"经过多次尝试以后\"，可知，应该能\"很快\"穿好衣服了。\n故选：A。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-ZUBtKD3-542", "question": "第二部分英语知识运用。V.单项选择。从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n Every student should learn to do some housework or they will______be able to look after themselves well.（　　）\nA.  hardly\nB.  probably\nC.  exactly\nD.  surely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每个学生都应该学会做一些家务，否则他们很难照顾好自己。\nhardly几乎不；probably可能；exactly确切地；surely当然。根据\"每个学生都应该学会做一些家务\"可知，否则\"几乎不\"能照顾好自己。\n故选：A。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-fQ2sjG5-543", "question": "II.选择填空从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—Excuse me.Where is Baotu Spring？\n—Go along the street.You can find it______.（　　）\nA. easily\nB. quietly\nC. differently\nD. luckily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——请问，趵突泉在哪里？\n——沿着这条街走。你可以很容易地找到它。\neasily容易地；quietly安静地；differently不同地；luckily幸运地。根据前句\"沿着这条街走。\"语境可知，应是你可以很容易地找到它。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-37BKWGU-544", "question": "二、单项选择。（每小题1分，共15分）\n-Who cooks breakfast for you every day？\n-My mother does.She______gets up early and does so much for me.（　　）\nA. never\nB. sometimes\nC. always\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——谁每天为你做早餐？\n——我妈妈。她总是起得很早，为我做了很多事。\nnever从不；some times有时；always总是；seldom很少。根据后句\"为我做了很多事。\"可知，应是她总是起得很早。\n故选：C。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-b0eLlBj-545", "question": "一、单项选择 选择最佳答案。\n--Hurry up,or we'll be late.\n--Oh,my God.There's__________   little time left.（　　）\nA. such\nB. so\nC. quite", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--快点，否则我们会迟到的。\n--哦，天哪。剩下的时间太少了。\nsuch+a/an+形容词+可数名词单数\"如此...的...\"；so little+名词\"如此少的...\"；quite\"相当\"，后跟形容词或副词。根据little,可知选项B正确。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-xKcNpyR-546", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe summer vacation is coming.Don't swim in the lake，______when you are alone.（　　）\nA. probably\nB. possibly\nC. especially\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "暑假就要到了。不要在湖里游泳，尤其是当你一个人的时候。\nprobaly可能地；possibly可能地；especially尤其；exactly确实。分析前后句句意可知，空处的词表示强调，故应用especially\"尤其\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-FQlGApK-547", "question": "一.单项选择 （10分）\nAfter meeting my friend at the train station，I drove him ________ to the hotel.（　　）\nA. exactly\nB. clearly\nC. luckily\nD. directly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在火车站见到我的朋友后，我直接开车把他送到了旅馆。\nA.准确地；B.清楚地；C.幸运地；D.直接地。根据句意可知，这里应该是：开车\"直接\"送他去旅馆，用directly。\n故选：D。\n词义辨析类题目，首先弄明白所缺失部分的含义，然后根据具体的语境、用法等确定合适的单词作答。"}
{"id": "rose-ood-jpLCrko-548", "question": "一、 Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（共20分）\nPlaying with and talking to a dog can help older people feel less_______.（　　）\nA. lonely\nB. safely\nC. gently\nD. badly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "和狗玩，对狗说话可以帮助老年人感觉没有那么孤单。\nA孤单的；B安全地；C温柔地；D糟糕地；由空前感官动词feel可知，要填入形容词构成系表结构，所以排除BCD项；这里注意lonely虽然是ly结尾，但是是一个形容词。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-V4pvd0z-549", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nOn rainy days,you can read a book,or_______ listen to music.（　　）\nA. truly\nB. heavily\nC. simply\nD. recently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在雨天，你可以看书，或者简单地听音乐。\ntruly真实地；heavily重地；simply简单地；recently最近。根据On rainy days,you can read a book\"在雨天，你可以看书\"可知，此处是\"简单地听音乐\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-CHEDAMg-550", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWe didn't drink any coffee this afternoon，we drank some juice _____.（　　）\nA. perhaps\nB. instead\nC. completely\nD. forever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今天下午我们没有喝咖啡，我喝的果汁。\nperhaps可能，大概；instead代替；completely完全地；forever长久地；根据\"we drank some juice（我们喝果汁）\"可知，下午我们没有喝咖啡，而是用果汁代替。instead代替。\n故选：B。\n在理解选项意思的基础上，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-N93fhLo-551", "question": "一、单项选择 （共15小题， 每小题1分， 共15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案.\n—Many young adults find it hard to make their own decisions.\n—Well，they have to choose ______ and be responsible （负责任的） for their actions.（　　）\nA. naturally\nB. especially\nC. normally\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—许多年轻人发现很难自己做决定。\n—嗯，他们必须做出明智的选择，并对自己的行为负责。\nA.自然地，B.特别地，C.正常地，D.聪明地，根据语境：—许多年轻人发现很难自己做决定。 —嗯，他们必须做出----选择，并对自己的行为负责。可推知划线部分意为\"明智地\"。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-50g5xDs-552", "question": "二、选择填空 （共15小题，每小题1分，满分15分）\nThey will go to Shanghai for a trip__________next trip.（　　）\nA. sometime\nB. some time\nC. some times\nD. sometimes.", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们将在下次旅行的某个时候去上海旅行。\nsometime\"某个时候\"；some time\"一段时间\"；some times\"几次\"；sometimes\"有时\"。根据题干，可知句意\"他们将在下次旅行的某个时候去上海旅行\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-tLUOXbF-553", "question": "第二部分 笔试部分 （ 100分）单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-Do local people like shopping here？\n-No.Most of them prefer supermarkets.People in this street are ______ tourists.（　　）\nA. totally\nB. nearly\nC. mainly\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-当地人喜欢在这里购物吗？\n-不喜欢。他们中的大多数人更喜欢超市。这条街上的人主要是游客。\ntotally\"完全地\"；nearly\"接近\"；mainly\"主要地\"；seldom\"很少\"。根据Most of them prefer supermarkets.（他们中的大多数人更喜欢超市。）可知，这条街上的人主要是游客。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-SBUlhQa-554", "question": "Ⅱ. 单项选择。（每题 1 分，共 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡对应题目的答案标号涂黑。\nHe studies French __________ but he can __________ speak it.（　　）\nA. hard；hard\nB. hardly；hardly\nC. hard；hardly\nD. hardly；hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他努力学习法语，但几乎不会说。\n\"hard\"副词，\"努力地\"；\"hardly\"副词，\"几乎不\"；根据第一个空，可知是\"studies French hrad\"，译为\"努力学习法语\"；根据but，可知第二个空为\"几乎不会说\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-hrE2A3g-555", "question": "一、单项选择（10分）\n---It is reported that a driver helped put out the fire in a car on the highway.\n---Yes，the man left __________，and nobody knows who he is.（　　）\nA. slowly\nB. happily\nC. silently\nD. nervously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---据报道，一名司机在高速公路上帮助扑灭了一辆汽车的火灾。\n---是的，那人默默地离开了，没有人知道他是谁。\nA.slowly\"慢地\"；B.happily\"高兴地\"；C.silently\"沉默地\"；D.nervously\"紧张地\"。根据\"nobody knows who he is\"可知那人默默地离开了，没有人知道他是谁。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-jm1DJzk-556", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从各题所给A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\n--- Our English teacher always encourages us to read English _____ in class.\n--- It's a good way to improve your reading.（　　）\nA. alone\nB. aloud\nC. carefully\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们的英语老师总是鼓励我们在课堂上大声朗读英语。\n--这是提高阅读能力的好方法。\nalone独自；aloud大声地；carefully仔细地；seriously严重地。根据关键词\" read English \"，结合语境，可知大声地朗读英语是提高阅读能力的好方法，因此aloud符合题意。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-o4RN76m-557", "question": "二、单选题（每小题1分，15分）\n I look for my book______.But I can't find it.（　　）\nA.  somewhere\nB.  where\nC.  everywhere\nD.  anywhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我到处寻找我的书。但是我不能找到它。\nA.somewhere某处，用于肯定句，或表示特殊语气的一般疑问句中；B.where在哪里；C.everywhere到处；D.anywhere任何地方。用于否定句和疑问句。根据I look for my book______.But I can't find it可知，我到处寻找我的书。但是我不能找到它。\n故选：C。\n掌握不定代词用法是正确解答本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-bjhDFh4-558", "question": "二、单选题（每小题1分，15分）\nLiu Feng is a good man.He __________ helps others in need.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. never\nD. ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "刘峰是一个好人。他总是帮助需要的人。\nsometimes有时；always总是；never从不；ever曾经。ever通常不用于肯定句中，因此可先排除D。按频度副词所表示的动作从高到低排列应该是always--sometimes--never。根据前一句句意可知后句的意思是\"他总是帮助需要帮助的人。\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项的意思和用法，再根据题干的字面意思选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-WxsxDWY-559", "question": "四.选择填空（每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nChange is always coming，so it's important for us to learn how to deal with it______.（　　）\nA. wisely\nB. slowly\nC. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "变化总是会到来，所以对我们来说，学会如何慢慢地应对它是很重要的。\nA.明智地；B.慢慢地；C.宽地。根据句意：变化总是会到来，所以对我们来说，学会如何慢慢地应对它是很重要的。由it's important for us to learn how to deal with it，可知是指学会如何慢慢地应对它是很重要的。\n故选：B。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-LJXFMjd-560", "question": "四.选择填空（每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nJohn is a kind boy.No matter who is in need，he______tries his best to give a hand.（　　）\nA. always\nB. seldom\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "约翰是一个善良的男孩。无论谁有需要，他总是尽力伸出援助之手。\nA，总是；B.几乎不；C.几乎不。根据John is a kind boy.（约翰是一个善良的男孩。）可知无论谁有需要，他总是尽力伸出援助之手。\n故选：A。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-IMmbmaz-561", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThe shy girl speak so _________ that everyone in the classroom can hardly hear her.（　　）\nA. loudly\nB. quietly\nC. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个害羞的女孩说话很轻声，以至于教室里的每个人都听不见她说话。\nloudly\"大声地\"；quietly\"安静地\"；clearly\"清晰地\"。根据that everyone in the classroom can hardly hear her（教室里的每个人都听不见她说话）可知，这个害羞的女孩说话很轻声。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-iUgHrSY-562", "question": "一、选择填空（本大题满分15分，每小题1分）从各小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该标号涂黑。\n-- How often do you exercise？\n-- ________.Once a month at most.（　　）\nA. Never\nB. Often\nC. Seldom\nD. Usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你多久锻炼一次？\n——很少，最多一个月一次。\nA.Never从不；B.Often经常；C.Seldom很少；D.Usually通常；根据Once a month at most.可知应说很少。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据Once a month at most.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-qZgfAAi-563", "question": "一、选择填空（本大题满分15分，每小题1分）从各小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该标号涂黑。\n-- Is English one of the most _________ used languages in the world？\n-- Yes.It's spoken in many countries.（　　）\nA. deeply\nB. widely\nC. hardly\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--英语是世界上最普遍使用的语言之一吗？\n--是的。很多国家都讲。\ndeeply深地，widely普遍地，hardly几乎不，simply简单地，根据It's spoken in many countries.可知很多国家都讲，据此判断问句是询问语是世界上最普遍使用的语言之一吗？\n故选：B。\n掌握副词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-EdYN6ZM-564", "question": "五、选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案（20分）\n—Gina,were you late for the first bus this morning？\n—Yes,I was.But ________，the second arrived soon.（　　）\nA. really\nB. always\nC. luckily\nD. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--吉娜，今早首班公交车你没赶上吗？\n--是的，我是没赶上。但是幸运地是，第二趟车很快就到了。\nreally真正地；always总是，一直；luckily幸运地；quickly快速地。根据后文\"第二趟车很快就到了。\"可知，说明她很幸运。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-KopLNf4-565", "question": "笔试部分（90分）Ⅱ.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个最佳选项。\n-Have you finished your work ________？\n-Yes， I have ________  finished it.（　　）\nA. already； yet\nB. yet； already\nC. /； yet\nD. yet； yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你已经完成工作了吗？\n--是的。我已经完成了。\nalready已经，常用于be动词之后实义动词之前，yet已经，常用于句首或句末。\n故选：B。\n掌握副词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Jkb0d48-566", "question": "Ⅴ.Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共 16 分）\nShe opened the door and went ________.Minutes later,it rained cats and dogs and she was wet all over.（　　）\nA. inside\nB. outside\nC. up\nD. down", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她打开门走了出去。几分钟后，下起了倾盆大雨，她全身都湿透了。\ninside在里面；outside在外面；up向上；down在下方。根据空前后\"She opened the door\"和\"Minutes later,it rained cats and dogs and she was wet all over.\"可知她被大雨淋湿，说明她之前开门是来到户外，所以这里用outside,构成短语\"go outside外出\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-0SJWJV4-567", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\nElephants eat plants as well as fruit，but they ______ eat meat.（　　）\nA. never\nB. usually\nC. often\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "大象吃水果和植物，但它们从不吃肉。\nnever从不；usually通常；often经常；sometimes有时。根据\"Elephants eat plants as well as fruit\"及but可知，后半句说明大象不吃的食物。\n故选：A。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-yO3cHIs-568", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\n— Professor Smith explained the physics problems very ______.\n— Did he？I couldn't even understand a word!（　　）\nA. easily\nB. correctly\nC. wisely\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—史密斯教授把物理问题解释得很清楚。\n—是吗？我连一个字都听不懂！\neasily容易地；correctly正确地；wisely明智地；clearly清楚地。根据\"Did he？I couldn't even understand a word\"可知，空处是指教授把问题解释得很清楚。\n故选：D。\n要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-mhk7jpv-569", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\nThis movie is about Chinese culture.It is ______ worth seeing again.（　　）\nA. luckily\nB. really\nC. nearly\nD. mainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这部电影是关于中国文化的。真的很值得再看一遍。\nluckily幸运地；really真正地；nearly几乎；mainly主要地。根据\"This movie is about Chinese culture.It is …worth seeing again.\"可知，真的很值得再看一遍这部电影。\n故选：B。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wEg6A8i-570", "question": "二、选择填空（每小题0.5分，满分5.0分）\nSorry I know nothing about his hometown because I have ______ been there before.（　　）\nA. just\nB. already\nC. never\nD. ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "对不起，关于家乡我一无所知。以前我从来没有去过那儿。\nA刚刚，B已经，C从未，D曾经。根据句意，对家乡一无所知，是因为从来没有去过那儿。所以用never.\n故选：C。\n知道每个副词的含义，放在此处翻译通顺就行。"}
{"id": "rose-ood-wyhWFhG-571", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共15小题， 每小题1分，满分15分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nLet's run to the train station______，or we won't catch the train.（　　）\nA. happily\nB. slowly\nC. quickly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "让我们快跑去火车站，否则我们赶不上火车。\nhappily高兴地；slowly慢地；quickly快速地；clearly清晰地。根据or we won't catch the train\"否则我们赶不上火车\"可知，上文是\"让我们快跑去火车站\"。\n故选：C。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-uwvCB2n-572", "question": "V.单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分）\nWith the development of technology in our country，online payment has been used______in our daily life.（　　）\nA. hardly\nB. widely\nC. clearly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "随着我国技术的发展，在线支付在我们的日常生活中得到了广泛地应用。\nhardly\"几乎不\"；widely\"广泛地\"；clearly\"清晰地\"；politely\"礼貌地\"。根据With the development of technology in our country，可知随着我国技术的发展，在线支付在我们的日常生活中得到了广泛地应用。\n故选：B。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-VTngkvy-573", "question": "第一部分 语言知识运用（共计65分）Ⅰ.单项选择（本题共20分，每小题1分）根据句意从A.B.C三个选项中选出最佳答案。\n—Did you watch the soccer game last night？\n—Yes.I was _____excited _____ I could not fall asleep.（　　）\nA. so；that\nB. so；as\nC. too；to", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你昨晚看足球比赛了吗？\n--是的。我是如此兴奋以至于睡不着觉。\nso；that如此...以至于...；so；as如此...跟...一样；too；to太...而不能...。根据句意\"我是如此兴奋以至于睡不着觉。\"可知A选项符合语境。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-by8kZuw-574", "question": "Ⅱ.语言知识应用（共两节）第一节单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1.5分，满分21.0分）\nThe twin sisters went to the same trip but they thought ________.（　　）\nA. quickly\nB. easily\nC. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这对双胞胎姐妹去了同一趟旅行，但她们的想法有所不同。\nquickly迅速地；easily容易地；differently不同地。根据\"The twin sisters went to the same trip\"，结合转折词but,可知双胞胎姐妹虽然有同样的一趟旅行，但她们的想法却有所不同。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-3eylS4S-575", "question": "二、单项选择（本题有10小题，每题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nSeeing a bird resting on the window，the boy moved ___________to have a look at it.（　　）\nA. politely\nB. easily\nC. safely\nD. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "看到一只鸟停在窗户上，男孩慢慢地走过去看它。\nA．politely礼貌地；B．easily容易地；C．safely安全地；D．slowly慢慢地。根据题干，可知是指看到一只鸟停在窗户上，男孩慢慢地走过去看它。\n故选：D。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Ltod06n-576", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15 分）\n- Do you drink milk？\n-Yes，I do.I drink it_____.（　　）\nA. every day\nB. always\nC. often\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你喝牛奶吗\n-是的，我喜欢。我每天都喝。\nevery day\"每天\"，一般位于句末；always\"总是\"，位于实义动词之前；often\"经常\"，位于实义动词之前；usually\"通常\"，位于实义动词之前。根据I drink it_____.可知我每天都喝。\n故选：A。\n首先判断几个选项的汉语意思和用法，结合题干，最后选择正确的一项。"}
{"id": "rose-ood-EF3IOru-577", "question": "选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nKeep working_____and then your dream can come true.（　　）\nA. clearly\nB. quickly\nC. late\nD. hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "继续努力工作，你的梦想就会实现。\nclearly清晰地；quickly迅速地；late晚；hard努力。根据\"你的梦想就会实现。\"可知，应该继续\"努力\"工作。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-WkFN58Y-578", "question": "选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nSally gets up early，so she_____goes to school late.（　　）\nA. always\nB. really\nC. never\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "萨莉起得很早，所以她上学从不迟到。\nalways总是；really真正地；never从不；usually通常。根据\"萨莉起得很早\"，可知，她上学\"从不\"迟到。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-kPmZvax-579", "question": "二、单项选择（本大题共20小题，每小题1分，共20分）\n-Do you often go to the concert？\n-No，______.I don't like it at all.（　　）\nA. often\nB. never\nC. always\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你经常去参加音乐会吗？\n—不，从不。我根本不喜欢它。\noften经常；never从不；always总是；usually通常。根据后文\"I don't like it at all.\"（我根本不喜欢它。）可知，从不参加音乐会。\n故选：B。\n辨析频率副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-So65CfY-580", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A，B，C，D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nMr.Wilson always answers his students ' questions__________.No wonder he is the most popular teachers in our school.（　　）\nA. patient\nB. impatient\nC. patiently\nD. impatiently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "威尔逊先生总是耐心地回答学生的问题。难怪他是我们学校最受欢迎的老师。\npatient有耐心的，是形容词；impatient不礼貌的，是形容词；patiently有耐心地，是副词；impatiently没有耐心地，是副词。此处是副词修饰动词answers，根据下文\"No wonder he is the most popular teachers in our school.\"（难怪他是我们学校最受欢迎的老师）可知，此处是\"威尔逊先生总是耐心地回答学生的问题\"。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-7bwE0Rc-581", "question": "单项选择（每小题1分，共10分）\nI have got a bank card of my own.My parents always remind me to use it______.（　　）\nA. widely\nB. easily\nC. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我有一张自己的银行卡。我父母总是提醒我要明智地使用它。\nwidely广泛地；easily容易地；wisely明智地。分析句意应为\"。我父母总是提醒我要明智地使用它\"。\n故选：C。\n考查形容词词义辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-OJIFo5S-582", "question": "单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nJenny is a good student.She is ______ late for class.（　　）\nA. never\nB. usually\nC. once\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "李雷是一个好学生。他上学从不迟到。\nA.never从不；B.usually通常；C.once曾经；D.often经常；根据题干Jenny is a good student.可知应说她上学从不迟到。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，根据Jenny is a good students .结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-vCTzIkN-583", "question": "六.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nPeter is very lazy and he ________ exercises.（　　）\nA. sometimes\nB. always\nC. often\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "皮特非常懒惰，从不锻炼．\n分析句子，结合选项，推测意思是皮特非常懒惰，从不锻炼．A有时，B总是，C经常，D从不．\n故选：D。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项之间的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-ood-DtBh62o-584", "question": "II.单项选择（每小题1分，共20分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\n一Who sent the box to us,Mom？What's in it？\n一I'm not sure.______it's a gift from your grandparents.（　　）\nA. Anyway\nB. Instead\nC. Perhaps", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一妈妈，是谁把盒子寄给我们的里面有什么？\n一我不确定。也许这是你祖父母送给你的礼物。\nA.无论如何，B.而不是 C.也许，根据\"我不确定。\"可知是也许是你祖父母送给你的礼物。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词词义的辨析。"}
{"id": "rose-ood-nrS5nUB-585", "question": "一、单项选择（共15题；每小题1分，满分15分）\n- Oh,poor little Tom!Life has never been easy for him.\n- No,but I believe everything will go______with him in the future.（　　）\nA. smoothly\nB. peacefully\nC. correctly\nD. comfortably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-哦，可怜的小汤姆！对他来说，生活从来都不轻松。\n-是的，但我相信他将来会一切顺利。\nsmoothly\"顺利地\"；peacefully\"和平地\"；correctly\"正确地\"；comfortably\"舒适地\"。根据\"Oh,poor little Tom!Life has never been easy for him.（哦，可怜的小汤姆！对他来说，生活从来都不轻松。）\"和\"but\"，可知但我相信他将来会一切顺利。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-pegVvQ2-586", "question": "二、语言知识运用（一）单项选择（每小题1分；共10分）从A、B、C、D四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。\nHomework is necessary and important.As students，we should take it______.（　　）\nA. seriously\nB. cheaply\nC. serious\nD. cheap", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "家庭作业是必要且重要的。作为学生，我们应该认真对待它。\nA认真地；B便宜地；C认真的；D便宜的；take sth.seriously认真对待某物。\n故选：C。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-ToK8uOJ-587", "question": "二、语言知识运用（一）单项选择（每小题1分；共10分）从A、B、C、D四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。\nMy mother joined a new women's health club.______，she is very busy and hardly ever goes there to take exercise.（　　）\nA. Luckily\nB. However\nC. Maybe\nD. Also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈加入了一个新的女士健康俱乐部，然而她很忙，几乎不去那锻炼。\nA幸运地是；B然而；C也许；D而且；分析题干上下文可知，为转折关系，上文提到\"My mother joined a new women's health club\"（我妈妈加入了一个新的女士健康俱乐部），下文又提到\"she is very busy and hardly ever goes there to take exercise\"（她很忙，几乎不去那锻炼），所以是用转折连词however连接。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-q6HV7BS-588", "question": "第二部分 基础知识运用（40分）四、单项选择 从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，共15分）\n–Does your friend go skating much in winter？\n–Yes，_______.（　　）\nA. very much\nB. never\nC. quite a lot\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你朋友冬季去滑冰多吗？\n—是的，相当多。\nvery much 非常；never 从不；quite a lot 相当多；seldom 很少。根据答语\"Yes\"，可知滑冰滑的多，因此quite a lot符合题意。\n故选：C。\n辨析副词或副词短语的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-svh6IGx-589", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—I am __________ tired ____________ I can't work any more.\n—Let's stop to have a rest.（　　）\nA. too；to\nB. such；that\nC. so；that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我太累了，不能再工作了。\n--让我们停下来休息一下。\ntoo...to...\"太......而不能.....\"，to后跟动词原形；such/so...that...\"如此......以至于......\"引导结果状语从句。such修饰名词，so修饰形容词。这里修饰形容词tired，用so；that。\n故选：C。\n掌握such/so...that引导结果状语从句的区别，结合语境，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-57CsvuK-590", "question": "二、选择填空 从每小题所给的三个选项中，选出一个最佳答案。（10分）\nAfter hours of discussion，we ______ decided to have the birthday party in our house.（　　）\nA. finally\nB. easily\nC. loudly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "经过几个小时的讨论，我们最后决定在家里举行生日聚会。\nfinally最后；easily容易地；loudly大声地。根据空前\"经过几个小时的讨论，\"可知，应是最后决定在家里举行生日聚会。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-WMijFDd-591", "question": "一、单项选择。\n To my surprise，______a little girl can draw so many beautiful pictures.（　　）\nA.  so\nB.  such\nC. as", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "令我惊讶的是，这么小的女孩能画出这么多漂亮的画。\nso如此，修饰形容词和副词；such如此的，修饰名词；as作为。a little girl是名词短语，故用such修饰。\n故选：B。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xdxqYa5-592", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节语法和词汇知识（共15小题；每小题1分， 满分15分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n- Does your sister spend her money______？\n- Yes,of course.She knows what to buy and what not to buy.（　　）\nA. quickly\nB. wisely\nC. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你妹妹花钱明智吗？\n——是的，当然了。她知道买什么，不买什么。\nquickly快地；wisely明智地；simply简单地。根据下句\"她知道买什么，不买什么。\"可知，应是会明智地花钱。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-zRvjmCu-593", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白外的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n— It's raining ________ outside.Let's stay at home.\n— OK.We can watch a movie.（　　）\nA. quickly\nB. heavily\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—外面雨下得很大。我们待在家里吧。\n—好的，我们可以看电影。\nquickly迅速地；heavily在很大程度上；hardly几乎不。根据\"Let's stay at home.\"可知，此处不适合出去，说明外面雨下得很大，使用heavily，为程度副词。\n故选：B。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-nt7BIYP-594", "question": "一.单项选择\nI have many great memories that years，______playing in the snow in winter and playing basketball.（　　）\nA. specially\nB. especially\nC. excitedly\nD. importantly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有许多关于那些年的美好的回忆，特别是在冬天玩雪和打篮球．\nspecially特别地；专门地；especially特别；尤其；excitedly兴奋地；importantly重要地，重要的是．根据\"我有许多关于那些年的美好的回忆\"可知\"特别是在冬天玩雪和打篮球\"．\n故选：B．\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项．"}
{"id": "rose-ood-c3ONZM3-595", "question": "二、选择填空（每小题0.5分，满分5.0分）\nI can_________ keep my eyes open because the book is too boring .（　　）\nA. always\nB. usually\nC. sometimes\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我几乎睁不开眼，因为这本书太无聊了。\nalways\"总是\"；usually\"通常\"；sometimes\"有时\"；hardly\"几乎不\"。根据because the book is too boring（因为这本书太无聊了）可知，我几乎睁不开眼。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-JAXNB7n-596", "question": "II.单项选择题（每题1分，共15分）\nHe was changed so much that I ______recognized him.（　　）\nA. hardly\nB. nearly\nC. really", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他变了很多，我几乎认不出他了。\nhardly几乎不；nearly几乎；really真正地。根据前句\"他变了很多，\"可知，应是几乎认不出他了。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-k3MmXbZ-597", "question": "一、单项选择。（共10分，每小题1分）\n- It's necessary for you to use money______.Don't spend it on useless（无用的）things.\n- You're right.（　　）\nA. wisely\nB. nearly\nC. suddenly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—对你来说明智地用钱是必要的。不要把钱花在无用的事物上。\n—你说得对。\nwisely明智地；nearly几乎；suddenly突然地；politely有礼貌地。根据后文\"Don't spend it on useless（无用的）things.\"（不要把钱花在无用的事物上。）可知，要明智地花钱，用副词作状语。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-vUiatKu-598", "question": "二、单项选择（共14小题；每小题1分，满分14分）从A、B、C. D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\n—Simon，we can save energy by riding shared bicycles.\n—That's true.________，using air conditioners less is also a good way.（　　）\nA. However\nB. Otherwise\nC. Anyway\nD. Moreover", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--西蒙，我们骑共享自行车可以节约能源。\n--是的。此外，少用空调也是个好办法。\n结合句意，应该是\"此外，少用空调也是个好办法。\"A然而，表转折；B否则，表转折；C无论如何；D此外，表递进。\n故选：D。\n词义辨析题需要我们平时多背诵单词，积累词汇。再结合句意选择能使句意通顺的单词。"}
{"id": "rose-ood-aOwrdRE-599", "question": "三、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nDanny liked to play computer games.But now he______________does that，and he is better at his lessons.（　　）\nA. seldom\nB. usually\nC. often\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "丹尼喜欢玩电脑游戏。但现在他很少这样做了，而且他在功课上做得更好。\nseldom\"很少\"；usually\"通常\"；often\"经常\"；always\"总是\"。根据Danny liked to play computer games.But now...（丹尼喜欢玩电脑游戏。但现在...）可知但现在他很少这样做了，而且他在功课上做得更好。\n故选：A。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-uppn5Ro-600", "question": "三、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\n--- Where______________   can I buy this book？\n---Sorry，I'm new here.（　　）\nA. other\nB. other place\nC. else\nD. the other place", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---我还能在哪里买到这本书？\n---对不起，我是新来的。\nother其他的，后加名词复数；other place语法错误；else别的，其他的，放在疑问词之后；the other place语法错误。根据Sorry，I'm new here可知，此处是\"我还能在哪里买到这本书\"，此处else用在where之后。\n故选：C。\n平时注意副词用法的积累和掌握，在做题时根据句意和语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-JyoCu9C-601", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\n Why does John act so ________？Look，he's speaking faster.His face is red and you can almost see fire in his eyes.（　　）\nA.  happily\nB.  angrily\nC.  calmly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "为什么约翰表现得如此愤怒？看，他说得更快了，他的脸变得更红了，你几乎可以看到他眼中的火焰。\nhappily\"高兴地\"；angrily\"愤怒地\"；calmly\"平静地\"。根据\" see fire in his eyes\"可知问的时为什么约翰表现得如此愤怒？\n故选：B。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-75Ac785-602", "question": "二、单项填空 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答案写在答题卷相应的题号下面。（本大题共15分，每小题1分）\nDuring the National Day holiday，there was ___________traffic in Hangzhou than in Suzhou.（　　）\nA. many more\nB. a few more\nC. much more\nD. quite more", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "国庆假期期间，杭州的交通比苏州的多。\n根据\"than in Suzhou\"可知，此处是\"杭州的交通比苏州的多\"，much修饰比较级，此处用much的比较级more，much more traffic\"更多的交通\"。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-iTv2lFc-603", "question": "一. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe kid is doing his lessons ______ to pass the exam.（　　）\nA. carefully\nB. lazily\nC. wildly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这孩子正在认真地做功课以通过考试。\ncarefully\"仔细地\"；lazily\"懒惰地\"；wildly\"狂野地\"。根据pass the exam，可知这孩子正在认真地做功课以通过考试。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-ALG0nAw-604", "question": "二、单项选择 在 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）\nWhen the old man heard of his son's death，his hand shook so much that he could _______ hold the phone.（　　）\nA. hardly\nB. hard\nC. difficult\nD. difficultly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当老人听到儿子去世的消息时，他的手抖得厉害，几乎拿不住电话。\nhardly\"几乎不\"，为副词；hard\"努力地\"，为副词；difficult\"困难的\"，为形容词；difficultly\"困难\"，为名词。根据When the old man heard of his son's death（当老人听到儿子去世的消息时）可知他的手抖得厉害，几乎拿不住电话。\n故选：A。\n掌握所给选项的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-YQpYF9P-605", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy grandfather ________ does sports，so he isn't strong.（　　）\nA. often\nB. usually\nC. always\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我祖父很少运动，所以他不强壮。\noften经常；usually通常；always总是；seldom很少。根据后句\"所以他不强壮。\"可知，应是很少运动\n故选：D。\n熟记各个选项副词的用法和含义，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-MXS2hJR-606", "question": "二、单项选择（每小题 1 分， 共 15 分 ）从每小题所给的四个选项中选出最佳答案\n---We've been watching TV for ______two hours.How about taking a walk？\n---Good idea.（　　）\nA. always\nB. hardly\nC. nearly\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们看电视差不多两个小时了，去散步怎么样？\n好主意．\nalways总是，hardly几乎不，nearly差不多，seldom = not often不常，很少。根据句意\"我们看电视差不多两个小时了，去散步怎么样\"可知，要填\"差不多\"，其它选项语意不通．\n故选：C。\n副词词意辨析，要牢记副词的词意及用法，进行比较分析，选择正确答案．"}
{"id": "rose-ood-kDKBerV-607", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题1分；满分10分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nSam________goes to bed early every evening so that he can keep healthy.（　　）\nA. always\nB. sometimes\nC. never\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "山姆每天晚上总是早睡，这样他才能保持健康。\nalways\"总是\"；sometimes\"有时\"；never\"从不\"；seldom\"很少\"。根据so that he can keep healthy（这样他才能保持健康）可知山姆每天晚上总是早睡。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-vH7BoEM-608", "question": "二、单项选择。（共15分）Ⅵ.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nMany foreign people are interested in Chinese culture，______  Chinese Kungfu.（　　）\nA. actually\nB. simply\nC. completely\nD. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "许多外国人对中国文化感兴趣，尤其是中国功夫。\nactually事实上；simply仅仅；completely完全地；especially尤其地。根据\"许多外国人对中国文化感兴趣，......是中国功夫。\"可知，应该是\"尤其\"。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-O7i3H2y-609", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n—Look at Lucy!How weak she is!\n—Well，she never eats ________ and that's why she is not healthy.（　　）\nA. properly\nB. easily\nC. completely\nD. smoothly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---看看路西！她是多么的虚弱！\n---是的，她从来没有正确地饮食，那就是她不健康的原因。\nproperly正确地、适当地；easily容易地；competely完全地；smoothly平稳地。根据\"How weak she is!（她是多么的虚弱！）\"以及\"that's why she is not healthy（她从来没有正确地饮食）\"可推测出是\"她饮食不当\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-4OBu8PG-610", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nLi Lei didn't play computer games last weekend.__________，he worked as a volunteer in an old people's home. （　　）\nA. Instead\nB. Certainly\nC. Though\nD. Gradually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "李磊上周末没有玩电脑游戏．反而，他在一家敬老院做志愿者．\nInstead反而、代替．Certainly当然．Though虽然．Gradually逐步地．根据Li Lei didn't play computer games last weekend\"李磊上周末没有玩电脑游戏\"，及he worked as a volunteer in an old people's home\"他在一家敬老院做志愿者\"可知，应该是\"反而\"Instead.\n故选：A．\n此题知识点是考查副词用法，要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题．"}
{"id": "rose-ood-jUTUVhR-611", "question": "VI.单项选项选出可以填入空白处的最佳选项。\nDavid is crazy about Chinese history.He ______ visits the museums first wherever he travels in China.（　　）\nA. never\nB. seldom\nC. sometimes\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大卫对中国历史很着迷．他在中国旅行时总是先参观博物馆．\nA表示从不，B表示很少，C表示有时，D表示总是．根据题干中David is crazy about Chinese history．可知大卫对中国历史很着迷，他在中国旅行时总是先参观博物馆，则应用always．\n故选：D．\n本题考查频度副词，基础题，熟悉选项的含义，在根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-mT56GOj-612", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Qingdao is a good choice to spend our weekend.\n-I can't agree more.We can enjoy all the water sports，or____lie on the beach.（　　）\nA. exactly\nB. hardly\nC. completely\nD. simply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-青岛是一个度过我们周末的好选择。\n-我再同意不过了。我们可以享受所有的水上运动，或者仅仅躺在沙滩上。\nA确切地；B几乎不；C完全地；D仅仅；由题干内容\"We can enjoy all the water sports，or____lie on the beach\"（我们可以享受所有的水上运动，或者_____躺在沙滩上）可知，D项符合语境。\n故选：D。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-UboFGdH-613", "question": "二、单项选择 （本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该选项涂黑。\nChina grows a lot of cotton，________ in the western areas.（　　）\nA. mostly\nB. really\nC. finally\nD. warmly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国种植大量棉花，主要在西部地区。\nmostly主要地；really真地；finally终于；warmly热烈地。根据\"中国种植大量棉花，......在西部地区。\"可知，应该是\"主要地\"。\n故选：A。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-UrAa8DU-614", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）\n— The COVID-19 （新冠肺炎） in China is almost under control now.______，it is still serious in other countries.\n— Yes，the whole world should unite to fight against it.（　　）\nA. However\nB. Instead\nC. Certainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我国的COVID-19病毒已基本得到控制，但在其他国家仍很严重。\n-是的，全世界都应该团结起来和它作斗争。\nHowever然而；Instead代替；Certainly当然。从The COVID-19 （新冠肺炎） in China is almost under control now.______，it is still serious in other countries.判断句子前后是转折关系。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ZrNHyMA-615", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）\n-What are you going to do this weekend？\n-I'm not sure.____I will get together with my family.（　　）\nA. Maybe\nB. Of course\nC. Instead", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——这周末你打算做什么？\n——我不确定。可能我会和家人聚会。\nmaybe可能；of course当然；instead代替；根据题干中的\"I'm not sure\"，可知此处用maybe，表示\"可能\"。\n故选：A。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ieWEgGS-616", "question": "一、单项选择（共15分，每小题1分）\nBeijing has ____ many buses that there is often a traffic jam in rush hours.（　　）\nA. so\nB. very\nC. too\nD. much", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "北京有这么多的公共汽车，以至于在上下班高峰时间经常出现交通堵塞．\n答案：A；so这样； 如此，修饰形容词或副词；very非常，修饰形容词；too太；much大量的，修饰不可数名词；根据句中的Beijing has ____ many buses that…可知该句考查固定用法so…that 如此…以至于，so many为固定搭配，后修饰可数名词的复数；故选：A。\n解答此类题型的要点是了解常用短语的基本含义及用法，然后结合语境选择合适答案．"}
{"id": "rose-ood-b6iiHCF-617", "question": "笔试部分（共100分）V. 单项选择（每小题1分， 共10分）请你从每小题所给的 A、B、C三个选项中， 选出一个能填入空白处的最佳选项， 并将答案填在答题框相应的位置上。\nThe lake is so clean that we can see the fish _______________.（　　）\nA. cheaply\nB. clearly\nC. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "湖水很干净，我们可以清楚地看到鱼。\ncheaply\"便宜地\"；clearly\"清楚地\"；quietly\"安静地\"。根据The lake is so clean，可知湖水很干净，我们可以清楚地看到鱼。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-YosKSgO-618", "question": "I. 单项选择（每小题1分， 共15分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nOur teacher speaks __________to make sure we know what to do next.（　　）\nA. comfortably\nB. quietly\nC. quickly\nD. clearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们老师话说话很清晰，确保我们知道下一步该做什么。\nA舒适地；B安静地；C快速地；D清晰地；由空后不定式结构\"to make sure we know what to do next\"（确保我们知道下一步该做什么）可知，是说话很清晰。\n故选：D。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-4LQVT00-619", "question": "I. 单项选择（每小题1分， 共15分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\n—Do your family often eat out？\n—____________.We enjoy home cooking.（　　）\nA. Always\nB. Usually\nC. Often\nD. Hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你家人通常出去吃吗？\n—几乎不。我们喜欢做饭。\nA总是；B经常；C通常；D几乎不；由空后内容\"We enjoy home cooking\"（我们喜欢做饭）可知，是很少出去吃。\n故选：D。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-KFU5pKg-620", "question": "五、单项填空，从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—I think the book is interesting，but my best friend says it's boring.I don't know why.\n—Dear，everyone thinks_______.（　　）\nA.  luckily\nB. quickly\nC.  easily\nD.  differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我觉得这本书很有趣，但我最好的朋友说它很无聊。我不知道为什么。\n--亲爱的，每个人的想法都不一样。\nluckily幸运地；quickly迅速地；easily容易地；differently不同地。根据\"我觉得这本书很有趣，但我最好的朋友说它很无聊。\"可知，\"每个人想法不同\"，填副词differently。\n故选：D。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-rsNsNm7-621", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面备小题， 从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\n—What is your sister like？\n—She is very shy.She always speaks so ________ that I can hardly hear her.（　　）\nA. loudly\nB. quietly\nC. clearly\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你姐姐是什么样的？\n——她很害羞。她说话总是那么小声，我几乎听不见。\nloudly大声地；quietly安静地；clearly清楚地；seriously严肃地。根据\"I can hardly hear her\"可知说话声音很小。\n故选：B。\n本题是考查副词的辨析，结合语境以及掌握单词的含义来做题是关键。"}
{"id": "rose-ood-XLwUuCj-622", "question": "​&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;五.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nHua Chenyu is a talented singer.He can not only sing___ but also write his own songs.（　　）\nA. quitely\nB. loudly\nC. beautifully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "华成宇是个有天赋的歌手，他不仅歌唱得好，还能自己写歌。\nquitely安静地；loudly大声地；beautifully美妙地，动听地。歌唱得好用beatifully.\n故选：C。\n掌握副词的用法是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-0Is2cNo-623", "question": "二、单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）从下列每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nMr Green spoke so_____that all the students in the class could hear him.（　　）\nA. politely\nB. loudly\nC. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "格林先生说话声音很大，班上所有的学生都能听见。\npolitely礼貌地；loudly大声地；quickly快速地。根据\"all the students in the class could hear him\"可知声音要大，这样学生才能都听见。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，掌握副词的含义是关键。"}
{"id": "rose-ood-QFSg84B-624", "question": "I.单项选择，每题1分，共20分。\nLei Feng is a good man.He _____ helps others.（　　）\nA. and\nB. but\nC. always\nD. all", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "雷锋是一个好人。他总是帮助别人。\nand和；but但是；always总是；all三者或三者以上都。根据前句\"雷锋是一个好人。\"可推知，应是总是帮助别人。\n故选：C。\n熟记各个选项的含义和用法，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ojBWVgr-625", "question": "二、单项选择（每题1分，共15分）\nHe comes to school early every day.He is ______ late for school.（　　）\nA. usually\nB. never\nC. often\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他每天早到校。他从不上学迟到。\nusually通常；never从不；often经常；always总是。根据前文\"He comes to school early every day.\"（他每天早到校。）可知，他上学不迟到。\n故选：B。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-BTGQHc5-626", "question": "二、单项选择（每题1分，共15分）\nThe cinema has big screen，it always sits______.（　　）\nA. comfortable\nB. comfortably\nC. comfort\nD. comfortablely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那家影院有大的屏幕，坐着总是很舒适。\ncomfortable形容词，舒适的；comfortably副词，舒适地；comfort名词或动词，舒适，安慰；comfortablely拼写错误。根据句子结构和语境，可知修饰动词sits作状语，因此用副词，坐着总是很舒适。\n故选：B。\n辨析选项各词的词类和含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-uwGRFh5-627", "question": "四、单项选择。（10分）\nMrs.Chou didn't remember much about the accident because it happened so______  .（　　）\nA. suddenly\nB. loudly\nC. carefully\nD. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "周夫人不记得事故的很多事情了，因为事故发生得那么突然。\nsuddenly突然地；loudly大声地；carefully仔细地；slowly慢慢地。根据前文\"Mrs.Chou didn't remember much about the accident \"（周夫人不记得事故的很多事情了）可知，事故发生的很突然。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-wStT2bU-628", "question": "笔试部分（共90分）Ⅱ.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nYou are a middle school student ___________.Do you like your middle school life？（　　）\nA. too\nB. now\nC. last", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你现在是一名中学生。你喜欢你的中学生活吗？\ntoo也；now现在；last最后。根据后句\"你喜欢你的中学生活吗？\"可知，应是你现在是一名中学生。\n故选：B。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-sZd3iZU-629", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\n—Google Map ________ shows what place the path leads to.\n—Sure.We won't get lost if we follow the path.（　　）\nA. quickly\nB. clearly\nC. politely\nD. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---谷歌地图清晰地显示这条路通向何处。\n---当然。如果我们沿着这条路走，我们不会迷路。\nquickly\"迅速地\"；clearly\"清晰地\"；politely\"有礼貌地\"；quietly\"安静地\"。根据\"We won't get lost if we follow the path（如果我们沿着这条路走，我们不会迷路）\"可知，地图应是清晰地显示了这条路指向的地方。\n故选：B。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-wiuq8pm-630", "question": "三、单项选择（共5分，每小题0.5 分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMy best friend ________ eats breakfast because he always gets up late.（　　）\nA. never\nB. always\nC. often\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我最好的朋友从不吃早餐，因为他总是起床晚。\nA.never从不；B.always总是；C.often经常；D.sometimes有时；根据题干because he always gets up late.可知应说我最好的朋友从不吃早餐。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，根据because he always gets up late.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-az6ufrF-631", "question": "二. 单项选择（每小题1分，共10分）\nSam is ______ late for school.He is always the first to get to school.（　　）\nA. often\nB. always\nC. never\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "山姆上学从不迟到。他总是第一个到校。\noften经常；always总是；never从不；usually通常。根据后句\"他总是第一个到校。\"可知，山姆上学从不迟到。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-3Kw2FnF-632", "question": "二、单项选择（共20小题，每小题1分，共20分）\nAfter school he didn't go home.________，he went to the park.（　　）\nA. Instead of\nB. Instead\nC. The minute\nD. While", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "放学后他没有回家。相反，他去了公园。\nA代替；B反而；C一……就；D当……时。根据\"he didn't go home\"及\"he went to the park\"可知，没有回家反而去了公园，此空位于句首，且空格后有逗号隔开，应填副词instead。\n故选：B。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wEkHWY8-633", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nBill is doing his homework ________to pass the exam.（　　）\nA. happily\nB. quickly\nC. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "比尔正在认真做作业以通过考试。\nhappily快乐地；quickly快地；carefully认真地。根据空后\"to pass the exam\"可知，应是认真做作业。\n故选：C。\n正确掌握副词的用法和含义，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-OVctCPF-634", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nYesterday afternoon，Louise lost her ID card________between school and her home.（　　）\nA. somewhere\nB. everywhere\nC. anywhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "昨天下午，路易丝把身份证丢在了学校和家之间的某个地方。\nsomewhere某处；everywhere到处；anywhere任何地方。根据句意可知，应是把身份证丢在了学校和家之间的某个地方。\n故选：A。\n正确掌握各个副词的用法和含义，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-t8Gz80a-635", "question": "一、单项选择从ABCD四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nOur Math teacher looks strong and he plays badminton very______.（　　）\nA. good\nB. nice\nC. best\nD. well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们的数学老师看起来很强壮，他羽毛球打得非常好。\nA和B都可表示好的，形容词。C表示最好。D表示好，副词。根据题干可知我们数学老师羽毛球打得非常好，划线处缺一个副词修饰动词plays，则应用well。\n故选：D。\n本题要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-axSrNxT-636", "question": "二、单项选择 （本大题共20小题； 每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A， B， C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— It is so hot today.\n— Yes.The radio says it will be ____ hotter tomorrow.（　　）\nA. some\nB. more\nC. much\nD. very", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—今天那么炎热。\n—是的。广播说明天将会更热。\nsome一些；more更多的；much副词，很，非常，常用来修饰比较级；very非常，修饰形容词或副词原级。根据题干和语境，可知修饰形容词比较级hotter，广播说明天将会更热，因此用much。\n故选：C。\n掌握副词的用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-NKNel0i-637", "question": "二、语法与情景会话.（25分）\nThis is my uncle.He can____.（　　）\nA. sings well\nB. sing good\nC. sing well\nD. sings good", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是我叔叔。他能唱得很好。\n情态动词can后谓语动词用原形sing\"唱\"。A/D不正确。修饰动词sing，用副词well，不用形容词good。B不正确。\n故选：C。\n掌握情态动词can后谓语动词用原形，及副词修饰动词的知识点，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-cQSHQDu-638", "question": "二、语法与情景会话.（25分）\nHelen joins the art club.She is ____chess club.（　　）\nA. only\nB. also\nC. then\nD. too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "海伦加入了艺术俱乐部。她也是国际象棋俱乐部的成员。\nonly只；also也，通常位于肯定句句中；then然后；too也，通常位于肯定句句尾。根据\"海伦加入了艺术俱乐部。她......是国际象棋俱乐部的成员。\"可知，应该是\"也\"，位于肯定句句中，填also。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-wISpMDY-639", "question": "一、单项选择题（每小题0.5分，满分5.0分）\nI love my school very much and I______have a good time at school.（　　）\nA. never\nB. seldom\nC. always\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我非常爱我的学校，我在学校总是过得很愉快。\nA.never从不；B.seldom很少；C.always总是；D.sometimes有时；根据I love my school very much，可知应说我在学校总是过得很愉快。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据I love my school very much，结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-pPt6gF9-640", "question": "一.单选题（每小题1分，共10分）\nI ________ watch this kind of TV show because I think it is meaningless.（　　）\nA. hardly ever\nB. sometimes\nC. often\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我几乎不看这种电视节目，因为我认为它毫无意义。\nA．hardly ever几乎不；B．sometimes有时；C．often经常；D．usually通常。根据I think it is meaningless我认为它毫无意义。可知我几乎不看这种电视节目。\n故选：A。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-QesLxWj-641", "question": "一、第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nMike loves Chinese，and he wants to learn（学习）it______.（　　）\nA. very\nB. then\nC. well\nD. sure", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "迈克喜欢中文，他想学好它。\n考查副词词义辨析。very非常；then然后；well好；sure当然。根据句意\"迈克喜欢中文，他想学好它。\"可知应用well。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-7krX6TL-642", "question": "五、单项填空，从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。（每小题1分，共15 分）\n-Excuse me，could you speak a little more______？\n-Sorry，I thought you could follow me.（　　）\nA. sadly\nB. quickly\nC. politely\nD. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-打扰一下，你能不能说慢一点呢？\n-抱歉，我以为你可以跟上我的语速．\n根据关键词speak可知这里应该需要一个副词来修饰它；根据答语Sorry，I thought you could follow me．抱歉，我以为你可以跟上我的语速．可知是说得太快了，要求说慢一点．所以要用慢的副词形式slowly．\n故选：D。\n此题考查副词的用法．做题时抓住关键词和前后的语境选出正确的答案．必要时可结合选项采用排除法印证答案．"}
{"id": "rose-ood-MKCIvpt-643", "question": "Ⅵ、单项选择（10分）\nChina's government helped millions of poor people become rich ______.（　　）\nA. actually\nB. generally\nC. directly\nD. completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "中国政府帮助数以百万计的穷人完全致富。\nactually\"实际上\"；generally\"大体上\"；directly\"直接地\"；completely\"完全地\"。根据题干，可知句意\" 中国政府帮助数以百万计的穷人完全致富\"。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-1VzV9oy-644", "question": "单项选择（10分）\n---You have made great progress on your study.\n---Thank you.I believe ________ you work，the better grades you will get.（　　）\nA. the more careless\nB. the more careful\nC. the worse\nD. the harder", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你在学习上取得了很大的进步．\n-谢谢．我相信你学习越努力，你的成绩就会越好．\nthe+比较级，the+比较级，表示\"越……就越……\"．the more careless中careless是形容词，所填词修饰动词work，应该用副词，故错误；the more careful中careful也是形容词，故也错误；the worse中worse意为\"更糟糕\"，与题干的你学习越努力，你的成绩就会越好不符；the harder表示越努力，harder是副词hard的比较级．\n故选：D。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项．"}
{"id": "rose-ood-R5s8KUe-645", "question": "二、单项填空。请阅读下面各个小题，从题中所给的A. B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n The box was_____heavy that the boy couldn't move it at all.（　　）\nA.  quite\nB.  so\nC.  such\nD.  too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "箱子太重了，以至于男孩根本搬不动。\nquite非常；so如此；such如此；too太。so/such...that\"如此......以至于\"引导结果状语从句，so修饰形容词或副词；such修饰名词，根据形容词heavy\"重的\"可知，填so。\n故选：B。\n辨析结果状语从句中so和such的用法，结合语境，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-XIjRmEn-646", "question": "一、单项选择从 A、B、C、D 四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。（每小题1分，共20分）\n—Can you understand what I said？\n— Sorry，I can ________understand it because you speak very quickly.（　　）\nA. almost\nB. always\nC. hardly\nD. probably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能理解我说的话吗？\n--对不起，我几乎不能理解，因为你说得很快。\nalmost几乎；always总是；hardly几乎不；probably可能地；根据句意，你说得很快，可知我几乎不能理解你说的话。\n故选：C。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-EQCMBrp-647", "question": "一、单项选择从 A、B、C、D 四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。（每小题1分，共20分）\nThough he is _____at home，he doesn't feel ______for he has many things to do.（　　）\nA. alone；lonely\nB. lonely；alone\nC. alone；alone\nD. lonely；lonely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然他一个人在家，但是他并不感到孤独，因为他有很多事情做．\n答案：A．\n首先明确选项中涉及到的形容词的意思和用法：alone此处为形容词作表语，意为\"单独的\"，不能作定语．侧重说明独自一人，只表示客观的状态．lonely形容词，意为\"孤独的\"，表示主观上感到孤独、寂寞，有较浓的感情色彩，另外lonely用作形容词还有\"荒凉的\"之意，结合语境推测句意是\"虽然他一个人在家，但是他并不感到孤独，因为他有很多事情做．\"，故选：A。\n了解每个选项的含义是做好此类题型的关键，还要从句意着手，根据句意作出解答；所以，平时的学习中要多进行积累词汇，才能很好的完成．"}
{"id": "rose-ood-yl2PJCF-648", "question": "二.单项选择\nThe camera is ____________ expensive ____________ I can't afford it.（　　）\nA. so；that\nB. such；that\nC. so；as to\nD. enough；that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个相机太贵了，我买不起。\nAB都可表示如此……以至于……，引导结果状语从句，区别在于A选项中so后跟形容词或者副词，such后跟名词。根据题干可知这个相机太贵了，我买不起，其中expensive表示昂贵的，形容词，则此处应用so…that…，符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-G2jj5Cn-649", "question": "二.单项选择\nThe teacher taught me how to behave ______.（　　）\nA. mainly\nB. really\nC. probably\nD. properly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老师教我如何举止得体。\n考查副词词义辨析。mainly主要地；really确实；probably可能；properly正确地，适当地；得体地。根据句意\"老师教我如何举止……。\"可知应用properly。\n故选：D。\n平时注意记住副词的词义和用法，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-stbSmlC-650", "question": "第三节听短文 根据所听到的短文内容及要求完成表格，每空一词。（读三遍）Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\nIt's _____ 12 o'clock at noon .We have to go back for lunch.（　　）\nA. hardly\nB. daily\nC. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "快中午12点了，我们得回去吃午饭。\nA．hardly几乎不  B．daily日常地  C．nearly 几乎。根据It's _____ 12 o'clock at noon .可知是指快中午12点了。选项C符合题意。\n故选：C。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-HdILDsC-651", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's winter now,and you'd better be dressed _____ for cold weather.（　　）\nA. properly\nB. loudly\nC. happily\nD. badly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "现在是冬天，因为天气寒冷，你最好适当地穿衣服。\nproperly\"合适地，适当地\"；loudly\"大声地\"；happily\"高兴地\"；badly\"坏地\"。根据题干，可知句意\"现在是冬天，因为天气寒冷，你最好适当地穿衣服\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-pGB8iHh-652", "question": "三、单项选择（10 小题，每小题 1 分，共 10 分）\nThe price of vegetables went up again，____because of the spread of the disease.（　　）\nA. nearly\nB. hardly\nC. partly\nD. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "蔬菜价格再次上涨，部分原因是疾病的蔓延。\nnearly\"几乎\"；hardly\"几乎不\"；partly\"部分\"；especially\"尤其是\"。根据题干，可知句意：蔬菜价格再次上涨，部分原因是疾病的蔓延。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-xPHnnen-653", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案\n-Has your sister finished watching the new film______？\n-Yes,she has finished______.（　　）\nA. yet,yet\nB. yet,already\nC. already,yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你妹妹看完这部新电影了吗？\n-是的，她已经看完了。\nyet\"还\"，一般用于现在完成时的否定句和疑问句；already\"已经\"，一般用于现在完成时的肯定句中。根据题干，可知选项B正确。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-CxPQaJW-654", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n- As a creative short video app，TikTok has been _________used both in China and abroad.\n- That's right!It makes our life colorful.（　　）\nA. suddenly\nB. heavily\nC. widely\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-作为一款创意短视频应用，抖音在国内外都得到了广泛应用。\n-没错！它使我们的生活多姿多彩。\nsuddenly\"突然\"；heavily\"严重地\"；widely\"广泛地\"；exactly\"确切地\"。根据It makes our life colorful（它使我们的生活多姿多彩）可知，作为一款创意短视频应用，抖音在国内外都得到了广泛应用。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-u1Y3oas-655", "question": "VI. 单项选择。（共10小题， 每小题1分， 计10分）\nDavid ________ plays ping-pong，because he isn't interested in it at all.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. often\nD. hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "David几乎不打乒乓球，因为他对此根本不感兴趣。\nalways总是；usually通常；often经常；hardly ever几乎不。根据句意\"because he isn't interested in it at all\"（因为他对此根本不感兴趣。）可知，David对打乒乓球不感兴趣，所以他不打乒乓球。\n故选：D。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Nk2nj0c-656", "question": "一、第一部分语言知识运用（共计45分）Multiple choice（本题共15分，每小题1分）Choose the best answer from A，B or C according to the meaning of the sentence.\nThe woman has to look after herself because ___ of her two children lives with her.（　　）\nA. either\nB. both\nC. neither", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这位妇女必须照顾自己，因为她的两个孩子都没有和她住在一起。\neither\"两者中的任何一个\"，作主语，谓语动词用单数；both of\"两者都\"，作主语，谓语动词用复数；neither of\"两者都不\"，作主语，谓语动词用单数。根据\"The woman has to look after herself \"可知这位妇女必须照顾自己，因为她的两个孩子都没有和她住在一起。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-pk6xKuI-657", "question": "一、第一部分语言知识运用（共计45分）Multiple choice（本题共15分，每小题1分）Choose the best answer from A，B or C according to the meaning of the sentence.\n—How do you like our hometown—Mudanjiang？\n—I like everything about it，___ the weather—never too hot or too cold.（　　）\nA. simply\nB. completely\nC. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你觉得我们的家乡---牡丹江怎么样？\n-我喜欢它的一切，尤其是它的天气，从不太热或太冷。\nsimply\"仅仅\"；completely\"彻底地\"；especially\"尤其是\"。根据the weather—never too hot or too cold可知我喜欢它的一切，尤其是它的天气，从不太热或太冷。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-LTJYpAR-658", "question": "I.单项选择。 （共 10 小题，每题 1 分，共 10 分）\n-- Lucy is a good student.\n-- She ______ comes late for class.（　　）\nA. usually\nB. hardly ever\nC. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——露西是个好学生。\n——她几乎从来不迟到。\n考查副词词义辨析。根据句意，她几乎从来不迟到，A经常；B几乎从来不；C有时候。\n故选：B。\n理解单词，了解句意，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-f5IZ1xS-659", "question": "二、单项填空（本大题共14小题，每小题1分，共14分）在 A 、 B 、 C 、 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答案写在答题卷上将该项涂黑。\nWhen the typhoon arrived，it rained so ________ that people could ________ move in the rain.（　　）\nA. hard；hard\nB. hardly；hardly\nC. hardly；hard\nD. hard；hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当台风到达的时候，雨下得如此猛烈以至于在雨中人们几乎不能动。\nhard猛烈的，形容词；猛烈地，副词，hardly几乎不，结合句意，当台风到达的时候，雨下得如此____以至于在雨中人们____能动。判断第一空的含义为猛烈地，rain为实义动词，用副词修饰。第二空的含义为几乎不。\n故选：D。\n掌握副词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-FKCygcw-660", "question": "第二部分选择题（三大题共38分）单项选择（共5分）\nWe shouldn't accept life for what it is._______，we should set a goal and try our best to achieve it.（　　）\nA. Just\nB. Instead\nC. Once\nD. Even", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们不应该接受生活的本来面目。相反，我们应该设定一个目标，并尽最大努力实现它。\njust仅仅；instead相反；once曾经；even甚至。分析前后句句意可知，空处应用instead\"相反\"。\n故选：B。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-7zQXbBs-661", "question": "一、单项选择（每小题0.5分， 共20分）\nSam is a good student.He is ______late for school.（　　）\nA. often\nB. always\nC. never\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Sam是一名好学生。所以他上学从不迟到。\noften经常；always总是；never从不；usually经常。根据\"Sam is a good student.\"可知，他是好学生，因此从不迟到。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据Sam is a good student.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-pX1rbRD-662", "question": "一.第二部分 英语知识运用 （共两节， 满分15分）第一节 单项填空 （共15小题； 每小题1分， 满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项， 并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nHow dangerous!The bus______hit the car just now.（　　）\nA. especially\nB. nearly\nC. normally\nD. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "多么危险！刚才那辆公共汽车差点撞上汽车。\nespecially尤其；nearly几乎/差不多；normally正常地；mostly主要地。根据前句\"多么危险！\"可知，应是那辆公共汽车差点撞上汽车。\n故选：B。\n熟记副词用法和含义，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-nM38Czc-663", "question": "二、单项填空（本大题有20小题，每小题1分，共20分）在每小题的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答题卡上对应题目所选的选项涂黑。\nJohn didn't go swimming.He stayed at home _____.（　　）\nA. instead of\nB. besides\nC. instead\nD. however", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "约翰没有去游泳。他反而待在家。\ninstead of代替；besides除了；instead反而；however然而；instead of，介词of后必须接宾语，故排除A；根据句意，他没有去游泳，他待在家，可知此处用instead，表示\"反而\"。\n故选：C。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-a8uBp4n-664", "question": "五、单项选择 （每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nSam was absent from classes often so that his schoolwork was influenced _____.（　　）\nA. actively\nB. directly\nC. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "萨姆经常缺课，因此他的学业受到直接影响。\nactively积极地；directly直接地；widely广泛地。根据前句\"萨姆经常缺课，\"可知，应是他的学业受到直接影响。\n故选：B。\n熟记各个选项的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-adrgwFx-665", "question": "五、单项选择 （每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Would you like to see the movie The Battle at Lake Changjin with us？I hear it gets tons of attention.\n—I'd love to.And I'm so excited because I _____ have a chance to watch a movie.（　　）\nA. seldom\nB. always\nC. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你想和我们去看电影《长今湖》吗？我听说它得到大量的关注。\n—我很乐意。我很兴奋，因为我很少有机会看电影。\nseldom很少；always总是；usually通常。根据前文\"I'd love to.And I'm so excited \"可知，很乐意去看，很兴奋，因此是以前很少有机会看电影，才会感到兴奋。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-AdJhakx-666", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空 （共15小题：每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nThe story is__________interesting__________we all like it very much.（　　）\nA. such；that\nB. too；to\nC. enough；to\nD. so；that", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个故事很有趣，我们都很喜欢。\nsuch/so...that\"如此......以至于......\"引导结果状语从句，such修饰名词，so修饰形容词；too...to...太......而不能......，后跟动词原形；be enough+形容词+to do sth足够......做某事。这里后面是从句，且修饰形容词interesting\"有趣的\"，用so；that。\n故选：D。\n掌握such/so...that引导结果状语从句，such修饰名词，so修饰形容词的知识点，结合语境，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-pq5o7n0-667", "question": "单项填空 从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\n It was raining so ______that we couldn't go outside to do some shopping.（　　）\nA.  badly\nB.  softly\nC.  lightly\nD.  heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "雨下得那么大，以致于我们不能去外面购物了。\nbadly坏地，糟糕地；softly轻柔地；lightly轻轻地；heavily严重地，繁重地。根据语境，可知雨下得那么大，修饰动词rain，因此用副词heavily。\n故选：D。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-rBTde6B-668", "question": "五.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）\n- Excuse me， which boy is John？\n- The one in blue. He looks ________ like his brother Jack.（　　）\nA. comfortably\nB. exactly\nC. personally\nD. normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "打扰一下，哪个男孩是约翰\n-蓝色的那个。他长得跟他哥哥杰克一模一样。\ncomfortably舒服地；exactly确切地；personally私人地；normally一般地；此题表示确实像，故用exactly.\n故选：B。\n熟知副词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-L0MXa1Q-669", "question": "一、单项填空（共15小题，计分15分）从A 、B、 C、 D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Miss Li is very popular with her students.\n—Yes.Her classes are _____________ lively and interesting.（　　）\nA. seldom\nB. never\nC. always\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-李老师很受学生欢迎。\n-是的。她的课总是生动有趣。\nA.几乎不；B.从不；C.总是；D.有时。根据题干，可知是指-李老师很受学生欢迎。-是的。她的课总是生动有趣。\n故选：C。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-CQNwjmf-670", "question": "选择填空从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Jane won first place in the art festival.\n—Yes，her mother told me very ______ just now.（　　）\nA.  strictly\nB.  proudly\nC.  weakly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--简在艺术节上得了第一名。\n--是的，她妈妈刚才非常自豪地告诉我。\nstrictly严格地；proudly自豪地；weakly虚弱地。根据\"简在艺术节上得了第一名。\"可知，她妈妈\"自豪地\"告诉我。填proudly。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-NPrAIM5-671", "question": "二、英语知识运用（共两大题，满分10分）V．单项填空 （共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nThe truck isn't working________.There must be something wrong with it.（　　）\nA. nearly\nB. simply\nC. mainly\nD. properly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这辆卡车运转不正常了。肯定是哪坏了。\nnearly：差不多，几乎；simply：简单地；mainly：主要地；properly：适当地，正确地。结合句意：这辆卡车运转不正常了。肯定是哪坏了。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个副词的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ZUi6X5N-672", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\n—Did you find the movie interesting，Mary？\n— No，I didn't.I______fell asleep halfway.（　　）\nA. clearly\nB. hardly\nC. mostly\nD. nearly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你觉得这部电影有趣吗，玛丽？\n—不，我不觉得。我半途几乎睡着了。\nclearly清晰地；hardly几乎不；mostly大部分地；nearly几乎。根据前文回答\"No，I didn't.\"可知，做否定回答，电影没趣，因此是半途几乎睡着了。\n故选：D。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ZUVrZjR-673", "question": "二、单项填空（共10小题，每题1分，共计10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n—You know what？Nancy has lived in China for___________ ten years.\n—No wonder she speaks Chinese so well.（　　）\nA. simply\nB. hardly\nC. nearly\nD. really", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你知道吗？南希在中国已经住了将近十年了。\n-难怪她中文说得这么好。\nA．simply简单地；B．hardly几乎不；C．nearly几乎；D．really真正地。根据题干Nancy has lived in China for___________ ten years.，可知是指南希在中国已经住了将近十年了。\n故选：C。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-DjACFpl-674", "question": "六、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nBob doesn't know Japanese,and I don't know,______.（　　）\nA. too\nB. either\nC. also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鲍勃不懂日语，我也不懂。\ntoo也，用于肯定句的句末；either也，用于否定句；also也，应用肯定句的句中。空处所在的句子是否定句，故应用either。\n故选：B。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-AAXLb8R-675", "question": "单项选择。从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空 白处的最佳答案，并将其标号填入题前括号内。\nMy mother doesn 't like fish at all.She_______eats it.（　　）\nA. always\nB. often\nC. never\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妈妈一点也不喜欢鱼。她从不吃。\nalways总是；often经常；never从不；usually通常。根据\"我妈妈一点也不喜欢鱼。\"可知，应该\"从不\"吃它。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-hSXASTn-676", "question": "六、单项选择（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每题1分：计10分）\n—Hansel wants to know if we will play the game\"true or dare\"at your birthday party.\n—Yes.But if he doesn't like it，we'll play guessing games __________.（　　）\nA. instead\nB. either\nC. however", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-汉塞尔想知道我们是否会在你的生日派对上玩\"真心话还是大冒险\"的游戏。\n-可以。但是如果他不喜欢，我们就玩猜谜游戏来代替。\ninstead\"相反，代替\"；either\"两者中的一者\"；however\"然而\"。根据题干，可知句意\"但是如果他不喜欢，我们就玩猜谜游戏来代替\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-hn1LyPX-677", "question": "二、单项选择（共15 小题；每小题1分， 满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nA lion was sleeping ________ in the forest when a mouse ran across his paw.（　　）\nA. carefully\nB. correctly\nC. peacefully\nD. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一只狮子正在森林里安静地睡觉，这时一只老鼠从它的爪子前跑过。\ncarefully仔细地；correctly正确地；peacefully安静地；especially尤其。根据\"A lion was sleeping\"可知，狮子睡得很安静。\n故选：C。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-fplTQMI-678", "question": "四.选择填空（共15小题）从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMom，please slow down.I'm so tired that I can't walk as ________ as you do.（　　）\nA. quietly\nB. quickly\nC. patiently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "妈妈，请慢点。我太累了，走得不如你快。\nquietly\"安静地\"；quickly\"迅速地\"；patiently\"耐心地\"。根据\"Mom，please slow down.（妈妈，请慢点。）\"可知，我太累了，走得不如你快。\n故选：B。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-vY26T7d-679", "question": "五、 单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Hi,Jimmy,do you like buying things on live commerce（直播带货）？\n— Sorry,I  ______ buy things on it.I like shopping in the shopping center.（　　）\nA. never\nB. always\nC. often\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--嗨，吉米，你喜欢直播带货吗？\n--对不起，我从来不在上面买东西。我喜欢在购物中心购物。\nnever从不；always总是；often经常；sometimes有时候；根据\"I like shopping in the shopping center.\"可知，我从来不在上面买东西，因此选never。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-MnpaobA-680", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nMy brother is_______taller than me.（　　）\nA. very\nB. too\nC. much\nD. many", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我哥哥比我高得多。\nvery非常；too太；much很大程度上；many许多；空格部分修饰比较级taller，用much修饰。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-dE8V03v-681", "question": "二、IV. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（15%）\nThe boy is always late for school because he _______ gets up early in the morning.（　　）\nA. never\nB. often\nC. sometimes\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个男孩上学总是迟到，因为他早上从不早起。\nA.never从不；B.often经常；C.sometimes有时；D.always总是；根据题干The boy is always late for school，可知应说因为他早上从不早起。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，根据The boy is always late for school，结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-VkxrgE5-682", "question": "二、单项选择\n—My father goes to bed early every evening.\n—It's a good habit（习惯）.He ________goes to work on time （按时）.（　　）\nA.  sometimes\nB.  always\nC.  usually\nD.  never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—我父亲每天晚上很早就上床睡觉。\n—这是一个好习惯。他总是按时去上班。\nA有时；B总是；C通常；D从不；根据第一句中的内容：My father goes to bed early every evening.句中的every evening和选项中的 always发生的频率是一致的，因此 always符合此空。\n故选：B。\n先理解句意，再分析选项，最后综合判断得出答案。"}
{"id": "rose-ood-0uPpXXH-683", "question": "二、单项选择（共15小题每小题1分， 满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nAfter the two-day meeting，my father was_______ tired_______ do anything.（　　）\nA. so；that\nB. so；to\nC. very；to\nD. too；to", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我父亲开了两天的会之后，他太累了而不能做任何事情．\nso\"如此，这么\"；very\"非常、很\"；too \"太\"，三者都是副词，to \"朝、给、对于\"是介词，so …that…\"如此…以致于…\"；too…to…\"太…而不能…\"．由题干\"After the two-day meeting，my father was --- tired --- do anything．我父亲开了两天的会之后，他---累了---做任何事情．\"可知，空格是\"太…而不能…\"，用too…to，因此答案应是too；to．\n故选：D。\n本题考查副词的词义辨析，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-Oc4akwd-684", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\n—The math homework was ______ easy ____ we finished it in a short time.\n—How great you are!（　　）\nA. so ，that\nB. such ，that\nC. too ，to", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---这数学作业如此容易以至于我们在短时间内完成。\n---你多么棒啊！\n选项A.so+形容词或副词that+句子，表示如此以......至于......；选项B.such+a/an+可数名词单数或不可数名词that+句子，如此……以至于；选项C.too +形容词或副词to do sth，表示太......而不能。根据题目第一空格后是形容词easy，并结合句意可知，如此容易以至于很快做完，用so...that。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-cbzbuqf-685", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项。\n- Do you want some coffee？\n- No，thanks.I_______drink coffee.（　　）\nA. never\nB. always\nC. often\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你想喝点咖啡吗？\n-不，谢谢。我从不喝咖啡。\nnever\"从不\"；always\"总是\"；often\"经常\"；sometimes\"有时\"。根据No，thanks.（不，谢谢。）可知我从不喝咖啡。\n故选：A。\n首先判断几个选项的汉语意思，结合题干，最后选择正确的一项。"}
{"id": "rose-ood-v8lXiA0-686", "question": "Ⅱ.近评项型（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Why is Tom's boss angry with him？\n— Because he hasn't finished his project _______.（　　）\nA. yet\nB. ever\nC. already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-汤姆的老板为什么对他生气？\n-因为他还没有完成他的项目。\nyet仍然，还，用在否定句或疑问句中；ever曾经；already已经。根据\"Because he hasn't finished his project\"可知，此处是\"因为他还没有完成他的项目\"。\n故选：A。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-WUgny9t-687", "question": "Ⅱ.近评项型（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—It's said that there was an accident at the street corner yesterday.\n—_________，nobody was hurt.（　　）\nA. Luckily\nB. Rapidly\nC. Normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-据说昨天街角发生了一起事故。\n-幸运地是，无人受伤。\nA表示幸运地是，B表示迅速地，C表示正常地。根据题干中nobody was hurt.可知据说昨天街角发生了一起事故，无人受伤是很幸运的，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-SzVJBpF-688", "question": "选择最佳答案。\nIf you are late for the movie，you'd better walk in _____.（　　）\nA. clearly\nB. quiet\nC. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你看电影迟到了，你最好安静地走进去。\nclearly清晰地；quiet安静的；quietly安静地。根据If you are late for the movie\"如果你看电影迟到了\"可知，此处是\"你最好安静地走进去\"，用副词修饰动词，用quietly。\n故选：C。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-lST9Rrq-689", "question": "V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Do you like sports？\n-Yes,but I only watch them on TV.I_____play sports.（　　）\nA. always\nB. often\nC. sometimes\nD. never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你喜欢运动吗？\n--是的，但是我只在电视上看。我从不做运动。\nalways总是、一直；often经常；sometimes有时；never从不。由转折词but,可知是只在电视上看，从不做运动，因此用never符合题意。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-U7wh7gW-690", "question": "I.单项选择（本题共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThe suggestions the doctor offers to me have proved __________.Now I am much healthier than before.（　　）\nA. useful\nB. useless\nC. well\nD. wonderfully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "医生提供给我地建议证明是有用的。现在我比之前好多了。\n考查副词词义辨析。根据句意，建议是有用的，A有用的；B没用的；C好的；D太棒了。\n故答案为：A。\n理解单词，了解句意，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-LzpwSuA-691", "question": "I.单项选择 （共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n--Sally，how often do you use the Internet？-_________.\nA. Twice a week\nB. Three hours\nC. Two years ago\nD. This afternoon", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-莎莉，你多久使用一次互联网？\n-一周两次．\nA． Twice a week一周两次  B． Three hours三小时  C． Two years ago两年前  D． This afternoon今天下午．根据how often，可知问的是频率．选项A表达的是频率．\n故选：A．\n熟悉频度副词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-ED0QyDl-692", "question": "二、单项选择 从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 填涂在答题卡相应位置。\nLuckily,the children left a note on the table.______，who would know where they were？（　　）\nA. However\nB. Anyway\nC. Instead\nD. Otherwise", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "幸运的是，孩子们在桌子上留下了一张纸条。否则，谁会知道他们在哪里？\nhowever然而，一般用逗号与后面隔开；anyway不管怎样；instead而不是；otherwise要不然，否则；根据\"Luckily,the children left a note on the table.______，who would know where they were？\"可知，幸运的是，孩子们在桌子上留下了一张纸条。否则，谁会知道他们在哪里？此处使用otherwise,表示\"要不然，否则\"符合语境。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-MdQLYh2-693", "question": "二、单项选择 从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 填涂在答题卡相应位置。\nI think winter is the most beautiful season,______ when it snows.（　　）\nA. properly\nB. especially\nC. mainly\nD. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我认为冬季是最美丽的季节，尤其是下雪的时候。\nproperly正确地；especially尤其是；mainly主要地；exactly精确地。根据语境，可知此处表示进一步强调下雪的时候最美丽，因此使用especially符合语境。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-acjSU3R-694", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）\nI like my English teacher because she always explains questions to me______until I understand them all.（　　）\nA. patiently\nB. bravely\nC. quietly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢我的英语老师，因为她总是耐心地给我讲题，直到我明白为止。\npatiently耐心地；bravely勇敢地；quietly悄悄地；politely有礼貌地。根据前文\"I like my English teacher\"（我喜欢我的英语老师）可知，她耐心地讲题，因此patiently符合语境。\n故选：A。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-K9DXlY6-695", "question": "一.单项选择（每小题 1.5分， 共30分）\nKen always talks to us ______.We think he is a good boy.（　　）\nA. angrily\nB. politely\nC. seriously\nD. completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "肯总是有礼貌地跟我们说话，我们认为他是个好孩子．\n考查副词．A生气地．B有礼貌地．C严肃地．D完全地．结合语境\"肯总是___跟我们说话，我们认为他是个好孩子．\"．可知，应该是\"有礼貌地\"．故选B．\n副词通常用来修饰动词或句子，这里修饰动词，要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题．"}
{"id": "rose-ood-ObXu4DF-696", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n This kind of herbal medicine is___________ seen in the world because it lives 6750 meters above sea level and is hard to find.（　　）\nA.  simply\nB.  seldom\nC.  specially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这种草药在世界上很少见，因为它生长在海拔6750米以上，很难找到。\nsimply简单地，仅仅；seldom很少；specially特别地；根据句意，这种草药生长在海拔6750米以上，可知它很少见。\n故选：B。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-HhnUjpz-697", "question": "一、单项填空。从 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳选项。\n-Mr.White，John was late again for my class.\n-Well，he______arrives on time，you know.（　　）\nA. never\nB. always\nC. usually\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——怀特先生，约翰上课又迟到了。\n——嗯，你知道，他从来没有准时到达过。\nnever从不；always总是；usually通常；hardly几乎不。根据上下句句意可知，应是他从来没有准时到达过。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的含义和用法，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-vSa0ypm-698", "question": "II. 语法与情景对话：（每题1分，共20分）\nMr.Smith's health is _____________ improving  and he will come back to work soon.（　　）\nA. gradually\nB. seriously\nC. unluckily\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "史密斯的健康正在渐渐恢复，他很快会回来工作。\nA.渐渐地，B.严重地，C.不幸地，D.通常，根据 he will come back to work soon他会很快回来工作，可知他在渐渐恢复。\n故选：A。\n分析副词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Wi09NWE-699", "question": "选择填空，从A， B ， C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\nThe mother walked in to the room  ________in order not to wake up her baby .（　　）\nA. quiet\nB. quietly\nC. heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "母亲悄悄地走进房间，为了不把她的婴儿吵醒。\nquiet形容词，静静的，安静的；quietly副词，悄悄地，静静地；heavily严重地。根据后文目的状语\"in order not to wake up her baby \"可知，悄悄地走进房间，为了不吵醒婴儿，修饰动词walked into，因此用副词quietly作状语。\n故选：B。\n辨析各词的词类和含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-2raJ4Gs-700", "question": "四、单项填空。\n—Lucy，you can _______ keep your eyes open.What happened？\n—Sorry，Miss Li.I stayed up late last night.（　　）\nA. always\nB. hardly\nC. often\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—露西，你几乎都睁不开眼睛。怎么回事？\n—对不起，李老师。我昨晚熬夜了。\nalways总是；hardly几乎不；often经常；sometimes有时。根据后句\"怎么回事？\"可知，应是发现了什么问题，结合下句\"对不起，李老师。我昨晚熬夜了。\"可知，应是因为熬夜导致眼睛几乎都睁不开了。故选：B。\n考查副词词义辨析。根据句意和选项得出答案。"}
{"id": "rose-ood-WyAS9gv-701", "question": "第一部分选择题(共50分) I. 单项选择(共15分，每小题1分) 从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nI______go out to eat with my family because I think it's not very clean.（　　）\nA. always\nB. seldom\nC. directly\nD. gradually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我很少和家人出去吃饭，因为我觉得它不太干净。\nalways总是；seldom很少；directly直接地；gradually逐渐。根据后句\"因为我觉得它不太干净。\"可知，应是很少和家人出去吃饭。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-aGzZ9Zk-702", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前括号内。\n—Another man was hurt by the tiger in the zoo.\n—That's a lesson to us.We must take rules _______.（　　）\nA. carefully\nB. seriously\nC. comfortably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-另一名男子在动物园被老虎咬伤。\n-这对我们是一个教训。我们必须认真对待规则。\ncarefully\"仔细地\"；seriously\"严格地\"，take sth seriously\"认真对待...\"；comfortably\"舒适地\"。根据That's a lesson to us.（这对我们是一个教训。）可知我们必须认真对待规则。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-AUSFSfD-703", "question": "六、选择填空共10小题，每题1分计20分）A.从各题的A，B，C选项中选择正确答案. （共10小题，每小题1分； 计10分） .\n-You went to Universal Beijing Resort （北京环球影城） last weekend，Which part do you like best？\n- Harry Potter Castle.I swung the stick so_____ that I felt like being in the movie myself.（　　）\nA. magically\nB. hungrily\nC. cheaply", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你上周末去了北京环球影城，你最喜欢哪一部分？\n-哈利•波特城堡。我神奇地挥动着棍子，我觉得自己就像在电影里一样。\nmagically\"神奇地\"；hungrily\"饥饿地\"；cheaply\"廉价地\"。根据I felt like being in the movie myself（我觉得自己就像在电影里一样）可知我神奇地挥动着棍子。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-uUSFMe0-704", "question": "二、选择填空（5 分）\nShe felt ill,______，she went to work and tried her best to work hard.（　　）\nA. but\nB. instead\nC. however\nD. although", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她感到不舒服，然而，她去上班，并尽最大努力工作。\nbut但是，表示转折关系，后面不用逗号隔开；instead代替，however然而，表示转折关系，后面用逗号隔开，although虽然，引导让步状语从句。前面She fell ill.她病了。后面she went to work and tried her best to work hard.她去上班，并尽最大努力工作。由此可知，此处表示转折关系。\n故选：C。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-TWChMjJ-705", "question": "一、单项选择。（共20小题，每小题1分：满分20分）\nA traffic accident usually happens______.（　　）\nA. suddenly\nB. finally\nC. possibly\nD. completely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "交通事故通常是突然发生的。\nsuddenly突然；finally最后；possibly可能地；completely彻底地。根据句意可知，应是交通事故通常是突然发生的。\n故选：A。\n熟记各个选项的汉语意思，根据句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-UYowuxa-706", "question": "一、单项选择。（共20小题，每小题1分：满分20分）\nIt is raining hard，______ ，they are still working in the field.（　　）\nA. but\nB. then\nC. however\nD. yet", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "雨下得很大，但他们仍在地里干活。\nbut但是；then然后；however然而，空后有逗号与后句隔开；yet然而。根据前后句句意和空后逗号提示，空处应是however\"然而\"。\n故选：C。\n熟记各个选项的汉语意思，根据句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-TyXnQQY-707", "question": "单选题（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nOf all the fruits，Simon likes pears least.He _________ eats them.（　　）\nA. usually\nB. sometimes\nC. often\nD. hardly never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在所有水果中，西蒙最不喜欢梨。他几乎从不吃。\nusually\"通常\"；sometimes\"有时\"；often\"通常\"；hardly never\"几乎从不\"。根据Simon likes pears least（西蒙最不喜欢梨）可知，他几乎从不吃。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-S1Lv0lo-708", "question": "五、单项填空，从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。（共 15 小题；每小题 1 分， 满分 15 分）\nShe's ______taller than her mother.（　　）\nA. more\nB. little\nC. very\nD. much", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "她比她妈妈高得多。\nmore，much或many的比较级，更多，另外可用于构成比较级；little，形容词，小的，几乎没有的，修饰不可数名词；very，副词，非常；much，副词，太、很，也可用于修饰形容词比较级。空处的词是修饰形容词比较级tall。\n故选：D。\n熟记各个选项的用法和汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-8yNCBHd-709", "question": "B.根据句意，选择最佳答案。\nI get up early every morning，so I am______late for school.（　　）\nA. usually\nB. never\nC. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我每天早上起得很早，所以上学从不迟到。\nusually通常；never从不；sometimes有时。根据\"我每天早上起得很早\"，可知，\"从不\"迟到。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-FUTeB6k-710", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A B .C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI love this town，______in spring，even though I was not born here.（　　）\nA. especially\nB. correctly\nC. successfully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢这个城市，尤其是在春天，尽管我不是在这里出生的。\nespecially尤其；correctly正确地；successfully成功地。分析空前后句句意可知，空处的词是表示强调，故应用especially。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-wlqWgSe-711", "question": "二、单选选择题（每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定的字母标号涂黑。\nMr Brown______does sports.It's not good for his health.（　　）\nA. always\nB. often\nC. seldom\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "布朗先生很少做运动。这对他的健康不好。\nA.always总是；B.often经常；C.seldom很少；D.usually通常；根据It's not good for his health.可知应说布朗先生很少做运动。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据It's not good for his health.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-rihAJTm-712", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nMy friend Lin Ping________ takes exercise so he is not strong enough.（　　）\nA. always\nB. usually\nC. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的朋友林平很少锻炼，所以他不够强壮。\nA总是；B通常；C很少。根据so he is not strong enough\"所以他不够强壮\"可知，此处是\"我的朋友林平很少锻炼\"。\n故选：C。\n考查副词的辨析。要求学生熟悉常见的副词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-fApi70z-713", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nMobile phones are____used in our daily lives.We can do many things with them.（　　）\nA. exactly\nB. wisely\nC. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "手机在我们的日常生活中被广泛使用。我们可以用它们做很多事情。\nA确切地；B明智地；C广泛地。根据We can do many things with them\"我们可以用它们做很多事情\"可知，此处是\"手机在我们的日常生活中被广泛使用\"。\n故选：C。\n考查副词的辨析。要求学生熟悉常见的副词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-xYYasKk-714", "question": "单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共 15 分）请从下列每小题所给的 A、B、C，D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's dangerous to play in the street.Look!The car _____hit you.（　　）\nA. actually\nB. simply\nC. nearly\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在街上玩很危险。看！这辆车差点撞到你。\nactually\"实际上\"；simply\"仅仅\"；nearly\"将近，差不多\"；hardly\"几乎不\"。根据hit you，可知句意：在街上玩很危险。看！这辆车差点撞到你。\n故选：C。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-tA65pOS-715", "question": "笔试部分（共 90 分）VI. 单项选择 (共 10 小题，小题 1 分，满分 10 分) \nThis is an icy road.Please walk ___________ on it.（　　）\nA. loudly\nB. quickly\nC. carefully\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是结冰的路面。在上面走路请小心。\nloudly大声地，quickly迅速地，carefully小心地，仔细地，politely礼貌地；根据句意，这是结冰的路面，可知在上面走路要小心。\n故选：C。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-sxCEYEW-716", "question": "Ⅱ. 单项选择从每小题A、B、C三个选项中， 选出可以填人空白处的最佳选项， 并将其字母标号填入题前的括号内。\nWith the help and teaching of the piano teacher,my skills improved _______，and now I am more confident than before.（　　）\nA. crazily\nB. rapidly\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在钢琴老师的帮助和教学下，我的技能迅速提高，现在我比以前更有信心了。\ncrazily\"疯狂地\"；rapidly\"迅速地\"；hardly\"几乎不\"。根据题干，可知句意\"在钢琴老师的帮助和教学下，我的技能迅速提高，现在我比以前更有信心了\"。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-NI0AzjO-717", "question": "一．单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）\n-- I don't like playing computer games.\n-- I don't like it，______.（　　）\nA. too\nB. also\nC. either", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我不喜欢玩电脑游戏。\n——我也不喜欢。\ntoo也，用于肯定句的句末；also也，用于肯定句的句中；either也，用于否定句的句末。空处所在的句子是否定句，故应用either。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-6gxCEsK-718", "question": "二．. 单项选择 （ 每小题 1 分， 计 15 分）从每小题所给的三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案 。\nMr.Zhao ________ drives a car to work.He always takes a bus.（　　）\nA. never\nB. usually\nC. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "赵先生从不开车去上班。他总是坐公共汽车。\nA．never从不；B．usually通常；C．often经常；根据题干He always takes a bus.可知应说赵先生从不开车去上班。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，根据He always takes a bus.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-FPybrXK-719", "question": "二．. 单项选择 （ 每小题 1 分， 计 15 分）从每小题所给的三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案 。\nIf you like to swim,remember not to swim _____________.（　　）\nA. again\nB. alone\nC. around", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "若你喜欢游泳，记得不要独自去游泳。\nA再一次；B独自；C周围；分析语境可知不可独自去游泳，B项正确。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-OPO1oe0-720", "question": "二、语言知识运用（共20分）（ 一）单 项 选 择 （每小题1 分，10 分）\n-How was the weather yesterday？\n-It rained______and people could______go out.（　　）\nA. hardly；hardly\nB. hard；hardly\nC. hard；hard\nD. hardly；hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-昨天天气怎么样？\n-雨下得很大，人们几乎不能外出。\n由并列连词and可知，上下文为并列关系，第一空应填入hard，作副词，修饰动词rained，表示雨下地很大；第二空应填入副词hardly，几乎不，含否定意思。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-Vuvcygg-721", "question": "二、单项选择 （共5小题，每题1分，共5分）\nWe have to stay here.It's raining______and blowing______outside.（　　）\nA. strongly；heavily\nB. hard；heavily\nC. hardly；heavily\nD. heavily；strongly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们不得不待在这里。外面正下着大雨而且刮着大风。\nstrongly猛烈地，副词，blow strongly刮大风；heavily猛烈地，副词，rain heavily下大雨；hard猛烈地，副词，rain hard 下大雨；hardly几乎不，副词。第一个空，下大雨，使用heavily或者是hard；第二个空，刮大风，使用副词strongly。\n故选：D。\n分析副词的用法可知答案。"}
{"id": "rose-ood-4nPap91-722", "question": "二、单项选择 （共5小题，每题1分，共5分）\nMr Wang is______busy with his business，so he______has time for fun.（　　）\nA. always；seldom\nB. always；often\nC. usually；often\nD. never；never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "王先生总是忙于他的生意，所以他很少有时间娱乐。\nalways总是；seldom很少；usually通常；often经常；never从不；根据题干可知王先生总是忙于他的生意，所以他很少有时间娱乐。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，掌握一些副词的含义。"}
{"id": "rose-ood-QKopKmL-723", "question": "二、单项选择题（共15小题，每小题1分）\nNobody is as ______ as Sandy，so we all like to make friends with her.（　　）\nA. politely\nB. carefully\nC. patiently\nD. friendly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "没有人像桑迪那样友好，所以我们都喜欢和她交朋友。\nA．politely礼貌地；B．carefully仔细地；C．patiently有耐心地；D．friendly友好的。根据题干，可知be动词后接形容词。只有选项D是形容词。\n故选：D。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-cqELOeg-724", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nMy grandmother_______ uses smart phones because she thinks they are bad for her eyes.（　　）\nA. usually\nB. never\nC. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我奶奶从来不使用智能手机，因为她认为智能手机对眼睛有害。\nusually通常；never从不；often经常。根据后句\"因为她认为智能手机对眼睛有害。\"可知，我奶奶从来不使用智能手机。\n故选：B。\n熟记各个副词的含义，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xmw0udz-725", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白的最佳答案。\nIt is _____ beautiful song!It _____ me of my happy childhood.（　　）\nA. so；thinks\nB. so a；protects\nC. such；achieves\nD. such a；reminds", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一首如此美妙的歌！它使我想起了我快乐的童年。\nso是副词，修饰形容词或副词；such是形容词，修饰名词。空一是修饰名词，应用such,故排除AB项；remind sb.of sth.使某人想起某物，固定短语。\n故选：D。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-oz4oaVd-726", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白的最佳答案。\n-I have _____ finished my reading plan before the deadline.\n-I can't believe it!I haven't started _____!（　　）\nA. already；already\nB. yet；yet\nC. already；yet\nD. yet；already", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我已经在截止日期前完成了我的阅读计划。\n——真不敢相信！我还没开始呢！\nalready用于肯定句；yet用于否定句和疑问句。空一所在的句子是肯定句，应用already；空二所在的句子是否定句，应用yet。\n故选：C。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-7sNs890-727", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白的最佳答案。\n-Kunming is so beautiful all year round,_____ in spring.\n-That's why many tourists visit here every year.（　　）\nA. especially\nB. usually\nC. actually\nD. successfully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——昆明一年四季都很美，尤其是在春天。\n——这就是每年都有很多游客来这里的原因。\nespecially尤其；usually通常；actually事实上；successfully成功地。承接前句\"昆明一年四季都很美，\"语境可知，应是尤其是在春天更美。\n故选：A。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-hdnEGFI-728", "question": "III.选择填空（10分）从每小题的三个选项中选出最佳选项。（共10小题，每小题1分）\nShe swims______ faster than me.（　　）\nA. much\nB. big\nC. very", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她游得比我快得多。\nmuch后跟形容词或副词比较级；big\"大的\"，为形容词；very\"非常\"，后跟形容词原级。根据faster,可知选项A正确。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-mkOtOoi-729", "question": "三、单项选择（共10分，每小题1分）\n-How often do you go to a concert？\n-______. I'm not interested at all.（　　）\nA. Usually\nB. Hardly ever\nC. Sometimes\nD. Always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你多久去一次音乐会？-几乎从不去。我一点也不感兴趣。\nA表示通常，B表示几乎从不，C表示有时，D表示总是。根据题干中I'm not interested at all.可知我几乎从不去音乐会，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-pcWSW5C-730", "question": "II. Choose the best answer （20分）\nThe fisherman's wife looked ____________ at him and called him a fool for not making a wish.（　　）\nA. angry\nB. angrily\nC. happy\nD. happily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "渔夫的妻子愤怒地看着他，因为他没有许愿而骂他是个傻瓜。\nangry\"愤怒的\"，为形容词；angrily\"愤怒地\"，为副词；happy\"高兴的\"，为形容词；happily\"高兴地\"，为副词。根据题干，可知句意：渔夫的妻子愤怒地看着他，因为他没有许愿而骂他是个傻瓜。根据动词looked，可知用副词angrily修饰looked。\n故选：B。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-POhJXSr-731", "question": "Ⅱ. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nIt's difficult to live in a foreign country， ______ if you can't speak the language.（　　）\nA. directly\nB. especially\nC. usually\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在国外生活很困难，尤其是如果你不会说那门语言的话。\ndirectly直接地；especially特别；尤其；usually通常；politely礼貌地。根据语境可知在国外生活很困难，尤其是如果你不会说那门语言的话。\n故选：B。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-ood-YJ87gbA-732", "question": "一、Ⅰ.单项填空。\nIt is______a good book so that we all like to read.（　　）\nA. so\nB.  such\nC.  very\nD.  enough", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一本如此好的书，以至于我们都喜欢读。\nso如此，修饰形容词和副词；such如此，修饰名词；very非常；enough足够的。根据题干中的that，可知考查句型so/such...that...如此……以至于……；a good book是名词短语，用such修饰。\n故选：B。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-kyo2qbo-733", "question": "Ⅱ.单项选择（本大题共15分，每小题1分）根据语境或句意，选择可填入句子的最佳选项，并将答题卡上该选项涂黑。\n-The Spring Festival is coming，I have many things to do.\n-Use your time______ ，or you'll feel tired.（　　）\nA. wisely\nB. quickly\nC. safely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-春节快到了，我有很多事情要做。\n-明智地利用你的时间，否则你会感到疲劳。\nwisely\"明智地\"；quickly\"快地\"；safely\"安全地\"。根据\"or you'll feel tired\"可知明智地利用你的时间，否则你会感到疲劳。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-biBUJU1-734", "question": "一、Ⅴ.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中选出一个最佳选项。\nWhen you go traveling and need help，it's important to ask for help _________.（　　）\nA. exactly\nB. wisely\nC. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当你去旅行并且需要帮助的时候，有礼貌地寻求帮助是重要的。\nexactly准确地，wisely明智地，politely有礼貌的，结合句意，当你去旅行并且需要帮助的时候，______寻求帮助是重要的。判断空格处词义为有礼貌地。\n故选：C。\n掌握副词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Dcd1PNV-735", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。\nLinda can ________________ speak French well.（　　）\nA. too\nB. also\nC. and\nD. so", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Linda也能讲好法语。\nA.too也（一般用于句末，用逗号与主句隔开）；B.also也（用于句中）；C.and和；D.so因此。空处要用副词\"也\"also，在句中作状语。选项CD是连词。\n故选：B。\n掌握不同副词及连词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-jucFDGA-736", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。\n— Cindy，can you play football with me after school？\n— Yes，but I have to do my homework _____.（　　）\nA. one\nB. first\nC. two\nD. second", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——辛迪，放学后你能和我一起踢足球吗？\n——能，但我必须先做作业。\nA.one一；B.first第一，首先；C.two二；D.second第二。根据句意放学后可以打蓝球，但是必须先完成作业。\n故选：B。\n掌握不同词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-0c2nPl4-737", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n—Look!The sign says \" School ahead.Drive__________!\"\n—OK.Safety comes first.（　　）\nA. quickly\nB. carefully\nC. bravely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--看标牌上写着\"前方学校，小心驾驶！\"\n--好的，安全第一。\nquickly迅速地；carefully小心；bravely勇敢地。根据\"前方学校，......驾驶！\"可知，应该是\"小心\"。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-IWptKU3-738", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\nHundreds of pieces of space junk（太空垃圾） have ended up falling__________in the Pacific Ocean.（　　）\nA. somehow\nB. somewhat\nC. somewhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "数百件太空垃圾最终落入太平洋某处。\nsomehow以某种方式；somewhat有点、某种程度；somewhere在某处。根据\"数百件太空垃圾最终落入太平洋......。\"可知，应该是\"某处\"。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-5PnAaiI-739", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\nTo save electricity，please keep the light__________when you are not using it.（　　）\nA. off\nB. out\nC. over", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "为了节约电力，请在不使用时将灯关掉。\noff关掉；out外面；over超过。根据\"为了节约电力\"可知，应该将灯\"关掉\"。\n故选：A。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-o7lUM73-740", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nThe final examination is coming.It's time for us to go over our lessons _______.（　　）\nA. cheaply\nB. clearly\nC. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "期末考试就要到了。是我们认真复习功课的时候了。\nA.便宜地；B.清楚地；C.仔细地，认真地。根据句意\"期末考试就要到了。是我们______复习功课的时候了。\"可知，空处要表达的意思应为\"认真地\"。\n故选：C。\n考查副词用法，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-tl0cFxC-741", "question": "五、Choose the best answer（选择最恰当的答案）（每小题1分，共20分）\nTom is naughty and lazy.He is ___________ late for school.（　　）\nA. never\nB. usual\nC. once a week\nD. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆淘气又懒。他上学经常迟到。\nnever绝不，从不；usual通常；once a week一周一次；often经常。根据Tom is naughty and lazy\"汤姆淘气又懒\"可知，此处是\"他上学经常迟到\"。\n故选：D。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-9DkaEOa-742", "question": "五、Choose the best answer（选择最恰当的答案）（每小题1分，共20分）\n--How are we going to get_______？\n--Let's go by bus.（　　）\nA. to there\nB. there\nC. here\nD. to here", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们怎么去那里？\n--我们乘公共汽车去吧。\nthere那儿，是副词；here这儿，是副词。根据下文\"Let's go by bus\"可知，此处是\"怎么去那里\"，副词前面不加介词，get there\"到那儿\"。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-SThh93W-743", "question": "III. Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共13分）\nIf you hear a fire alarm，leave the building ____________.（　　）\nA. slowly\nB. immediately\nC. quietly\nD. happily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你听到火警警报，立即离开大楼。\nslowly慢地；immediately立刻；quietly安静地；happily高兴地。根据If you hear a fire alarm\"如果你听到火警警报\"可知，此处是\"立即离开大楼\"。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-5a46yAH-744", "question": "一、单项选择（每小题 1 分，共 10 分）从各题的四个选项中选出一个最佳选项，并将其代表字母涂在答题卡的相应位置。\n-Do you often go shopping in the supermarket，Paul？\n-No，I _________ do that.I usually shop online.（　　）\nA. hardly ever\nB. always\nC. often\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-保罗，你经常去超市购物吗？\n-不，我几乎不这么做。我通常在网上购物。\nhardly ever\"几乎不\"；always\"总是\"；often\"经常\"；usually\"通常\"。根据No和I usually shop online（我通常在网上购物）可知，我几乎不去超市购物。\n故选：A。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-sxRYj4r-745", "question": "单项选择（每题1分，共10分）\nPaper cutting is so difficult，which is______different from what I expected.（　　）\nA. seriously\nB. carefully\nC. completely\nD. suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "剪纸太难了，它与我所期待的完全不一样。\nA严肃地；B仔细地；C完全地；D突然；由题干内容\"Paper cutting is so difficult，which is______different from what I expected\"（剪纸太难了，它与我所期待的____不一样）可知，C项符合题意。\n故选：C。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-Utnb9B7-746", "question": "VⅢ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n—It's raining hard outside now!\n— Yes.I can______ go out to play tennis!（　　）\nA. hard\nB. hardly\nC. always\nD. usually", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-现在外面雨下得很大！\n-是的。我几乎不能出去打网球！\nhard\"努力地\"；hardly\"几乎不\"；always\"总是\"；usually\"通常\"。根据It's raining hard outside now!（现在外面雨下得很大！）可知我几乎不能出去打网球！\n故选：B。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-0YJl676-747", "question": "VⅢ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nAnn is______   taller than her sister.（　　）\nA. very\nB. quite\nC. more\nD. much", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "安比她姐姐高很多。\nvery\"非常\"，后跟形容词原级；quite\"相当\"，后跟形容词原级；more\"更多\"，为many和much的比较级；much\"许多\"，后跟不可数名词或形容词的比较级，根据taller，可知选项D正确。\n故选：D。\n掌握不同副词的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-wYbL6Lc-748", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项\n If your friend sends you a message to borrow money，you'd better call him_________first to make sure.（　　）\nA.  directly\nB.  politely\nC.  angrily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你的朋友在给你发信息向你借钱，你最好先直接打电话给他确认一下。\n考查副词辨析。directly径直地；politely有礼貌地；angrily生气地；根据\"If your friend sends you a message to borrow money\"可知，别人找你借钱，需直接打电话确认。\n故选：A。\n考查副词词义辨析，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-2RuLBmD-749", "question": "单项选择在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂属。（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\n---What time is it now？\n---I can't tell you the time ______ ，but I know it's too late.（　　）\nA. exactly\nB. suddenly\nC. politely\nD. wisely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-现在几点了？-我不能准确地告诉你时间，但是我知道太晚了。\nA表示确实、准确地，B表示突然地，C表示礼貌地，D表示明智地。根据题干中but I know it's too late.可知我不能准确地告诉你时间，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-3bQ1FAi-750", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—Why didn't you come to my birthday party？\n—Sorry，I was so busy that I ________ forgot it.（　　）\nA. suddenly\nB. heavily\nC. completely\nD. recently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你为什么不来参加我的生日聚会？\n--对不起，我如此忙以致于完全忘记了。\nA．suddenly突然；B．heavily雨雪下得大地；C．completely完全地；D．recently最近。根据语境\"我如此忙以致于\"结合语境可知，\"完全地\"符合语境，所以是completely。\n故选：C。\n辨析选项中副词的意思，理解句意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-SEtSIfS-751", "question": "五、单项填空（共 10 小题；每小题 1 分， 满分 10 分）\nJudy returned home late at night.She open the door______  as she didn't want to wake up her parents.（　　）\nA. slowly\nB. easily\nC. sadly\nD. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "朱迪昨天很晚回家。因为不想吵醒她的父母，她轻轻地打开门。\nslowly慢慢地；easily容易地；sadly悲伤地；quietly轻轻地；根据句意，朱迪昨天很晚回家，因为她不想吵醒父母，可知她轻轻地开门。\n故选：D。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-jkZuIY1-752", "question": "二. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Have you _______ read this novel before？\n—Yes.I read it last month.（　　）\nA. never\nB. ever\nC. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你以前读过这本小说吗？\n-是的。我上个月读的。\nnever绝不，从不；ever曾经；often经常。根据\"Yes.I read it last month\"可知，上文应该是\"你以前读过这本小说吗？\"。\n故选：B。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-jpVA09C-753", "question": "笔试部分（共 100 分）请你从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前的括号内。\nI can't find my watch，but it must be ________ in this room.（　　）\nA. everywhere\nB. anywhere\nC. somewhere", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我找不到我的手表，但它一定在这个房间的某个地方。\neverywhere\"处处\"；anywhere\"任何地方\"，用于疑问句或否定句；somewhere\"某地\"，用于肯定句。根据题干，可知\"它一定在这个房间的某个地方\"，表示肯定。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-YmMw379-754", "question": "笔试部分（共 100 分）请你从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前的括号内。\nMike hurt his back seriously and can ________ get out of bed without help.（　　）\nA. quickly\nB. easily\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "迈克背部严重受伤，没有人帮助，他几乎无法下床。\nquickly\"快地\"；easily\"容易地\"；hardly\"几乎不\"。根据 Mike hurt his back seriously（迈克背部严重受伤）可知没有人帮助，他几乎无法下床。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-VII8z7a-755", "question": "六、基础知识（每小题1分，共15分）\nBen was helping his mom make dinner when it rained______.（　　）\nA. luckily\nB. certainly\nC. heavily\nD. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "下大雨时，本正在帮妈妈做晚饭。\nluckily幸运地；certainly当然；heavily大量地；mostly主要地。根据rained\"下雨\"，可知，应该是\"下大雨\"，填副词heavily。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-uG8Ajif-756", "question": "一、单项选择。选择填空。从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\n Mary didn't go to the movie theater and I didn't go there _________.（　　）\nA.  either\nB.  again\nC.  too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "玛丽没有去电影院，我也没有去那里。\nagain又，再；either和too放于句末，either用于否定句，too用于肯定句；所给句子是一个否定句，用either表示也。\n故选：A。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-XGgVRos-757", "question": "Ⅳ.单项选择 从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\n—How many times do you have the piano lesson every week？\n—______.On Tuesday and Thursday.（　　）\nA. One\nB. Once\nC. Two\nD. Twice", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你每周上几次钢琴课？\n——两次。星期二和星期四。\none一；once一次；two二；twice两次。根据问句和后句\"星期二和星期四。\"可知，应是两次。\n故选：D。\n熟记各个选项的汉语意思，集合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-lbWuThs-758", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nMy home is near our school，and I am__________ late.（　　）\nA. usually\nB. seldom\nC. often\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我家离学校很近，我很少迟到。\nusually\"通常\"；seldom\"很少\"；often\"经常\"；always\"总是\"。根据My home is near our school（我家离学校很近）可知我很少迟到。\n故选：B。\n掌握所给选项的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-JRE0sY5-759", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）\nAfter trying many times,I can make zongzi very______.（　　）\nA. early\nB. quickly\nC. friendly\nD. lovely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "经过多次尝试，我能很快地包粽子了。\nearly早的；quickly快速地；friendly友好的；lovely可爱的。根据\"After trying many times\"，经过多次尝试，可知是能很快地包粽子了，因此quickly符合题意。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-GRy8Y4i-760", "question": "一、单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）\nI could______control my feelings at the moment.The song brought back so many memories.（　　）\nA. nearly\nB. clearly\nC. seldom\nD. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "此刻我几乎不能控制自己的感情。这首歌带回了很多回忆。\nnearly接近；clearly清晰地；seldom不常，很少；hardly几乎不；根据句意，这首歌带回了很多回忆，可知我几乎不能控制自己的感情。\n故选：D。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-tjwvNkg-761", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选顶中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nChildren from 3 to 11 years old have had a COVID-19 vaccine （疫苗） ________.（　　）\nA. probably\nB. mainly\nC. quickly\nD. recently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "从三岁到十一岁的孩子最近都接种了新冠疫苗。\n考查副词词义辨析。A大概，可能；B主要地；C快地；D最近，近来。根据，have had 可知句子是现在完成时，应该是最近都接种了新冠疫苗。\n故选：D。\n积累词汇，结合语境，根据要求，掌握副词词义的不同，正确写出答案。"}
{"id": "rose-ood-SVdzdvn-762", "question": "二、基础知识（15分）Ⅵ.单项选择从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nYou must do______as I tell you.We will help parents do housework every day.（　　）\nA. exactly\nB. happily\nC. loudly\nD. heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你必须精确地照我说的去做。我们每天都会帮助父母做家务。\nA．exactly精确地；B．happily开心地；C．loudly大声地；D．heavily重地。根据题干，可知是指你必须精确地照我说的去做。我们每天都会帮助父母做家务。\n故选：A。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-1Q3E5wf-763", "question": "Ⅵ.单项选择。（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nAfter practicing many times,the little girl can get dressed_____ .（　　）\nA. quickly\nB. late\nC. early\nD. hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "经过多次练习，小女孩可以很快穿好衣服。\nquickly\"快地\"；late\"晚\"；early\"早\"；hard\"努力地\"。根据\"After practicing many times\"可知经过多次练习，小女孩可以很快穿好衣服。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-qE0bwNl-764", "question": "二、选择填空 （共15题；每小题1分，满分15分）\n—Why didn't you wake me up earlier？\n—I saw you sleeping __________ so I didn't want to trouble you.（　　）\nA. loudly\nB. hardly\nC. heavily\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你为什么不早点叫我起床？\n—我看到你睡得很沉，所以我不想打扰你。\nloudly大声地；hardly几乎不；heavily沉地，重地；seriously严肃地。分析句意可知\"睡得很沉，所以不想打扰\"，heavily符合题意。\n故选：C。\n掌握副词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-NiJa6kT-765", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题）V.单项填空（满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n To keep healthy，you should eat ______ rice，bread，vegetables and fruit.（　　）\nA.  badly\nB.  luckily\nC.  mostly\nD.  suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "为了保持健康，你应该主要吃米饭、面包、蔬菜和水果。\nbadly非常；luckily幸运地；mostly主要地、通常；suddenly突然。根据\"为了保持健康，你应该......吃米饭、面包、蔬菜和水果。\"可知，应该是\"主要地\"。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-ZWETR4Y-766", "question": "二、选择填空（共5分，每小题0.5分）\nTom was not listening ______，so he failed to hear what the teacher said.（　　）\nA. carelessly\nB. carefully\nC. slowly\nD. politely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆没有认真听讲，所以他没听到老师说的话。\nA．carelessly，可知是指粗心地；B．carefully仔细地；C．slowly慢慢地；D．politely礼貌地。根据题干汤姆没有认真听讲，所以他没听到老师说的话。\n故选：B。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Ll5HSxv-767", "question": "II.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题，每题1分，满分15分）\n-Would you like a cup of black coffee？\n-No， thanks. I______drink it.  It's bad for my stomach.（　　）\nA. almost\nB. only\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你想要一杯黑咖啡吗？\n-不，谢谢．我几乎不喝它．它对我的胃不好．\nalmost几乎；only仅仅；hardly几乎不．根据句意\"-你想要一杯黑咖啡吗？-不，谢谢．我___喝它．它对我的胃不好．\"可知，hardly符合句意．\n故选：C．\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-MM09Qr5-768", "question": "五、单项选择（共10小题；每小题1分，共10分）\n-How soon will you leave？\n-I'm not sure.______in ten minutes.（　　）\nA. Probably\nB. Certainly\nC. Hardly\nD. Quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你什么时候离开？\n-我不确定。大概十分钟后。\nA大概；B当然；C几乎不；D迅速地；根据前半句：I'm not sure。既然是不确定，那么副词Probably符合此空。\n故选：A。\n先理解句意，再分析选项，最后综合判断得出答案。"}
{"id": "rose-ood-1VhzhrE-769", "question": "I.单项选择（共20小题，每小题1分，计20分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe old man is______90 years old，but he is still strong and healthy.（　　）\nA. hardly\nB. sometimes\nC. nearly\nD. gentle", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这位老人将近90岁了，但他仍然强壮健康。\nhardly几乎不；sometimes有时；nearly几乎，将近；gentle文静的；根据\"The old man is______90 years old，but he is still strong and healthy.\"及结合选项可知，这位老人将近90岁了，但他仍然强壮健康。此处使用nearly，表示\"将近\"符合语境。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-T7DRJJs-770", "question": "四、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黒。（每小题1分）\nI think making phone calls when driving isn't ________ a matter of law.It's a matter of life.（　　）\nA. widely\nB. simply\nC. correctly\nD. heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我认为开车打电话不仅仅是法律问题。这是生命的问题。\nwidely广泛地；simply仅仅，只；correctly正确地；heavily重地。根据It's a matter of life\"这是生命的问题\"可知，上文是\"打电话不仅仅是法律问题\"。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-oqF0S8f-771", "question": "二、单项选择 （共15小题；每题1分，共15分）从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。\nThe boy_________ eats vegetables and _________ does sports，so he isn't healthy at all.（　　）\nA. always；seldom\nB. seldom；often\nC. sometimes；always\nD. never；seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个男孩几乎不吃蔬菜，且很少做运动，所以他一点也不健康．\n答案：D 考查副词词义辨析．根据句意所以他一点也不健康．应该是不吃蔬菜和不运动，never从来不，always意为总是，seldom意为很少，often意为经常，sometimes意为有时，故选：D。\n考查副词词义辨析．准确的翻译句子及备选答案．然后根据题意选择最符合题意的选项．"}
{"id": "rose-ood-Z5FoAcZ-772", "question": "II. 单项选择。（30’）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳答案， 并把番号填入答题卡上相应的题号内。\nMrs.White has 2 daughters.But Mrs.Miller has ______one daughter.（　　）\nA. really\nB. sure\nC. only\nD. always", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "怀特太太有两个女儿。但是米勒太太只有一个女儿。\nreally真正地；sure当然，确实；only只有，仅；always 总是。根据转折词\"But\"可知强调米勒太太只有一个女儿，空格处填\"只有\"。\n故选：C。\n考查副词的词义辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ViJlnEx-773", "question": "二、单项选择题（本部分共15小题，每小题1分，共15分。）\nJohn is from the USA.He likes learning Chinese，but he can't speak it ________.（　　）\nA. good\nB. much\nC. nice\nD. well", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "约翰来自美国。他喜欢学习汉语，但他说得不好。\ngood好的；much很多；nice好的；well好地；空处修饰动词speak，应用副词，指的是\"说的不好\".\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词词义辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-3tsuOkU-774", "question": "二、单项选择题（本部分共15小题，每小题1分，共15分。）\n-I like sweets，so I often eat them.\n-Too many sweets are bad for our teeth.So I ______ eat them.（　　）\nA. often\nB. always\nC. usually\nD. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-我喜欢甜食，所以我经常吃它们．-太多的糖对我们的牙齿有害．所以我几乎不吃．\n根据句意：-我喜欢甜食，所以我经常吃它们．-太多的糖对我们的牙齿有害．所以我几乎不吃．结合选项，A．经常  B．总是  C．通常  D．几乎不，选项D符合题意．\n故选：D．\n熟悉副词词义以及用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-1zaXD9f-775", "question": "五、 单项选择（10分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，满分10分）\nHelen doesn't want to be a teacher.________，she wants to become an actor.（　　）\nA. Instead\nB. Again\nC. Anyway\nD. Also", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "海伦不想当老师。相反，她想成为一名演员。\ninstead相反；again再次；anyway无论如何；also也。根据\"Helen doesn't want to be a teacher…，she wants to become an actor\"可知，空格前后是两个相反的情况，instead符合语境。\n故选：A。\n考查副词的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-rlTfOzU-776", "question": "四、单项选择：从每小题的四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。（共15题，每题1分，计15分）\n--- What does Daniel like doing in his free time？\n--- I don't know because we______talk about it when we meet.（　　）\nA. never\nB. often\nC. always\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-Daniel在闲暇时间喜欢做什么？\n-我不知道，因为我们见面时从不讨论这事。\nnever从不。often经常。always总是。sometimes有时候。根据题干的答语： I don't know我不知道。可知because引导的从句表达否定：我不知道，因为我们见面时从不讨论这事。\n故选：A。\n区分频度副词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-bBau9xN-777", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，\nFor safety，anyone who has ________ returned from other cities should get tested for COVID-19.（　　）\nA. quickly\nB. luckily\nC. recently\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "为了安全起见，最近从其他城市回来的任何人都应该接受新冠病毒检测。\n本题考查副词辨析。A.quickly快速地；B.luckily幸运地；C.recently最近；D.carefully仔细地。根据句意：为了安全起见，最近从其他城市回来的任何人都应该接受新冠病毒检测。可知，此处用副词recently，意为\"最近\"，符合语境。\n故选：C。\n对于此种题型，要辨清每个选项的意义，方能正确答题。"}
{"id": "rose-ood-1BUgr53-778", "question": "第二部分 英语知识运用 。第一节单项填空。从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳这项。\n-Give me a band，Jim.I have to climb up the tree to get my kite.\n-Better not.You have to take your safety_______.（　　）\nA.  seriously\nB.  completely\nC.  comfortably\nD.  slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-吉姆，帮我一下。我不得不爬树去拿我的风筝。\n-你最好不要。你必须认真考虑你的安全。\nA严肃地；B完全地；C舒适地；D慢地。take sth.seriously表示\"严肃，认真对待某事\"，固定搭配。\n故选：A。\n掌握常用词组的含义及用法，结合语境和句意确定答案。"}
{"id": "rose-ood-9tOnYGI-779", "question": "一、单项选择。\n—Did you go to the cinema last night？\n—Oh，no.I ______go to the cinema.You know，I don't like movies.（　　）\nA. always\nB. hardly\nC. often", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你昨晚去看电影了吗？\n--哦，不。我几乎不去看电影。你知道，我不喜欢电影。\nalways总是；hardly几乎不；often经常。根据You know，I don't like movies.\"你知道，我不喜欢电影。\"可知，我\"几乎不\"去看电影。\n故选：B。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-EMD2xEU-780", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\nAlthough Tina and Lara are good friends，they have______in common and always think ______ .（　　）\nA. a lot；differently\nB. little；similarly\nC. little；differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然蒂娜和罗瑞是好朋友，但是她们很少有共同点并且总是想法不同。\n考查副词词义辨析。根据句意，虽然蒂娜和罗瑞是好朋友，但是她们很少有共同点并且总是想法不同，很少用litter来修饰，不同是differently。\n故答案为：C。\n理解单词，了解句意，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-MYGVKSA-781", "question": "四.单项选择（每小题1分，满分15分）\nOn weekends，Kate doesn't go out.______，she stays at home to read.（　　）\nA. Instead\nB.  However\nC.  Perhaps", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在周末，凯特不出去。相反，她呆在家里读书。\ninstead 而不是；代替；however 然而；perhaps。根据句意 凯特是待在家里读书，而不是出去。instead符合题意。\n故选：A。\n考查副词词义辨析，在理解每个疑问副词的意思和用法的基础之上，结合具体的题目仔细分析，便可以得出正确答案题。"}
{"id": "rose-ood-w2j7ack-782", "question": "一、选择题（共20小题，每小题3分，满分60分）\n-How about your work？\n-Terribly difficult!Suppose someone give you a box and ask you to describe______what's inside without opening it.（　　）\nA. closely\nB. deeply\nC. exactly\nD. mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你的工作怎么样？\n-非常困难！假设有人给你一个盒子，让你准确描述里面的东西，而不打开它。\nclosely\"亲密地\"；deeply\"深地\"；exactly\"确切地，准确地\"；mostly\"主要地\"。根据\"Terribly difficult!\"可知假设有人给你一个盒子，让你准确描述里面的东西，而不打开它。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-Re5jbh5-783", "question": "第二部分 基础知识运用（共10小题，计40分）单项选择。（共10小题，计20分）A. 选择最佳选项完成句子。（共10小题，每小题1分；计10分）\nI can't tell when that house was built ______，it must be very long ago，though.（　　）\nA. handly\nB. proudly\nC. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不能够准确地说出那所房子是什么时候建造的，尽管它肯定是很久以前建造的。\nA.几乎不；B.骄傲地；C.准确地。根据设空处前面的\"when\"可知，此处表达的是：准确地说出建造的时间。\n故选：C。\n首先弄明白所缺失部分的汉语含义，然后根据具体语境确定单词或者短语，最终确定具体的形式作答。"}
{"id": "rose-ood-5KyPcHQ-784", "question": "笔试部分（共100分）五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThough Frank is hungry，he still asked his mum______if he could have another piece of bread.（　　）\nA. actually\nB. politely\nC. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管弗兰克饿了，但他还是礼貌地问妈妈能否再吃一块面包。\nactually事实上；politely礼貌地；widely广泛地。根据\"if he could have another piece of bread\"结合语境可知，虽然他很饿，但是还是很有礼貌地问妈妈是否自己可以再吃一块面包。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，了解题干的语境来做题是关键。"}
{"id": "rose-ood-eLxfVl5-785", "question": "五、单项选择（每小题1分， 共 10 分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出一个能填入空白处的最佳选项， 并在 答题卡上将该项涂黑。\nIt's___________ believed that inventions can make our lives better.According to experts，AR smart glasses will be available before the end of 2021.（　　）\nA. widely\nB. cheaply\nC. hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "人们普遍认为发明可以使我们的生活变得更好。据专家说，AR智能眼镜将在2021年底之前面世。\nwidely\"明智地\"；cheaply\"便宜地\"；hardly\"几乎不\"。根据题干，可知句意\"人们普遍认为发明可以使我们的生活变得更好\"。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-ZqKD0kE-786", "question": "二、单项选择。 （从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，每小题1分共计20分）\n If my friends have any problems，my room is ____________ open to them.（　　）\nA.  always\nB.  sometimes\nC.  often\nD.  never", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果我的朋友有任何问题，我的大门总是对他们敞开。\n always总是，一直；sometimes有时候；often经常；never从来没有。分析句意应为\"我的大门总是对他们敞开\"。\n故选A。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-WDvWvbN-787", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\n-Wechat（微信）really influences people's life.\n-______.It is easier for us to keep in touch with others.（　　）\nA. Mainly\nB. Exactly\nC. Simply\nD. Mostly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-微信真的影响了人们的生活．\n-确切的说．它使我们更容易与别人保持联系．\n答案：B；Mainly主要地；Exactly确切地、准确地；Simply简单地；Mostly大部分；根据答语It is easier for us to keep in touch with others和上句Wechat（微信）really influences people's life推测该空应填Exactly、确切地；故选：B。\n比较和分析四个不同副词的含义及其用法是解答该题的关键；还要根据句中信息正确推测该句句意，进而作出解答．"}
{"id": "rose-ood-7dfJfzE-788", "question": "ii. 根据句意，选择最佳选项填空。\n一You had better tell me the data（数据）______ because I don't want to make any mistakes.\n一Don't worry.The data is quite right.（　　）\nA. separately\nB. quickly\nC. exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你最好确切地告诉我数据，因为我不想犯任何错误。\n—不要担心。数据十分正确。\nseparately分别地；单独地；各自地；quickly 迅速地；exactly 确切地。根据语境，可知你最好确切地告诉我数据，因为我不想犯任何错误。\n故选：C。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-3aIj7sD-789", "question": "五、单项选择。（15 分）\n--Double Eleven Shopping Festival is coming.What do you want to buy？\n--Well，I must buy things______this year.I will only buy things that I need.（　　）\nA. quickly\nB. wisely\nC. really\nD. widely", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-双十一购物节就要到了。你想买什么？\n-嗯，今年我必须明智地买东西。我只买我需要的东西。\nA．quickly快速地；B．wisely明智地；C．really真正地；D．widely广泛地。根据题干，可知是指-双十一购物节就要到了。你想买什么？-嗯，今年我必须明智地买东西。我只买我需要的东西。\n故选：B。\n熟悉副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-yiLIxpM-790", "question": "六、单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nMy uncle lost his ID card yesterday morning.___，a schoolboy found it and gave it back to him in the afternoon.（　　）\nA. Easily\nB. Quickly\nC. Luckily\nD. Early", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我叔叔昨天早上丢了身份证。幸运的是，一个小学生发现了它，并在下午把它还给了他。\nEasily\"容易地\"；Quickly\"快地\"；Luckily\"幸运地是\"；Early\"早\"。根据题干，可知句意\" 我叔叔昨天早上丢了身份证。幸运的是，一个小学生发现了它，并在下午把它还给了他\"。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-rSmowxj-791", "question": "一、单项选择（每小题 1 分，共 10 分）从各题的四个选项中选出一个最佳选项，并将其代表字母涂在答题卡的相应位置。\nI ________ watch movies on my mobile phone because it makes me uncomfortable.（　　）\nA. seldom\nB. often\nC. usually\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我很少在手机上看电影，因为它让我不舒服。\nseldom很少；often经常；usually通常；sometimes有时候；根据\"because it makes me uncomfortable\"可知，我很少在手机上看电影，因此选A项。\n故选：A。\n本题考查副词辨析，要注意分析题干和选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-EyAe4ER-792", "question": "一、单项选择。（共10小题， 每小题1分， 计10分）\nYou must listen to the teacher ________in class.It makes you learn better.（　　）\nA. quickly\nB. comfortably\nC. cheaply\nD. carefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你必须在课堂上认真听老师讲课，这会让你学得更好。\n句意：你必须在课堂上认真听老师讲课，这会让你学得更好。A.快地，副词；B.舒适地，副词；C.便宜地，副词，D.认真地，副词。根据句意可知，这里表示\"认真地听老师讲课\"，所以是carefully。\n故选：D。\n考查副词词义辨析。辨析四个选项的意思，结合语境得出答案。"}
{"id": "rose-ood-vAWJMWm-793", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nHis father worked ___________for a year.He came back to China last week.（　　）\nA. long\nB. abroad\nC. inside\nD. alone", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他父亲在国外工作了一年。他上周回到了中国。\nlong\"长的\"；abroad\"在国外\"；inside\"在里面\"；alone\"独自\"。work abroad\"在国外工作\"。根据He came back to China last week.（他上周回到了中国。）可知他父亲在国外工作了一年。\n故选：B。\n本题词义辨析，需要根据题干，结合选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-4pogXl4-794", "question": "二、选择填空（共15小题；每题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n---I hate vegetables.I _______ eat them.\n---But they are good for your health!You should eat them every day.（　　）\nA. nearly\nB. hardly\nC. hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我讨厌蔬菜。我几乎不吃它们。\n——但是它们对你的健康有好处！你应该每天吃。\nnearly 几乎；hardly 几乎不；hard 困难的，努力地。根据语境，可知讨厌蔬菜，那肯定不经常吃或几乎不吃，因此是hardly。\n故选：B。\n辨析副词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Osea0BQ-795", "question": "一、选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\nJunk food is bad for my health，so I _____ eat it.（　　）\nA. usually\nB. always\nC. often\nD. hardly ever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "垃圾食品对我的健康有害，所以我几乎从不吃。\nusually通常；always总是；often经常；hardly ever几乎不。根据前句\"垃圾食品对我的健康有害，\"可知，应是所以我几乎从不吃。\n故选：D。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-N1la503-796", "question": "单项选择（每小题1分，共10分）\n—Why do you______wear this pair of shoes？\n—Because they're the most comfortable of all my shoes.（　　）\nA. always\nB. hardly ever\nC. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你为什么总是穿这双鞋？\n—因为它们是我所有鞋子中最舒服的。\nalways总是，一直；hardly ever几乎不曾；sometimes有时。根据they're the most comfortable of all my shoes（它们是我所有鞋子中最舒服的）可知应该是\"一直穿这双鞋\"。\n故选：A。\n掌握副词的意思和用法，分析选项，结合语境选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-AUEC5IO-797", "question": "一.单项选择：（共15小题；每小题1分，满分15分）\nJenny stepped on the stage ________ ，because she had been well-prepared for the show.（　　）\nA. silently\nB. carefully\nC. thankfully\nD. confidently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "珍妮自信地走在舞台上，因为她已经为表演做好了充分的准备。\nsilently安静地；carefully仔细地，认真地；thankfully感激地；confidently自信地。根据题干\"Jenny stepped on the stage\"可知，空处是修饰动词\"stepped\"，因此用副词。根据\"because she had been well-prepared for the show\"可知，因为做好了充分的准备，所以自信地走在舞台。\n故选：D。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-KQIGMGX-798", "question": "二、单项选择（共5小题，计5分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出能填入句中空白处的最佳答案。\n—Did Molly and Mary talk about Green School？\n—-Yeah，but the two girls described it___________.（　　）\nA. luckily\nB. easily\nC. differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-莫莉和玛丽谈过绿色学校吗？\n-说过，但两个女孩的描述的不同。\nA幸运地，B容易地，C不同地，根据语境：-莫莉和玛丽谈过绿色学校吗？-说过，但两个女孩的描述的----。可推知划线部分意为\"不同地\"。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对副词词义辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-CXbO8hY-799", "question": "选择填空 从题中所给的A、 B、 C、 D四个选项中，选出一个最佳答案。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位置涂黑。\n—When we get lost in the forest without a phone，______，we may feel scared.\n—That's for sure.（　　）\nA.  specially\nB.  naturally\nC.  quickly\nD.  slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-当我们在没有电话的森林里迷路时，我们自然会感到害怕。\n-这是肯定的。\nspecially特别；naturally自然地；quickly快地；slowly慢地。根据When we get lost in the forest without a phone\"当我们在没有电话的森林里迷路时\" 可知，此处是\"我们自然会感到害怕\"。\n故选：B。\n考查副词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-epTwxHo-800", "question": "单项选择（每小题1分，共8分）请阅读下面各个小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Sam is leaving tomorrow.It's really hard to say goodbye to a good friend.\n—I am afraid so.But I am sure you can be good friends___________.（　　）\nA.  suddenly\nB.  recently\nC.  halfway\nD.  forever", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-萨姆明天就要走了。和一个好朋友说再见真的很难。\n-恐怕是这样，但我相信你们可以永远是好朋友。\nsuddenly突然；recently最近；halfway半路；forever永远；根据\"It's really hard to say goodbye to a good friend.\"和\"I am afraid so，But I am sure you can be good friends...\"可知，此处表示我相信你们可以永远是好朋友，因此选forever。\n故选：D。\n考查副词词义辨析，要牢记副词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-kCEwSSP-801", "question": "一、单项选择（共11小题； 每小题1分，满分11分）\nIt's raining so _____ that the driver can _____see anything 20 meters away.（　　）\nA. hard；hard\nB. hard；hardly\nC. hardly；hard\nD. hardly；hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "雨下得很大，司机几乎看不到20米以外的任何东西。\nhard，作副词时词义为\"猛烈地，猛力地\"；hardly为副词\"几乎不\"；根据句意第一个空是雨下得猛烈，排除C和D选项；第二个空是几乎看不见。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-KDUCGJI-802", "question": "二、单项选择。（15分）\nYou like the teacher.I like him，______.（　　）\nA. to\nB. either\nC. also\nD. too", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你喜欢老师。我也喜欢他。\nto到；either \"也\"用于否定句末；also \"也\"，用于肯定句中，用在be动词、助动词、情态动词之后，实义动词之前；too \"也\"用于肯定句末。根据句意可知，本句为肯定句，且设空处位于句末，因此应用too。\n故选：D。\n本题考查副词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答．"}
{"id": "rose-ood-XgnXw6g-803", "question": "五．单选\n-The Wandering Earth is _________ wonderful _________ I want to watch it again.\n- I agree with you.\nA. so；that\nB. such；that\nC. too；to\nD. as；as", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---漂泊的地球如此棒以致于我想再看一次。\n---我同意你的看法。\nso+adj.+that+句子\"如此...以致于\"；such+a/an+adj.+可数名词单数+that+句子\"；too...to\"太...而不能\"；as...as\"和...一样\"；根据题干，可知A正确。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意和短语搭配选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-vvnXAkx-804", "question": "五．单选\n-Sorry，I'm late.I was talking with an old friend and I ________ forgot the time.\n-It doesn't matter.\nA. suddenly\nB. completely\nC. recently\nD. heavily", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-对不起，我迟到了。我在和一个老朋友聊天，我完全忘了时间。\n-没关系。\nsuddenly突然地；completely完全地；recently最近地；heavily严重地；根据句意可知是完全忘记了时间。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-CWhSlI7-805", "question": "五．单选\n-Be careful when you are driving，________ in a rainstorm like this.\n-Thanks.I will.（　　）\nA. seriously\nB. exactly\nC. especially\nD. probably", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你开车要小心，特别是在这样的暴风雨天气里．\n-谢谢，我会的．\n答案：C\nseriously严肃地；exactly正是；especially特别是；probably大概，或许；根据in a rainstorm可知特别是在这样的暴风雨天气里开车更要小心，故选C．\n本题考查副词词义辨析，先弄清所给词的词义，再根据情境选择正确答案．"}
{"id": "rose-ood-uod0Mz5-806", "question": "五．单选\nScientists haven't discovered life on Mars ______.（　　）\nA. ever\nB. already\nC. yet\nD. just", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "科学家还没有发现火星上有生命。\never曾经；already已经；yet到目前为止；just刚刚。not...yet 意为\"还没有\"，根据句意，科学家还没有发现火星上有生命。因此选择yet。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-5sm7yyC-807", "question": "单项选择：（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\nThe P.E.teacher always gives us instructions ________ until we are perfect in every move.（　　）\nA. patiently\nB. quickly\nC. bravely\nD. suddenly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "体育老师总是耐心地给我们指导，直到我们的每一个动作都做到完美。\npatiently耐心地；quickly快速地；bravely勇敢地；suddenly突然地。根据\"直到我们的每一个动作都做到完美。\"可知，每个动作都完美了，说明老师很有耐心。\n故选：A。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-dJPxIi3-808", "question": "五、单项选择 请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nMonica ______goes out alone at night because she is afraid of the dark.（　　）\nA. often\nB. sometimes\nC. seldom", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "莫妮卡晚上很少单独出门，因为她怕黑。\nA.often经常；B.sometimes有时；C.seldom很少；根据题干because she is afraid of the dark.可知应说莫妮卡晚上很少单独出门。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，根据because she is afraid of the dark.结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-UawacXQ-809", "question": "五、单项选择 请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nThough English is______spoken around the world，it's not the oldest written  language.（　　）\nA. widely\nB. wisely\nC. normally", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然在世界各地广泛说英语，但是它不是最古老的写作语言。\nwidely广泛地；wisely明智地；normally通常。根据下文\"但是它不是最古老的写作语言\"可知空处句意：虽然在世界各地广泛说英语。\n故选：A。\n首先分析所给单词意思，再结合语境可以确定答案。"}
{"id": "rose-ood-CdbetLv-810", "question": "一、单项选择请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—Did you have fun at the party，Danny？\n—Yeah.The host really knew how to make the party ________.（　　）\nA. living\nB. live\nC. alive\nD. lively", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---丹尼，你在聚会上玩得开心吗？\n---是的。主人真懂得如何使聚会活跃起来。\nliving活着的；live现场直播的；alive活着的；lively活跃的。根据\"The host really knew how to make the party....（主人真懂得如何使聚会...起来。）\"可知，是让聚会活跃。\n故选：D。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-s930CqE-811", "question": "第二部分单项选择（10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该选项涂黑。（每小题1分，共10分）\nHe didn't finish his homework.________ he is too busy.（　　）\nA. Maybe\nB. May  be\nC. Though\nD. But", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他没有完成作业。可能他太忙了。\nMaybe\"可能\"，为副词，位于句首，作状语；May  be\"可能\"，为情态动词加动词原形，一起构成谓语动词；Though\"虽然\"；But\"但是\"。根据题干，可知句子不缺谓语动词，且句意为\"他没有完成作业。可能他太忙了\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-xirh6sB-812", "question": "二、单项填空（8分）\n- My baby__________   cries unless he feels hungry.\n- Really？You' re so lucky to have a good baby.（　　）\nA. often\nB. always\nC. seldom\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我的孩子除非饿了，否则很少哭。\n——真的吗？你真幸运，有一个好孩子。\noften经常；always总是；seldom很少；sometimes有时。根据下句\"你真幸运，有一个好孩子。\"可知，上句应是：我的孩子除非饿了，否则很少哭。\n故选：C。\n熟记各个选项副词的用法和汉语意思，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-DjAkjsu-813", "question": "I. Multiple Choice.\n—The driver arrived ________ and brought us a lot of trouble.\n—I'm sorry to hear that.I will send his company a complaint letter ________.（　　）\nA. lately；later\nB. later；late\nC. late；lately\nD. late；later", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--司机迟到了，给我们带来了很多麻烦。\n--听到这个我很难过。我稍后将给他的公司寄一封投诉信。\n句意：--司机迟到了，给我们带来了很多麻烦。--听到这个我很难过。我稍后将给他的公司寄一封投诉信。根据句意可知，这里第一个空表示是\"迟到的\"，所以是late；第二个空表示\"稍后\"later。\n故选：D。\n理解题意，辨析选项中单词意思，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-gLZEZcA-814", "question": "笔试部分（100 分）五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nThe education system in China is quite fair to most students as everyone could get a chance to enter a good university，______ for the poor.（　　）\nA. normally\nB. simply\nC. especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国的教育体系对大多数学生都很公平，因为每个人都有机会进入一所好大学，尤其是对穷人来说。\nnormally正常地；simply简单地；especially尤其。根据前文句意，中国的教育体系对大多数学生都很公平，因为每个人都有机会进入一所好大学，可推测中国的教育体系尤其是对穷人来说是公平的，所以选especially。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-M7u78zf-815", "question": "一．第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A.B.C.D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nIt rained ______yesterday.People could______ go out.（　　）\nA. hardly；hardly\nB. hard；hard\nC. hard；hardly\nD. hardly；hard", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昨天雨下得很大。人们几乎不能出去。\nhard猛烈地；haedly几乎不。根据句意可知，应是昨天雨下得很大。人们几乎不能出去。\n故选：C。\n熟记各个选项副词的含义，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-1Yzllho-816", "question": "二、单项选择：共20小题，每小题1分，满分20分。\n Wu Jing is a famous actor in China.He does Chinese kung fu______.（　　）\nA.  good\nB.  well\nC.  great\nD.  bad", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "吴京是中国著名的演员。他的中国功夫很好。\nA.好的，形容词；B.好地，副词；C.伟大的，形容词；D.坏的，形容词。根据题干，可知此处是副词修饰动词does。\n故选：B。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-BiNC6YL-817", "question": "五、单项选择。从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案， 并把答题卡上对应题目答案标号涂黑。\n It's ______a popular song that most students can sing it.（　　）\nA.  such\nB.  so\nC.  very\nD.  quite", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这是一首大多数学生都能唱的流行歌曲。\nsuch如此；so如此；very非常；quite相当。句意\"这是一首大多数人都能唱的流行歌曲\"．so/such…that\"如此…以至于\"，so修饰形容词，such修饰名词，由名词song歌曲可知，用such。\n故选：A。\n此题掌握固定句式so/such…that\"如此…以至于\"，so修饰形容词，such修饰名词．结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-cB1QXHP-818", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n— What should we take when going birdwatching？\n— You'd better take a pair of binoculars which will help you see more ________.（　　）\nA. quietly\nB. clearly\nC. politely\nD. seriously", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我们去观鸟时应该带什么？\n——你最好带一副双筒望远镜，这样可以看得更清楚。\n考查副词辨析。quietly安静地，平静地；clearly清楚地，清晰地；politely礼貌地；seriously严肃地。根据\"going birdwatching\"和\"take a pair of binoculars\"可知，去观鸟时带双筒望远镜是为了看的更清楚，\"清楚地\"clearly。\n故选：B。\n理解单词，了解句意，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-u3ZPfy9-819", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nCould you please speak a little more ________ ？I can't follow you.（　　）\nA. quietly\nB. slowly\nC. loudly\nD. quickly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "句意：请你说慢一点好吗？我跟不上你。\nquietly安静地；slowly慢地；loudly大声地；quickly快地。根据后句\"我跟不上你。\"可知，应是请你说慢一点。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-ascGXNc-820", "question": "二、基础知识（共15分）Ⅵ.单项选择 从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—What did our English teacher say about me？\n— He said you should use your break time ______________.（　　）\nA. wisely\nB. aloud\nC. politely\nD. secretly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我们的英语老师对我说了什么？\n——他说你应该明智地利用休息时间。\nwisely明智的；aloud大声地；politely礼貌地；secretly秘密地。根据句意可知，应是应该明智地利用休息时间。\n故选：A。\n熟记各个选项副词的汉语意思，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-udL31M1-821", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Mr.White，would you please speak a little more______ ？\n—Sorry!I thought you could follow me.（　　）\nA. quietly\nB. noisily\nC. slowly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-怀特先生，请你再说慢一点好吗？\n-对不起！我以为你可以跟得上我。\nA.quietly安静地；B.noisily喧闹地；C．slowly 缓慢地。根据Sorry!I thought you could follow me.-对不起！我以为你可以跟得上我。可知上文应该是说-怀特先生，请你再说慢一点好吗？表示\"缓慢地\"用副词slowly。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思、词性以及用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-jHrwj6y-822", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n—How many shoppers come to the supermarket each day？\n—I'm not sure.I didn't ___________ count heads，but at least 3000.（　　）\nA.  properly\nB.  probably\nC.  exactly\nD.  especially", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--每天有多少购物者来超市？\n--我不确定。我没有准确地数人头，但至少有3000人。\nproperly适当地；probably可能；exactly准确地；especially尤其。根据\"我不确定。我没有......数人头，但至少有3000人。\"可知，应该是\"确切地\"。\n故选：C。\n要结合语境，辨析副词用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-aaVYbWs-823", "question": "三、单项选择。（每小题1分，满分10分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n Making dumplings is an important activity for many families on New Year's Eve.________in northern China.（　　）\nA.  suddenly\nB.  especially\nC.  heavily\nD.  differently", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在除夕包饺子是许多家庭的重要活动，尤其是在中国北方。\nsuddenly突然；especially尤其；heavily在很大程度上，沉重地；differently不同地。根据\"Making dumplings is an important activities for many families on New Year's Eve______in northern China.\"可知，在除夕包饺子是许多家庭的重要活动，尤其是在中国北方。此处使用especially，表示\"尤其\"符合语境。\n故选：B。\n首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-5NWFhjD-824", "question": "选择填空。（共10小题， 计20分）\n—Laura，don't talk back to your grandmother.\n—Sorry，mom.I'll behave ________.（　　）\nA. politely\nB. directly\nC. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-劳拉，别跟你奶奶顶嘴。\n-对不起，妈妈。我会表现得有礼貌。\npolitely\"礼貌地\"；directly\"直接地\"；quietly\"安静地\"。根据don't talk back to your grandmother（别跟你奶奶顶嘴）可知答语为：对不起，妈妈。我会表现得有礼貌。\n故选：A。\n掌握不同副词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-GsoyQ19-825", "question": "六、笔试部分（共95分）单项选择（每小题1分，共15分）\n---WeChat really influences people's life.\n---____.It's easier for us to keep in touch with others.（　　）\nA. Mainly\nB. Simply\nC. Exactly\nD. Hopefully", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--微信真正地影响了人们的生活。--确实。对于我们来说和其他人保持联系更加容易了。\n结合句意，--微信真正地影响了人们的生活。--__。对于我们来说和其他人保持联系更加容易了。结合选项，mainly主要地，simply简单地，exactly确切地，准确地，hopefully满怀希望地。结合语境，可知需要用exactly。\n故选：C。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-C2ibIxt-826", "question": "第二部分语言知识运用（共两节，满分5分）第一节语法和词汇（共5小题；每小题1分，满分5分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nOur life doesn't come________，so we have to cherish（珍惜）it.（　　）\nA. easily\nB. really\nC. quickly\nD. quietly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们的生活来之不易，所以我们必须珍惜它。\neasily\"容易地\"；really\"真正地\"；quickly\"快地\"；quietly\"安静地\"。根据题干，可知句意\"我们的生活来之不易，所以我们必须珍惜它\"。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思和用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-6yjYDMw-827", "question": "选择填空 从题中所给的A、B、C、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n—After introducing the \"double reduction\" policy（双减政策），many parents were satisfied with their children's study and life.\n—Many students tell us that they ______spend one hour on homework，and sometimes even shorter.（　　）\nA.  naturally\nB.  especially\nC.  normally\nD.  exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-出台\"双减\"政策后，许多父母对孩子的学习和生活感到满意。\n-许多学生告诉我们，他们在家庭作业上通常花一个小时，有时甚至更短。\nA选项表示自然地，B选项表示尤其，C选项表示通常、正确情况下，D选项表示确实。根据题干中they__spend one hour on homework，and sometimes even shorter可知\"双减\"政策出台后，许多学生正常情况下写作业要一个小时，有时候甚至更短，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查副词辨析，要求学生有扎实的词汇基础，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ZMDVYpv-828", "question": "六、选择填空、从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\n--Could you please speak a little more_____，Ms Li？\n--I'm sorry that that!l thought you could hear me.（　　）\nA. slowly\nB. quietly\nC. loudly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-李老师，请你说大声一点好吗？\n-我很抱歉!我以为你能听到我说话。\nA.慢慢地；B.安静地；C.大声地。根据题干，可知是指-李老师，请你说大声一点好吗？-我很抱歉!我以为你能听到我说话。\n故选：C。\n熟悉副词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7qLKJnV-829", "question": "单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n— Look!It's raining______.\n— Yes.The students can______go out to play sports.（　　）\nA. hardly，hardly\nB. hard，hard\nC. hardly，hard\nD. hard，hardly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--看！雨下得好大。\n--是的。学生们不能外出运动了。\nhard 做副词，意为\"努力地、刻苦地\"，\"猛烈地\"；hardly是副词，意为\"几乎不\"。第一个空，hard做副词修饰rain，指\"雨下得大\"；第二个空，因为雨下得大，所以不能户外运动，hardly表示否定。\n故选：D。\n考查副词辨析。平时注意积累词汇。"}
{"id": "rose-ood-QfXdU7G-830", "question": "单项填空（共20小题；每小题1分，满分20分）\nI'm pretty good at tennis.Actually，I am _____ the best in the club.（　　）\nA. carefully\nB. probably\nC. happily\nD. terribly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我网球打得很好。事实上，我可能是俱乐部里最好的。\ncarefully\"仔细地\"；probably\"大概\"；happily\"高兴地\"；terribly\"糟糕地\"。根据I'm pretty good at tennis.（我网球打得很好。）可知事实上，我可能是俱乐部里最好的。\n故选：B。\n掌握选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-JFNiUM3-831", "question": "一、第一部分 基础知识运用 （共计55分）\nI ．单项选择 （每小题 1 分，共 10 分）\n从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n—The FIFA World Cup-Qatar 2022 was really exciting.\n—Yeah.________ when Messi won the Golden Ball Award.（　　）\nA. Especially\nB. Gradually\nC. Exactly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—2022年卡塔尔世界杯真的很令人兴奋。\n—是的，尤其是梅西获得金球奖时。\nEspecially特别是、尤其是；Gradually逐渐地；Exactly正是如此。根据\"when Messi won the Golden Ball Award.\"（梅西获得金球奖时）可知，此处表示尤其是梅西获得金球奖时。\n故选：A。\n掌握单词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-DOVOQz6-832", "question": "四、单项选择。（10分）\n________tell a lie.（　　）\nA. Not\nB. Never\nC. No", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "永远不要说谎。\nA副词，不；B副词，从不；C副词，通常用于比较级的否定形式；结合题干可知，此句是一个祈使句。选项A，C不可以直接放句首，此时只有Never可以用于祈使句。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-vDD9LXT-833", "question": "第I卷客观题。一、单项选择在A、 B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Oh，Mum，I didn't do so well in the cleaning.\n-I'll help you finish it._____you've tried your best.（　　）\nA.  Instead\nB.  Otherwise\nC.  Moreover\nD.  Anyway", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-哦，妈妈，我打扫得不太好。\n-我会帮你完成的。不管怎样，你已经尽力了。\nInstead代替，而不是；Otherwise否则；Moreover此外；Anyway无论如何。根据I'll help you finish it\"我会帮你完成的\"及you've tried your best\"你已经尽力了\"可知，此处是不管怎样。\n故选：D。\n考查副词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-XZ4Xnkt-834", "question": "二、单项填空 从下列每题所给的选项中， 选择一个最佳答案。（10分）\nAs the problem of environmental pollution is getting more and more serious， people all over the world will______take action to deal with it.  （　　）\nA. simply\nB. hardly\nC. usually\nD. certainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "随着环境污染问题越来越严重，全世界的人们肯定会采取行动来处理它。\nA表示仅仅、只，B表示几乎不，C表示通常，D表示确定、肯定。根据题干及常识可知随着环境污染问题越来越严重，全世界的人们肯定会采取行动来处理它，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查副词辨析，要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Eog2vSL-835", "question": "第二大题单项填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI needed to clean the classroom this morning,so I got to school______.（　　）\nA. easily\nB. early\nC. late", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我今天早上需要打扫教室，所以我早早到了学校。\nA容易地；B早地；C晚地；结合上文\"I needed to clean the classroom this morning\"（我今天早上需要打扫教室）可知，所以到达很早。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-3A9cTkV-836", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Mr Wang，can I be a member of the Drawing Club？\n—__________ .But first you should choose it and fill in the form online.（　　）\nA. Probably\nB. Nearly\nC. Mostly\nD. Certainly", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——王先生，我能成为绘画俱乐部的成员吗？\n——当然了。但首先你应该选择它并在线填写表格。\nprobably很可能；nearly几乎；mostly主要地；certainly当然。根据\"But first you should choose it and fill in the form online\"及语境可知，是同意对方加入，应用certainly。\n故选：D。\n本题考查副词辨析，掌握单词含义是解题的关键。"}
{"id": "rose-ood-JU3b2VQ-837", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填在空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nTony usually takes the bus to his club,but  ______ he goes there on foot.（　　）\nA. sometime\nB. some time\nC. some times\nD. sometimes", "knowledge": ["副词词义辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "托尼通常乘公共汽车去俱乐部，但有时他步行去。\nsometime在某时；some time一些时间；some times几次；sometimes有时。根据\"托尼通常乘公共汽车去俱乐部，但......他步行去。\"可知，表示频率，填副词sometimes\"有时\"。\n故选：D。\n要结合语境，辨析选项意思及用法，选择合适答案完成试题。"}
{"id": "rose-ood-vZCAAPR-838", "question": "一、单选题（本大题共15小题，共15.0分）\nI can't play ________ piano,but I play________ tennis very well.（　　）\nA. /； /\nB. /；the\nC. the； /\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不会弹钢琴，但我网球打得很好。\n乐器之间加定冠词the,球类运动之前不加定冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。乐器之间加定冠词the,球类运动之前不加定冠词。"}
{"id": "rose-ood-4sS0Dan-839", "question": "二、单项选择（共10小题； 每小题1分）\n-I think______football must be Henry's because his name is on it.\n-Yes,and______football is his favourite.（　　）\nA. the；the\nB. /；/\nC. /；the\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——我想这个足球一定是亨利的，因为上面有他的名字。\n——是的，足球是他的最爱。\n根据空后\"因为上面有他的名字。\"可知，空一表示特指，应用定冠词the；空二表示足球运动，故之前不加冠词。\n故选：D。\n本题考查冠词。表示特指，用the；球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-xgZhj9X-840", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题l分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nTo my surprise,after raising______first child with so many difficulties,my aunt is expecting her ______ second next year.（　　）\nA. the,the\nB. /，a\nC. the,/\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "令我惊讶的是，在经历了这么多困难抚养第一个孩子之后，我阿姨明年就要生第二个了。\n空一用于序数词之前，应用定冠词the；空二前有形容词性的物主代词修饰，故序数词之前不再加冠词。\n故选：C。\n熟记冠词的用法和含义，结合含义和选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-7iqpKhi-841", "question": "二、单项选择。从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nI had______high fever last night.The doctor told me to take______medicine twice a day.（　　）\nA. a；an\nB. the； /\nC. a；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我昨晚发高烧。医生告诉我一天吃两次药。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，high发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4J6XsQl-842", "question": "一.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nThis is ________dictionary I've told you.Isn't it _______useful one？（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. the；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是我告诉你的这本字典。这不是很有用吗？\n第一个空，表示特指，应用定冠词the；第二个空表示泛指\"一个\"，useful开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-rOSWHWm-843", "question": "一、单项选择（共10小题， 每小题1分， 共10分）\nI bought __________ interesting book yesterday._________book is on my desk now.（　　）\nA. an；A\nB. a；The\nC. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我昨天买了一本有趣的书。这本书现在在我桌上。\n第一个空表示泛指\"一个\"，interesting开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这本书，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-P2ZWVLR-844", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）选择最佳答案。\nMike has______volleyball and he likes playing______volleyball with his friends.（　　）\nA. a；the\nB. the； /\nC. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "迈克有一个排球，他喜欢和朋友们打排球。\n第一个空表示泛指\"一个\"，volleyball 开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空是用于球类运动之前，不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-Ul8h6lG-845", "question": "二、选择填空 （15分）\nI can't tell you ___ way to the Browns' because there isn't ____ Brown here.（　　）\nA. the；a\nB. a； /\nC. the；the\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不能告诉你去布朗家的路，因为这里没有布朗。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空后的Brown是专有名词，不加冠词。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-gpR8ckS-846", "question": "一、选择填空（共10小题，计20分）从各题的A.B.C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n---Peter,hurry up！Don't lie in ______ bed.Come to have ______ quick breakfast.Or you will be late!\n---OK，mom.（　　）\nA. /；/\nB. a；/\nC. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——彼得，快点！别躺在床上。快来吃早餐。否则你会迟到的！\n——好的，妈妈。\nin bed\"卧床\"，固定短语，故空一不填；第二个空表示泛指\"一个\"，quick开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：C。\n熟记冠词的用法以及一些固定短语的用法，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-6eOA7rU-847", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nWe usually go to school by_____bike,but sometimes on_____foot.（　　）\nA. a；the\nB. /；the\nC. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们通常骑自行车去上学，但有时步行。\n根据题干和语境，可知第一空是by+交通工具，作方式状语，不能加冠词；同样第二空表达步行去上学，on foot固定搭配，不能加冠词。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，结合语境和一些固定搭配，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ZKJwfqt-848", "question": "第二部分 知识运用 （共两节， 满分10分）第一节 单项填空 （共 10 小题；每小题 1 分， 满分 10 分）从 A、B、C 三个选项中选择正确的答案填空。\nI eat __________ breakfast at eight,and then I play __________ piano.（　　）\nA. a；the\nB. /；the\nC. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我八点吃早饭，然后我弹钢琴。\n第一个设空处：\"三餐\"前不加冠词；第二个设空处：\"琴类\"前加the。\n故选：B。\n冠词的考查要弄明白定冠词、不定冠词和零冠词的具体用法。"}
{"id": "rose-ood-bYST5FF-849", "question": "第二部分： 基础知识运用 （共两节 满分10分）第一节：单项选择 （10小题，每小题1分，共10分）A）从各小题所给A、B、C、D四个选项中，选出最佳答案。\nWhat 's this in English？\nIt′s ___ apple.It′s ____red apple.（　　）\nA. \\；an\nB. an；\\\nC. \\；a\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-这个用英语怎么说？\n-这是一个苹果。这是一个红苹果。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，apple发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；red发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-IEmtzo0-850", "question": "第一部分单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A， B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n一Don't give up!Perhaps_____hard task you're working on needs more of your effort.\n一I won't.I'll have_____second try anyway.（　　）\nA. a；a\nB. a；the\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--别放弃!也许你正在做的艰巨任务需要你付出更多的努力。\n--我不会的。无论如何我要再试一次。\n根据\"you're working on\"可知，task在此处表示特指，前面加定冠词the；再结合语境可知，try在此处表示泛指，前面加不定冠词，second以辅音音素开头，所以选a。\n故选：C。\n考查冠词的用法，认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-7Pshpqv-851", "question": "一、单项选择 （共15小题； 每小题1分，满分15分）从A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题纸上将该项涂黑。\n_______ comedy film directed by Jia Ling becomes one of_____ most popular films in China.（　　）\nA. A；/\nB. A；the\nC. An；the\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "贾玲导演的一部喜剧电影成为中国最受欢迎的电影之一。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，comedy发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空考查one of the+形容词最高级+名词复数，表示最……之一。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-pApv9yO-852", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nIt is known to all that China,as ______ Asian county,is ______ largest one in Asia.（　　）\nA. the；a\nB. /；the\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "众所周知，中国作为一个亚洲国家，是亚洲最大的国家。\n第一个空表示泛指\"一个\"，Asian开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空用于形容词最高级之前，应用the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。形容词最高级之前用the。"}
{"id": "rose-ood-7bP21XE-853", "question": "第二部分：语言知识运用（35分）II.单项选择（共15小题，每小题1分， 满分15分）从每题所给的A、B、C和D四个选项中，选出最佳选项，完成小题。\nJudy read______unusual report from Kaili Evening on June 10.______ report was about the doctors and nurses assisting （援助） Shanghai in the fight against COVID-19.（　　）\nA. a；A\nB. an；The\nC. a；The\nD. an；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "6月10日，朱迪在《凯里晚间》阅读了一篇不同寻常的报道。这份报道是关于协助上海抗击2019冠状病毒疾病的医生和护士的。\n空一表示泛指，unusual以元音音素开头，故应用an；第二个空为第二次提到这个报到，表示特指，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-29cXjzL-854", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Your brother likes playing ____chess.What about you,Xiao Li？\n-I prefer playing____ guitar.（　　）\nA. /；the\nB. a；the\nC. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你哥哥喜欢下国际象棋。你呢，小李？\n---我更喜欢弹吉他。\nplay后面跟球类或者棋类时，球类或者棋类前不加冠词；当play后跟西洋乐器时，乐器前加定冠词the。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-EkjPVRP-855", "question": "一．第一节 单项填空 （共15小题； 每小题1分， 满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n—Who is ______best basketball player in your school.\n—Jim is.He plays______basketball very well.（　　）\nA. a； /\nB. the； /\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—谁是你们学校最好的篮球运动员。\n—吉姆是。他打篮球打得很好。\n根据最高级best可知，可知第一空填the,因为形容词最高级前加the,the best basketball player表示\"最好的篮球运动员\"。根据basketball可知，第二空不填冠词；因为球类前不加the,play basketball表示\"打篮球\"。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据句意和关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-6300FPX-856", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）\n-Yuan Longping is called___________father of hybrid rice and his__________ newest hybrid rice could feed millions of people.\n- I think We won't forget grandpa Yuan forever .（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. a；/\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-袁隆平被称为杂交水稻之父，他的最新杂交水稻可以养活数百万人。\n-我想我们永远不会忘记袁爷爷。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空前有物主代词his,所以后面不加冠词。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-dOftoR5-857", "question": "二.单项填空\nThe zebra is ____ African animal.Like ____ panda,it's black and white.（　　）\nA. an；the\nB. an；an\nC. a；the\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "斑马是一种非洲动物。像熊猫一样，它是黑白相间的。\n结合语境可知，animal在此处表示泛指，前面要加不定冠词，African以元音音素开头，因此选冠词an；根据句子结构，可知panda在此处表示种类，因此前面加定冠词the。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-JcZLyT4-858", "question": "二、单项选择（本题共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nAs far as I know,_________ movie Hi,Mom is _________ huge hit at the box office（票房）.（　　）\nA. a；an\nB. /；the\nC. the；a\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "据我所知，《你好，李焕英》这部电影非常卖座。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，huge发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-oqZbCKs-859", "question": "二、单项选择（共10小题，每题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe year 2021 will be____unusual year.Are you ready for____new year？（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. the；a\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2021将是不寻常的一年。你准备好迎接这个新年了吗？\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，泛指一个不寻常的一年。unusual是以元音音素/ʌ/开头，用an修饰。第二个空，特指这个新年，用定冠词the。\n故选：B。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-UVBIV39-860", "question": "第二部分读（共四节，满分10分）第一节单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMary can play_____chess,but she can't play_____ violin.（　　）\nA. the, /\nB. a,the\nC. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玛丽会下国际象棋，但她不会拉小提琴。\n根据关键词chess和violinplay chess可知第一空不填冠词，第二空填the；因为球类，棋类前不加冠词，play  chess表示\"下象棋\"；乐器前加the,play the violin表示\"拉小提琴\"。\n故选C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-NNZITRQ-861", "question": "II.单项选择（15%）\nYou can see_____\"I\" in ____word \"life\".（　　）\nA. a,a\nB. a,the\nC. an,the\nD. an,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你可以在\"life\"这个词中看到\"I\"。\n不定冠词包括a和an,表示泛指，一个；a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，the表示特指，这个；根据句意第一个空是泛指\"I\"，且\"I\"是元音音素开头的，故用an；第二个空是特指这个单词，故用the。\n故选：C。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-BRPzvQ1-862", "question": "二、单项选择（本题10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nGina has_______ English story book,_______ book is very interesting.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. an；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉娜有一本英语故事书，这本书很有趣。\n空一表示泛指\"一个\"，且English以元音音素开头，故前面应用an；第二个空为第二次提到这本书，表示特指，应用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-IxnIaCE-863", "question": "一、选择填空\nI go to school five days____week,and on Saturdays I often play___basketball with my friends.（　　）\nA. a；/\nB. /；a\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我一周上学五天，在星期六我经常和我的朋友打篮球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，week发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。five days a week每周两天；第二空是指打篮球，球类运动前不加冠词。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-TJnTKcJ-864", "question": "二.选择最佳答案\nI found___key under the desk.___ key is new.（　　）\nA. an；The\nB. a；The\nC. the；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我在桌下找到一把钥匙。这把钥匙是新的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，可以发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Hg0Hmia-865", "question": "一、I. Multiple choice Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\n—Have you seen ______ TV program Volunteer？\n—Yes,I have never seen such ______ educational program.（　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你看过志愿者这个电视节目吗？\n-是的，我从未见过这样一个教育项目。\na,an 是不定冠词表示泛指任何一个，the表特指，这个，那个，这些，那些，根据句意你看过志愿者这个电视节目吗？应该表特指这个节目，我从未见过这样一个教育项目。要用the,泛指一个，educational首音是元音，要用an。选项B正确。\n故选：B。\n掌握不定冠词和定冠词的用法区别，分析句意得出答案。"}
{"id": "rose-ood-S7iI5TR-866", "question": "第一部分语言知识运用（共计55分）Ⅰ.单项选择 （每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nMycroft Holmes and Sherlock Holmes are brothers. There is______uncommon similarity between ______ two men.（　　）\nA. an； /\nB. an； the\nC. a； /\nD. a； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "密克夫特罗•福尔摩斯和夏洛克•福尔摩斯是兄弟．这两个人之间有一种罕见的相似之处．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 、一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头的字母或单词前、an用于以元音音素开头的字母或单词前．the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．由题干\"密克夫特罗•福尔摩斯和夏洛克•福尔摩斯是兄弟．这两个人之间有一种罕见的相似之处．\"可知，\"一种罕见的相似之处\"是泛指，\"一种\"用不定定冠词，因uncommon是以元音音素开头的单词，因此第一个空格用an；因第二次提到的人或物，前要用定冠词，因此第二个空格用the ，所以答案应是an；the.\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-bYpLDmh-867", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分；计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n— TikTok is ________ popular app among the young.Do you know the reason？\n— People can enjoy different kinds of videos through ________ app.（　　）\nA. the；an\nB. a；an\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-抖音在年轻人中很受欢迎。你知道原因吗？\n-人们可以通过应用程序享受不同种类的视频。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，popular发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Qr4Q0U7-868", "question": "二、单项选择从下列每题所给的A、B、C和D四个选项中，选择一个最佳答案。（共15小题；每小题1分，计15分）\n-It's____great pity that David failed the English exam again.\n-We'd better take____pity on him and help him instead of laughing at him.（　　）\nA. /；a\nB. /；the\nC. a；/\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——很遗憾大卫英语考试又不及格了。\n——我们最好同情他，帮助他，而不是嘲笑他。\nIt's a great pity that+从句\"很遗憾……\"，固定句型，故空一应用a；take pity on\"对……表示同情\"，固定短语，故空二不填冠词。\n故选：C。\n熟记固定句型和固定短语的用法，结合选项，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-GQLoVjY-869", "question": "一．单项填空 从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案填空。（每小题1分，共10分）\n—What's ________ matter with Mary？\n—She has ________ bad cold.（　　）\nA. the；a\nB. /；a\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--玛丽怎么了？\n--她得了重感冒。\nWhat's the matter with...？为固定句型，意为\"...怎么了？\"；have a cold问固定搭配，意为\"感冒\"，bad以辅音音素开头，所以第二个空选a。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-jPUL3SW-870", "question": "笔试部分（共90分）第一部分选择题（三大题；共45分）单项填空（共 10小题，每小题0.5分；满分5.分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Shall we play______basketball this afternoon？\n—Good idea!Do you have______ basketball？（　　）\nA. the；a\nB. a；a\nC. /； /\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我们今天下午打篮球怎么样？\n--好主意！你有篮球吗？\n考查冠词。a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 ，一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头单词前，an用于以元音音素开头的单词前；the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"，放在可数名词和不可数名词前。球类名词前通常不加冠词，所以是play basketball,排除A、B选项；由题干\"Do you have______ basketball？\"可知问\"你有一个篮球吗\"，要用冠词a修饰basketball。\n故选：D。\n此题考查冠词的辨析，需要考生掌握冠词，定冠词等用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-RCzavWv-871", "question": "一、单项选择（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\n—What's this？\n—It's ________ eraser.________ eraser is mine.（　　）\nA. an；A\nB. a；The\nC. the；An\nD. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——这是什么？\n——它是一块橡皮擦。这个橡皮擦是我的。\n第一个空表示泛指\"一个\"，eraser开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这个橡皮擦，表示特指，用the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-dUJJWkc-872", "question": "一、单项选择。（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--Have you seen________film Ne Zha？\n--Yes,I have.It tells us________different story of Ne Zha.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你看过电影《哪吒》吗？\n-是的，我看过。它向我们讲述了一个哪吒的不同故事。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，different发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-B8e1XBY-873", "question": "二、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n--Mike,do you have______basketball？\n--Yes,I like playing______basketball very much.（　　）\nA. /； /\nB. a； /\nC. a；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——迈克，你有篮球吗？\n——是的，我非常喜欢打篮球。\n第一个空表示泛指\"一个\"，basketball开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空，是用于球类运动之前，不加冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-r4O1Kdb-874", "question": "二、单项选择 （15小题；每小题1分，满分15分）\n—Your cat is really__________clever animal.\n—Yes,and I think it is__________cleverest animal in the world.（　　）\nA. the；the\nB. a；a\nC. the；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你的猫真是一只聪明的动物。\n——是的，我认为它是世界上最聪明的动物。\n分析句子可知，第一个空表示泛指\"一只\"，clever是以辅音音素开头的单词，其前应使用不定冠词a修饰。由比较范围\"in the world\"可知，此处应使用形容词最高级，最高级前要使用定冠词the,因此第二空填the。\n故选：D。\n首先要通读句子，理解句意，注意冠词的用法，结合语境，选择正确答案"}
{"id": "rose-ood-hjfvye6-875", "question": "二、选择填空（共 15 小题，计 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n—Did you watch _________ show Chinese Poetry Conference（诗词大会）yesterday evening？\n—Yes.It was really _________ great success.\nA. the,a\nB. the,不填\nC. a,a\nD. a,不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你看了昨晚的《中国诗歌大会》节目了吗？\n-是的。这确实是一个巨大的成功。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，great发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-sCkjAnT-876", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n—Do you have any milk for______breakfast？\n—Yes,I have some milk and ______egg every morning.（　　）\nA. /；an\nB. a；an\nC. the；an\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你早餐有牛奶吗？\n-是的，我每天早上都喝一些牛奶，吃一个鸡蛋。\n三餐前面不加冠词；第一空根据breakfast可知不加冠词，排除BC；第二空表示一个鸡蛋，egg元音音素开头，故用an。\n故选：A。\n做题时，把握关键词，确定名词的单复数形式。"}
{"id": "rose-ood-lDGFNP4-877", "question": "一.单项选择（20分）\nJack is ________ honest boy.Everyone in our class likes making ________ friends with him.（　　）\nA. a,the\nB. a； /\nC. an；the\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "杰克是一个诚实的男孩，在我们班上的每个人都喜欢和他交朋友。\n\"honest\"中\"h\"没有发音，是\"o\"字母发的元音因素，所以用\"an\"；和某人交朋友\"make friends with sb.\"。\n故选：D。\n本题考查冠词用法，根据题意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-yhpDtdT-878", "question": "一.选择填空从每题A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案。（15分）\n--Tony,what's ______matter with you？\n--I have_______ toothache.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. /；the\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---托尼，你怎么了？\n---我牙痛。\n结合句意可知，第一句为询问身体情况，用\"What's the matter with you？\"，因此用定冠词the；have a toothache为固定用法，因此选不定冠词a。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生牢固掌握常用搭配形式，做题时，结合句意进行选择，最终得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-HAJ4rOS-879", "question": "Ⅱ. 单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Is Doctor Green ________ ORBIS doctor？\n-No, he is ________UNICEF volunteer. But he sometimes works with ORBIS.（　　）\nA. a； an\nB. an； a\nC. an； an\nD. a； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-格林医生是一个奥比斯医生吗？\n-不，他是联合国儿童基金会的一个志愿者．但他有时和奥比斯一起工作．\n不定冠词a.用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，此题根据语境：-格林医生是奥比斯医生吗？不，他是联合国儿童基金会的志愿者．但他有时和奥比斯一起工作．ORBIS首字母O的发音是 [əu]．元音音素开头，故用an.-UNICEF首字母是U，发音是/ju：/，辅音音素开头，故用a.\n故选：B。\n此题考查冠词，在熟知冠词意思用法基础上，结合具体题目，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-MfZcbOx-880", "question": "一、单项选择（本题共15小题：每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂展\nLiu Genghong,______singer and actor from Taiwan,is popular among people in______unexpected way -- being a personal coach in Douyin.（　　）\nA. the；an\nB. a；an\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "来自台湾的歌手兼演员刘畊宏以一种出人意料的方式受到人们的欢迎——他是《抖音》的私人教练。\n空一表示特指，故应用定冠词the,空二表示泛指，且unexpected以元音音素开头，故应用不定冠词an。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-WsETBh4-881", "question": "二、单项选择从下列每题所给的四个选项中， 选择一个最佳答案。 （共15小题：每小题1分，满分15分）\n-It's______great fun to go surfing in such______fine weather.\n-So it is.（　　）\nA. a； /\nB. a；a\nC. /；a\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-在这样好的天气里去冲浪是一件很有趣的事。\n-的确是这样。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空后的fun和第二空后的weather都是不可数名词，前面不能加不定冠词。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-51sZGXQ-882", "question": "二、单项填空（本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI am in ________ hurry.What is ________ fastest way to get there？（　　）\nA. the；a\nB. a；the\nC. /；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我赶时间。到那里最快的方法是什么？\n考查冠词辨析。固定短语in a hurry\"匆忙，赶时间\"，故空一用a；空二表示\"最快的路\"，此处是最高级，其前需用定冠词the。故选B。\n本题考查冠词。除了一些基本用法外，还有一些固定搭配，平时要注意积累，最高级前用the。"}
{"id": "rose-ood-2f4jwfS-883", "question": "二．单项选择\nKate is  _______18-year-old girl with _______long blonde hair.（　　）\nA. an；the\nB. the；a\nC. a； /\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "凯特是一个拥有金色长发的18岁的女孩。\n结合语境可知，girl在此处表示泛指，前面加不定冠词，18-year-old以元音音素开头，所以选an；hair为不可数名词，在此处不表示特指，因此前面不用冠词。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要注意分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-4BvZkeE-884", "question": "二、单项选择题（每小题1分，共10分）\n-Well,I find it so hard to work out this problem.________ usual ways I tried don't work now.\n-Why not try________ new way？You'll make it,I'm sure.（　　）\nA. An；the\nB. 不填；a\nC. The；a\nD. The；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-嗯，我发现解决这个问题太难了，我尝试的寻常方法现在都不管用。\n-为什么不尝试一个新方法呢？我相信你会成功的。\n不定冠词包括a和an,表示泛指，一个；a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，the表示特指，这个；第一个空表示特指这些方法；第二个空表示一个新方法，new发音是辅音音素开头。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-bc26L4O-885", "question": "一、 单项选择。（每小题 1 分，共 10 分）\n—Do you have ________ piano,Tom？\n—Yes,and I can play ________ piano,too.（　　）\nA. /；the\nB. the；a\nC. a；/\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—汤姆，你有一架钢琴吗？\n—是的，我也会弹钢琴。\n第一个空表示泛指\"一架\"，句意为\"你有一架钢琴吗？\"，piano开头发音为元音音素，故前面用a。第二个空考查短语play the piano\"弹钢琴\"，乐器前加the。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-IJ1HJd0-886", "question": "笔 试 部 分 （8 0 分) ―、单 项 选 择 （15分）\nI think________history is_______ interesting subject.（　　）\nA. a；a\nB. the；/\nC. the；an\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我认为历史是一门有趣的学科。\nhistory历史，学科名称前面不用冠词，根据...interesting subject,subject科目，单数名词，由此可知，此处表示\"一门有趣的学科\"，表示数量\"一\"，要用不定冠词a/an,元音音素前用an,辅音音素前用a,interesting是以元音开头的单词，前面要用an。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音，还看掌握零冠词用法。"}
{"id": "rose-ood-H6xrRfV-887", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）\n—Look at______girl with long blonde hair.\n—Oh,she's my classmate Gina.She's good at playing______badminton.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. the； /\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---看那个留着金色长发的女孩。\n---哦，她是我的同学吉娜。她擅长打羽毛球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空是指打羽毛球，球类运动不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-wOhnzXS-888", "question": "二．选择填空从每题A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案。（20小， 20分）\n--Is that a cup？\n--Yes.It is______orange cup.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---那是一个杯子吗？\n---是的，它是橙色的杯子。\n根据语境分析，cup在句中表示泛指，因此前面加不定冠词，orange以元音音素开头，因此加an。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，基础题，熟悉每个选项的用法及含义，根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-tTHtR1A-889", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中， 选择一个最佳答案。（共15小题；每小题1分，满分15分）\n- Do you like______film Lake Changjin（《长津湖》），Daniel？\n-Yes.I have______great fun watching it with my family.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. the；/\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——丹尼尔，你喜欢电影《长津湖》吗？\n——是的。我和家人一起看电影很开心。\n空一表示特指，应用定冠词the；have great fun\"玩得很开心\"，此处fun是不可数名词，固定短语。\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-69mkKVY-890", "question": "二．单项填空 （15分）\nLin Tao can't play _______ chess,but he can play _______ guitar.（　　）\nA. the；the\nB. /；the\nC. the；/\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "林涛不会下棋，但他会弹吉他。\n棋类前面不加the,乐器前面加the.第一空不加冠词，第二空用the.\n故选：B。\n熟知冠词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-fPcshgi-891", "question": "一．单项选择（共10个小题，每小题1分，满分10分）\nWho is______ beautiful girl over there？\nShe is Su Wanling,______top student from Quxian No.1 Middle School.（　　）\nA. the,a\nB. a,the\nC. a,an\nD. the,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---那边那个漂亮女孩是谁？\n---她叫苏婉玲，是曲县一中的一名尖子生。\n根据\"over there\"在那边可知，girl在此处表示特指，前面加定冠词the；再结合语境可知，student在此处表示泛指，前面要加不定冠词，top以辅音音素开头，所以选不定冠词a。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-t60Sr82-892", "question": "一、单项选择\n—This is really_______ugly bird.\n—But it is_______useful bird.It can help fishermen catch fish.（　　）\nA. an；a\nB. an；an\nC. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-这真是一只丑陋的鸟。\n-但它是一只有用的鸟。它可以帮助渔民捕鱼。\n空处的句子表示泛指\"一只\"，用不定冠词an或a。an用于以元音音素开头的单词前，ugly发音的第一个音素是元音；a用于以辅音音素开头的单词前，useful发音的第一个音素是辅音。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-ip1LwGJ-893", "question": "二、语言知识运用（共20分）（ 一 ）单项选择（每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n- I hurt my leg when I played ______ basketball yesterday.What should I do？\n- You should see a doctor and get ______ X-ray.（　　）\nA. a；an\nB. /；the\nC. /；an\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我昨天打篮球时伤了腿。我该怎么办？\n-你应该去看医生，拍个X光片。\nplay和球类连用时，是零冠词，表示进行某项运动。题干中basketball表示篮球，则第一空不填。其次由题干可知说话人建议对方去看医生，拍个X光片，此处表示泛指，且X-ray首字母发元音音素/e/，则第二空填写an。\n故选：C。\n本题考查冠词，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-UuKKAWF-894", "question": "三、选择题。\nThere is _____ animal in the tree._____ animal is very smart.（　　）\nA. a；An\nB. a；The\nC. an；The\nD. an；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "树上有一只动物。这只动物很聪明。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类、棋类、一日三餐前面不加the,乐器前面要加the,最高级、序数词前面通常要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于读音以辅音音素开头的单词前，an用于读音以元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，第一个空，表示的是泛指，且animal的发音是以元音因素开头的，因此用an来修饰；第二个空，是第二次提到animal,表示的是特指，因此用定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-snWD0af-895", "question": "一、单项选择（15分）从下列各题所给的A、B C.D四个选项中，选择能填人空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nMy brother wants_________orange,not_________orange juice.（　　）\nA. an； /\nB. an；an\nC. a；/\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我弟弟想要一个桔子，不是桔子汁。\n空一表示泛指，且orange以辅音音素开头，故应用an；orange juice\"桔子汁\"是不可数名词，故其前不加冠词。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-7UrKxmG-896", "question": "单项选择 （本大题共 15 分）\nThere is______\"u\" in ______word \"would\".（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这儿有一个\"u\"在单词\"would\"里面。\n不定冠词包括a和an,表示泛指，一个；a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，the表示特指，这个；\"u\"发音是辅音音素开头；would是特指。\n故选：C。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-FcIQPTQ-897", "question": "第一节 单项选择（共14小题，每小题1分，满分14分）\n—Do you want to play ________chess with Dr.Zhong？\n—Of course!He is my hero!I know he also likes playing ______ guitar in his free time.\nA. an；the\nB. the；the\nC. /；the\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你想和Dr.Zhong下棋吗？\n---当然。他是我的英雄。我知道他在空闲时间也喜欢弹吉他。\n棋牌球类三餐前不加冠词，故下棋是play chess；西洋乐器前加the,故弹吉他为play the guitar。\n故选：C。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-4Be5WGr-898", "question": "二、单项选择（共15小题， 每小题1分，共15分）\n--Do you know Chen Yufei？\n--Yes.She is______good player in China.She plays______badminton very well.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. a；/\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你认识陈宇飞吗？\n--认识。她在中国是个优秀的运动员。她羽毛球打得很好。\n第一个空表示泛指\"一个\"，good开头发音为辅音音素，故前面用a；第二空play badminton打羽毛球，球类前不用加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-by6gpCI-899", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题从A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n--Little Tom often goes to school without _________breakfast.\n--It is bad for his health.He is only _________11-year-old child.（　　）\nA. /；an\nB. the；an\nC. /；a\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——小汤姆经常不吃早餐就去上学。\n——这对他的健康有害。他只是一个11岁的孩子。\n一日三餐前不加冠词，故空一不填；空二表示泛指，且11-year-old 中eleven以元音音素开头，故应用an。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。一日三餐前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-96YGwgY-900", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n--What's that？\n--It's ______orange clock,and______ clock is very good.（　　）\nA. an；the\nB. a：the\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——那是什么？\n——这是一个橙色的闹钟，而且这个钟很好。\n第一个空表示泛指\"一个\"，orange开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这个闹钟，表示特指，用the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-VvMt4HU-901", "question": "二、单项选择（共15小题， 每题1分，满分15分）\n—Have you ever heard of _____one-eyed old man？I hear he plays______ Erhu quite well.\n—No,never.And you？（　　）\nA. a；/\nB. an； /\nC. any；a\nD. some；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你听说过一个独眼老人吗？我听说他二胡拉得很好。\n——不，从来没有。你呢？\n空一表示泛指，one-eyed 中one以辅音音素开头，故应用a；Erhu是中国传统乐器，前面加不加定冠词the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。乐器之前加the。"}
{"id": "rose-ood-VLgik9H-902", "question": "I 第二部分知识运用（两节，共10小题，每小题1分，满分10分）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\n-- Can Tom play ______chess？\n-- Yes.And he can play ______piano,too.（　　）\nA. the；the\nB. the；不填\nC. 不填；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-- 汤姆会下棋吗？\n--是的。他也会弹钢琴。\n根据  chess和 piano可知，第一空不填冠词，第二空填the；因为球类，棋类前不加冠词，play  chess表示\"下象棋\"；乐器前加the,play the  piano表示\"弹钢琴\"。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-nJSlnGg-903", "question": "第二部分 知识运用 （共两节，满分10分）第一节：单项选择 （共10小题；每小题1分，满分10分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Look！Who is playing ______ violin there？\n—She is my sister.She is _____11-year-old student from Changsha City.（　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——看！谁在那里拉小提琴？\n——她是我妹妹。她是一名来自长沙市的11岁学生。\nviolin\"小提琴\"，乐器之前加定冠词the；空二表示泛指，11-year-old 中eleven以元音音素开头，故应用an修饰。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-c3ls1IX-904", "question": "一、选择填空（共20小题， 计20分）请将答案对应题号填涂到答题纸选择区域内。\n—Hey,Jack!Do you think it's __________ good choice to visit France？\n—Yes,I think __________ traveling will be exciting.（　　）\nA. a,a\nB. the,a\nC. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—嘿，杰克！你觉得去法国旅游是个好选择吗？\n—是的，我觉得旅行会很刺激。\n问句句意为：嘿，杰克！你觉得去法国旅游是个好选择吗？故此句考查冠词\"一个\"；a good choice ，一个好的选择，因为good 的首字母发辅音，故其前用a。根据traveling可知第二句中再次提到这次旅行，表示特指，双方都知道的，故用the。\n故选：C。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，定冠词the 表示特指；结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-plPWWQP-905", "question": "一. 单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从下列每小题所给的ABCD四个选项中选出最佳答案，并将选项字母在答题卡上涂黑。\nYou lost _____ \"r\" when you wrote _____ word \"written\".（　　）\nA. a,the\nB. .a,a\nC. .an,a\nD. .an,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当写write这个词时，你缺了一个字母\"r\"。\n第一个空表示泛指\"一个\"，r开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空特指单词write,用the修饰。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-RdBqlZ1-906", "question": "第二部分 知识运用（两节，共10小题，满分10分）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nThat is______ eraser and ______eraser is white.（　　）\nA. a；a\nB. an；an\nC. the；an\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "那是一个橡皮，那个橡皮是白色的。\n此题第一空表示泛指，eraser元音音素开头，故用an,同一事物第二次提到，要用the.\n故选：D。\n熟知冠词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-64VclZf-907", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，满分15分）\nMina Liz is________ 18-year-old girl.She has got _______ brother.（　　）\nA. a；an\nB. an；the\nC. an；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Mina Liz 是一位18岁的女孩。她有一个哥哥。\n分析句子可知，两个设空处均表示\"一个\"，要用a/an；第一个设空处：后面的18的第一个音素为元音，所以用an；第二个设空处：brother的第一个音素为辅音，所以用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the；还要注意定冠词the的具体使用范围。"}
{"id": "rose-ood-8RkWERt-908", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，每小题1分，计20分）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nThe boy likes playing ________ violin,and he plays it for ________ hour every morning. （　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个男孩喜欢拉小提琴，他每天早晨拉一个小时。\nplay后面跟西洋乐器时，乐器前面要加定冠词the；结合语境，hour在此处表示泛指，前面要加不定冠词，hour以元音音素开头，因此选冠词an。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生多注意积累，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-Gtp16jO-909", "question": "二、单项填空（共10小题，计10分）选择最佳答案。\nBob can play______tennis but he can't play______violin.（　　）\nA. the； the\nB. the； /\nC. /； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "鲍勃会打网球，但不会拉小提琴．\nthe定冠词，表示特指．play+球类运动，中间不加任何冠词；play与乐器类名词连用时，中间需加定冠词the.\n故选：C．\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-7XGNVlh-910", "question": "第二部分笔试Ⅲ.单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\n- Have you seen______TV program Exploration and Discovery？\n- Yes,I have never seen such______educational program.（　　）\nA. the；an\nB. a；the\nC. the；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你看过电视节目《探索与发现》吗？\n——是的，我从未看过这样的教育项目。\n第一个空表示特指，应用定冠词the；第二个空表示泛指\"一个\"，educational开头发音为元音音素，故前面用an。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-s5i7m8m-911", "question": "四、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nI like playing ________ piano,but Jerry likes playing ________ football.（　　）\nA. the；a\nB. the； /\nC. /；the\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢弹钢琴，但杰瑞喜欢踢足球。\n根据题干，可知第一空是指弹钢琴，乐器前加the；第二空是指踢足球，球类运动不加冠词。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-VwXGsWP-912", "question": "Ⅰ、单项选择：（共15小题；每小题1分，满分15分）\n---What did you do yesterday afternoon？\n---First I did my homework, and then I played ______   basketball for half ______ hour.（　　）\nA. /； the\nB. the； /\nC. /； an\nD. the； an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你昨天下午做什么了？\n-首先我做作业，然后我打了半个小时的篮球．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空考查短语play  basketball打篮球，球类运动不加冠词．第二空表泛指，hour以元音音素开头，其前用不定冠词an.\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-k1mRpee-913", "question": "一、第二部分单项选择（10分）选出能填入空白处的最佳选项（共10小题，每小题1分）\nThe old man lives on_____second floor.He usually goes out for_____walk after dinner.（　　）\nA. a；a\nB. the；an\nC. the；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老人住在二楼。他通常在晚饭后出去散步。\n根据序数词second 可知，可知第一空填the,因为序数词前常加the,on the second floor表示\"在二楼\"；根据goes out for_____walk,可知第二空填冠词a,此处考查固定短语\"go out for a walk\"\"出去散步\"。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-k7x9pqF-914", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题，计40分）六、选择填空（共10小题，计20分）A.从各题A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分。计10分）\n-Linda,take the lady to get______X-ray,and then show______X-ray to me.\n-OK，Doctor Green.（　　）\nA. an；an\nB. the；an\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "琳达，带这位女士去拍一张X光片，然后给我看这个X光片。\n第一个空表示泛指\"一个\"，X-ray中X开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这个X光片，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-G6eBUhj-915", "question": "第二部分 基础知识运用 第一节：单项选择（每小题1分，满分15分） 从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-What do you think of___movie the Battle at Lake Changjin？\n-It's ___ exiting film.We all like it very much.（　　）\nA. a；an\nB. a；the\nC. the；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你觉得电影《长津湖》怎么样？\n——这是一部令人激动的电影。我们都非常喜欢它。\n空一表示特指，故应用定冠词the,空二表示泛指，exiting以元音音素开头，故应用不定冠词an。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-X0cXYMY-916", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10个小题，每小题1分，计10分）\nI have eggs and milk for______ breakfast,then I play______ soccer.（　　）\nA. /；the\nB. the；the\nC. /；/\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我吃鸡蛋和牛奶作为早餐，然后我踢足球。\n一日三餐前没有形容词修饰时，前面不加冠词，for breakfast为固定用法，意为\"作为早餐\"；play后面跟球类时，球类前面不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-3FmezRs-917", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡.上将选定答案的字母标号涂黑。\nParis is______European city.It's______capital of France.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. an；a\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "巴黎是一个欧洲城市。它是法国的首都。\n结合语境可知，city在此处表示泛指，前面加不定冠词，European以辅音音素开头，所以选a；再结合\"of France\"可知，capita在此处表示特指，前面加定冠词the。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-fSn7O6i-918", "question": "一、 单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nAs ________ volunteer at the Yangzhou Expo 2021，Wei Hua understands ________ idea of green life better than before.\nA. a；an\nB. a；the\nC. the；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "作为2021年扬州世博会的一名志愿者，魏华比以往更理解绿色生活的理念。\n结合语境可知，volunteer在此处表示泛指，前面加不定冠词，volunteer以辅音音素开头，因此前面加冠词a；\"idea of green life\"绿色生活理念，修饰idea,可知idea在此处表示特指，因此前面加冠词the。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生注意结合语境进行分析，并选出正确的选项。"}
{"id": "rose-ood-jLatoLH-919", "question": "Ⅱ. 知识运用（共两部分，20小题。每小题1分，共20分）A）单项填空 从A、B、 C 三个选项中选择一个最佳答案。\nGermany is____European country.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. \\", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "德国是一个欧洲国家．\n考查不定冠词．a修饰以辅音音素开头的单词．an修饰以元音音素开头的单词．the表示特指．\\不填．这里泛指一个欧洲国家．European是以辅音音素/ju：/开头，用a修饰．\n故选：A。\n考查不定冠词，通常表示泛指．以元音音素开头用an修饰．以辅音音素开头用a修饰，根据后面单词的发音，选择合适答案．"}
{"id": "rose-ood-KNbNI2F-920", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出能填入空白处的最佳答案。\n—Do you know how to spell ________ word \"machine\" in English？\n—Yes,it begins with ________ \"m\".（　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你知道如何用英语拼写\"机器\"这个词？\n——是的，它以\"m\"开头。\n第一个空表示特指，应用定冠词the；第一个空表示泛指\"一个\"，m开头发音为元音音素，故前面用an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-9hFEE5H-921", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n-- What do you know about Eileen Gu（谷爱凌）？\n-- In my opinion,she is such___success that she is really popular among ___public in China.（　　）\nA. an；a\nB. /；an\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你对谷爱凌了解多少？\n--在我看来，她是如此成功的一个人以至于她在中国大众中很受欢迎。\n根据语境，此处success表示\"成功的人\"，在句子中表示泛指，前面加不定冠词，success以辅音音素开头，所以选a；根据句意可知，第二个空格部分和public表示\"公众、民众\"，因此选the,the public意为\"公众、民众\"。\n故选：C。\n考查冠词的用法，注意分析选项的意思，并且按照语境答题。"}
{"id": "rose-ood-k8DxxWd-922", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Do you have ________ orange skirt,Lisa？\n—No,but I like _______ red one.（　　）\nA. a,an\nB. a, /\nC. an,a\nD. an,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——丽莎，你有橙色的裙子吗\n——没有，但我喜欢红色的。\n第一个空表示泛指\"一个\"，orange开头发音为元音音素，故前面用an；第二个空也表示泛指\"一个\"，red开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示泛指\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。以元音音素开头，冠词用an,以辅音音素开头，冠词用a。"}
{"id": "rose-ood-jM9uuq1-923", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n-Who is______ boy over there？\n-He is Tom. He likes reading. He is reading______ useful book.（　　）\nA. the； an\nB. a； an\nC. the；/\nD. the； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-那边的男孩是谁？\n-他是汤姆。他喜欢阅读。他正在读一本有用的书。\na不定冠词，表示泛指，用于以辅音音素开头的单词前；an不定冠词，表示泛指，用于以元音音素开头的单词前；the定冠词，表示特指。第一个空表示特指那个男孩，故用定冠词the,第二个空表示泛指一本有用的书，故用不定冠词，useful以辅音音素开头，故用a。\n故选：D。\n掌握冠词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-HgWvmW3-924", "question": "二、单项选择（共15小题：每小题1分，计15分） .以下列各题A、B、C. D四个选项中选择- -个能填入题干空白处的最佳答案。\n- Do you know______film Better Days（《少年的你》）？\n- Yes,of course.It is______interesting film,and I will watch it this weekend.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. a,an\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你知道《少年的你》这部电影吗？\n--是的，当然。这是一部有趣的电影，我这个周末要看。\n第一空表示特指，故用the；第二空，interesting元音音素开头，故用an。\n故选：D。\n熟知冠词用法，结合提干信息，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-tuOWCyo-925", "question": "一、单项选择（本题共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThe film is worth seeing______second time-it reminds me of______happy old days I spent in the country.（　　）\nA. the；   /\nB. a； the\nC. a；   /\nD. the； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这部电影值得再看一遍-它使我想起了我在乡下度过的快乐时光。\na；an为不定冠词，修饰可数名词的单数，表示泛指；the为定冠词，修饰可数名词的单数或者不可数名词；第一个空格后虽然有序数词，根据句意此处应该是表示泛指，意为\"值得再看一次\"，所以用不定冠词，second以辅音音素开头，用a；第二个空格结合定语从句I spent in the country可知，表示特指，指\"在乡下度过的快乐时光\"，应该用the。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，要根据句子意思和冠词的用法规律做题，同时结合音素作答。"}
{"id": "rose-ood-8moJeun-926", "question": "四、单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）。\n—What's ______ matter with you,Tony？\n—I have ______ headache.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. the；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你怎么了，托尼？\n--我头疼。\n分析题干可知，What's the matter with...？为固定句型，意为\"...怎么了？\"have a headache为固定搭配，意为\"头疼、头痛\"。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-tqd1TG6-927", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy father wants ________orange,not ________orange juice.（　　）\nA. an；/\nB. an；an\nC. a；/\nD. an,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我爸爸想要桔子，不是橙汁。\n结合语境可知，第一个orange表示\"橙子\"，为可数名词，在此处表示泛指，前面加不定冠词，orange以元音音素开头，所以选an；orange juice意为\"橙汁\"，为不可数名词，前面不加不定冠词，因此选A项。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要注意分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-ZguQdct-928", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nI have ______ elder sister and she can play ______ piano very well.（　　）\nA. a；a\nB. an；an\nC. the；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我有一个姐姐，她钢琴弹得很好。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，泛指一个姐姐。elder是以元音音素/e/开头，用an修饰。第二个空，play+乐器，中间加定冠词the。\n故选：D。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-tRP2RAw-929", "question": "二、单项填空（本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）从下列每小题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n_____ hero in my heart is Zhong Nanshan.He is ____ great hero to the Chinese people.（　　）\nA. A；不填\nB. An；the\nC. The；a\nD. The；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我心目中的英雄是钟南山。他是中国人民的伟大英雄。\n此题考查冠词的用法。冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前。根据题干可知，第一个空，表示的是特指，应用定冠词the；第二个空，表示的是泛指，且great的发音是以辅音音素开头的，因此用不定冠词a修饰。\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5w9R662-930", "question": "英语知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nJerry is interested in Chinese history,so he goes to _____ library twice _____ week to read about it.（　　）\nA. a；a.\nB. a；the\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰瑞对中国历史感兴趣，所以他每周去图书馆两次，阅读有关中国历史的书籍。\n空一表示特指，指双方都知道的图书馆，应用the；空二表示泛指，week以辅音音素开头，应用a。\n故选：C。\n认真审题，找出考点，根据the,a,an的区别，利用排除法，推出答案。"}
{"id": "rose-ood-k1GuSMa-931", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n--- What do you think of ______ panda show？\n--- It's really ______ wonderful show.The pandas are so cute.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. the；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你觉得熊猫表演怎么样？\n——这真是一场精彩的演出。熊猫真可爱。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"，且 wonderful 以辅音音素开头，应用不定冠词a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-VF0vJRB-932", "question": "二、单项选择（共10小题， 每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、 C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡.上将选定答案的字母标号涂黑。\nEgypt is______ancient country in______Africa.（　　）\nA. a；an\nB. an；an\nC. an；the\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "埃及是非洲的一个古老国家。\n空一表示泛指，且ancient开头发音为元音音素，故应用an；Africa\"非洲\"，专有名词，之前不加冠词。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。专有名词之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-JkvWVE8-933", "question": "第二部分英语知识运用（共两节， 满分10分）第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并标在答题卡的相应位置。\n-How do you come to school,on______bus or by______bike？\n-Oh,in my father's car.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. /；/\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你是怎么样上学的，坐公交车好是骑自行车呢？\n--奥，坐我爸爸的小汽车。\n第一个设空处应该是on a bus；第二个设空处为：by bike,不加任何冠词。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。同时还要注意定冠词、不定冠词和零冠词的具体用法。"}
{"id": "rose-ood-B0l6DlA-934", "question": "一、选择部分\nZu Zhiwen was______ usual farmer several years ago.But now he is______ famous singer,he can play ______piano.（　　）\nA. an,a,the\nB. a,a,the\nC. an,a,/\nD. a,a,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "朱之文几年前是一名普通的农民，但是现在他是一名著名的歌手，他会弹钢琴．\n答案：B，考查冠词的用法，结合语境，朱之文几年前是一名普通的农民，此处应填一个，But now he is______ famous singer译为但是现在他是一名著名的歌手，需要填一位，farmer与singer均为可数名词单数，usual 是以辅音音素开头，前用a,famous也是辅音音素开头，也用a,弹钢琴，固定搭配，play  the piano,英语中乐器前要加the.\n故选：B。\n熟练掌握冠词用法是解答此类题的关键．"}
{"id": "rose-ood-29RlZEn-935", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nNow it is 7 o'clock in ______ morning in Beijing and 11 o'clock at ______ night in London.（　　）\nA. 不填；the\nB. the；the\nC. the；不填\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在是北京早上的七点钟，伦敦晚上的11点。\n考查冠词辨析。in the morning表示\"在早上\"，at night表示\"在晚上\"。\n故选：C。\n本题考查介词．牢记一些固定短语的搭配是做题的关键．"}
{"id": "rose-ood-PijQkIB-936", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中，选择一个最佳答案。 （共 15小题：每小题1分，满分15分）\nGu Ailing,____18-year old girl,wins Olympic gold in the Freeski Big Air（自由式滑雪大跳台） event.She hopes to use sports as\"____bridge\" between China and the US.（　　）\nA. a；the\nB. an；/\nC. an；a\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "18岁的谷爱凌在自由式滑雪大跳台项目中获得奥运金牌。她希望用体育作为中美之间的\"桥梁\"。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，18-year 发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；bridge发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-R7251az-937", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）A从以下各题的 A 、 B 、 C 三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n---Who is______ man in front of the post office？\n---The one with ______ umbrella？He is our English teacher.（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. a；an\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-邮局前面的男人是谁？-拿伞的那个吗？他是我们的英语老师。\n根据题干中回答可知邮局前面的那个男人是双方都知道的，则第一空应用定冠词the。其次由题干可知说话人询问是拿伞的那个人吗，此处表示泛指，且umbrella首字母发元音音素，则第二空填写不定冠词an。\n故选：B。\n本题考查冠词，要求学生掌握该类词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-TVs83ez-938", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共15分）从四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nI can play ____ basketball, but I can't play ____violin.（　　）\nA. the； /\nB. /； a\nC. the； the\nD. /； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我会打篮球，但是我不会拉小提琴．\nplay,意为\"玩，弹，打\"，后面加球类，中间不加定冠词the,play basketball,表示\"打篮球\"；后面加乐器，中间加定冠词the,play the violin,表示\"拉小提琴\"．\n故选：D．\n牢记play+球类，中间不加定冠词the；play+the+乐器，中间加定冠词the的固定结构，再结合具体语境，选出合适的选项．"}
{"id": "rose-ood-sCNAnya-939", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C三个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将其字母标号涂黑。\nI am going to have______picnic on______Sunday.（　　）\nA. the；an\nB. a；/\nC. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我打算星期天去野餐。\n空一表示泛指，且picnic以辅音音素开头，故应用a；星期几之前不加冠词，故空二不填。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。星期几之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-3pBl4gC-940", "question": "二、单项选择 10分\n---Do you like to play _____ basketball？\n---No.I like to play _____ guitar.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. 不填；不填\nD. 不填；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你喜欢打篮球吗？\n-没有。我喜欢弹吉他。\n根据题干，可知第一空是指打篮球，球类运动不加冠词；第二空是指弹吉他，西洋乐器前加the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-s9IqhGI-941", "question": "二、单项选择（共10小题：每小题1分。满分10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nMy mother said being______honest person is more important than entering______university.（　　）\nA. a；an\nB. an；the\nC. an；a\nD. an；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妈妈说做一个诚实的人比上大学更重要。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词。第一个空，honest是以元音音素开头，用an修饰。第二个空，university以辅音音素开头，用a修饰。\n故选：C。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-e1QpsAv-942", "question": "二、单项选择（每小题1分， 共15分）\n-Li Lei,do Chinese people celebrate______Christmas？\n-No,we celebrate______Spring Festival.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-李雷，中国人庆祝圣诞节吗？\n-不，我们庆祝春节。\nChristmas表示圣诞节，注意西方节假日前通常不加冠词。其次Spring Festival表示春节，中国的传统节日，其前要加定冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词，要求学生掌握该类词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-vRuQPnN-943", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n— It's _______ important way to learn English by memorizing English words.\n— I agree.The more you memorize,_______ better your grades are.（　　）\nA. an；a\nB. the；a\nC. an；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--记住英语单词是学习英语的一个重要的方法。\n--我同意。你记住的越多，你的成绩就越好。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，泛指一个重要的方法。important是以元音音素/ɪ/开头，用an修饰。第二个空，the+比较级...the+比较级...\"越......就越......\"固定句式。\n故选：C。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境，积累一些固定搭配，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-GFJXC4z-944", "question": "II. 单项选择.（15分）\n______women in yellow is my mother.She is ________ office worker.（　　）\nA. A；a\nB. The；an\nC. The；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "穿黄色衣服的女人是我的妈妈。她是一名办公室职员。\na不定冠词，后接辅音音素开头的单词。an不定冠词，后接元音音素开头的单词。the定冠词，表特指。结合句意：穿黄色衣服的女人是我的妈妈。她是一名办公室职员。第一个空是特指，第二个空是泛指，office首字母发音是元音音素\n故选：B。\n掌握冠词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-5eIbtwV-945", "question": "二、 单项选择 （共 15 小题；每题 1 分，计 15 分）从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。\n—Do you have much food for _________ dinner？\n—Yes.I usually have _________ big dinner with my parents.\nA. the；the\nB. the； /\nC. a；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---你晚餐吃了很多食物吗？\n---是的。我通常和我的父母享受一顿丰盛的晚餐。\n不定冠词包括a和an,表示泛指，一个；the表示特指，这个；三餐单独使用不加冠词，如果三餐前有形容词修饰，需要加a表示泛指。\n故选：D。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-sFZy9Dh-946", "question": "Ⅳ.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A，B，C，D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n__________winner of this game will get __________opportunity to travel to France.（　　）\nA. A；a\nB. A；an\nC. The；a\nD. The；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这场比赛的获胜者将有机会去法国旅行。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"且opportunity以元音音素开头，故应用an。\n故选：D。\n熟记冠词的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-duQJpFA-947", "question": "七、第二部分英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n--- What's this？\n--- It's______ID card. ______ID card is mine.（　　）\nA. a； The\nB. an； The\nC. a； An\nD. the；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-这是什么？\n-它是身份证。这个身份证是我的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表泛指，ID发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the.\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-rGTilY4-948", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，共10分）\n—Do you get to school by ______ bus？\n—No,I don't.I take ______ subway.（　　）\nA. a,a\nB. a,the\nC. the,the\nD. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你坐公共汽车去学校吗？\n——不，我不坐。我坐地铁。\nby bus,固定用法，by和交通工具之前不加冠词；take the subway,固定短语。\n故选：D。\n熟记冠词在固定短语中的用法，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-TXc18hj-949", "question": "Ⅳ.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A，B，C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Do you have __________ cold？\n-No.I have __________ flu.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. the；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你感冒了吗？\n——不，我得了流感。\nhave a cold\"感冒\"，固定短语；have the flu\"得了流感\"，固定短语。\n故选：A。\n熟记冠词的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-rhHRPH0-950", "question": "一、单项选择\nLook,this is ________ ID card and ________ ID card is Lu Han's.（　　）\nA. an；an\nB. an；a\nC. an；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "看，这是一张身份证，身份证是卢涵的。\na不定冠词，表泛指，用于辅音音素开头的单词前；an不定冠词，表泛指，用于元音音素开头的单词前；the定冠词。\"这是一张身份证\"表泛指，且ID以元音音素开头，第一个空格处应用不定冠词an；\"…ID card is Lu Han's\"中的\"身份证\"特指前文中出现的\"身份证\"，第二个空格处应用定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Wxq4jJ2-951", "question": "一、单项选择\n________ man with ________ iphone X in his hand looks very modern.（　　）\nA. The； an\nB. The； the\nC. A； an\nD. A； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "\n故选：A。"}
{"id": "rose-ood-jThUK5Z-952", "question": "一、单项选择\n________ girl in a red skirt is my friend. She has ________ iPhone 6 in her hand.（　　）\nA. A； an\nB. A； the\nC. The； an\nD. The； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那个穿红色裙子的女孩是我的朋友，她手里有一个苹果6．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 、一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头的字母或单词前、an用于以元音音素开头的字母或单词前．the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．由题干\"那个穿红色裙子的女孩是我的朋友，她手里有一个苹果6．\"可知，\"那个穿红色裙子的女孩\"表特指，前用定冠词，因此第一个空格用The；\"一个苹果6\"表泛指，\"一个\"用不定冠词，因iPhone是以元音音素开头的单词，因此第二个空格用an,所以答案应是The；an.\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案"}
{"id": "rose-ood-aHii5jZ-953", "question": "一、单项选择\n—What's on _______ table？\n—It's _______ orange.（　　）\nA. the；an\nB. 不填；an\nC. the；a\nD. 不填；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--桌子上是什么？\n--是一个橘子。\n第一空表示特指，故用the；第二空，orange元音音素开头，故用an。\n故选：A。\n熟知冠词用法，结合提干信息，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-LeP3dez-954", "question": "一、单项选择（25分）\nI think Maths is ________  useful subject.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我认为数学是一门有用的科目．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 、一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头的字母或单词前、an用于以元音音素开头的字母或单词前．the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词．．由题干\"我认为数学是一门有用的科目．\"可知，因\"一门有用的科目\"是泛指，\"一门\"用不定冠词，因useful是以辅音音素开头的单词，因此空格用a,所以答案应是a.\n故选：A。\n本题考查冠词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-1cWrR5L-955", "question": "Ⅱ. 语法与情景对话（共 20 小题，每小题 1 分，满分 20 分）\nLook at ______ girl in ______ red,she is Tom's sister.（　　）\nA. the；the\nB. the；  /\nC. a；  /\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "看看这个穿红色衣服的女孩。她是汤姆的姐姐。\n第一个设空处：此处特指\"穿红色衣服的女孩\"，要用定冠词the表示\"特指\"；第二个设空处：in+颜色（表示穿着什么颜色衣服的人）。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the；还要注意定冠词the的具体使用范围。"}
{"id": "rose-ood-QVK8IVA-956", "question": "一、单项选择（本题共 15 小题；每小题1分， 满分 15分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。\nThe Battle at Lake Changjin（长津湖）is _______wonderful film._______film helps us remember Chinese history and heroes.（　　）\nA. a；A\nB. an；The\nC. a；The\nD. an；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "《长津湖》是一部精彩的电影。这部电影帮助我们记住中国的历史和英雄。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级、序数词前面通常要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。第一个空，表示的是泛指一部电影，且wonderful的发音是以辅音音素开头的，用a修饰；第二个空，是同一事物第二次提到，因此用定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并按语境答题。"}
{"id": "rose-ood-MvWZr97-957", "question": "第二部分 基础知识运用（共2节：30分）第一节：单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入题中空缺处的最佳选项，并在答题卡上将其对应的字母代号涂黑。\nI have__________idea,but I don't know if__________idea is good.（　　）\nA. an；an\nB. an；the\nC. the；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有个主意，但我不知道这是否是个好主意。\n结合语境可知，第一个idea表示泛指，前面加不定冠词，idea以元音音素开头，所以选an；第二个idea特指前面提到的，因此前面加定冠词the。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-ymIYsB2-958", "question": "二、知识运用\nAfter playing______tennis ，Lisa likes taking ______shower.Me ，too.（　　）\nA. the；a\nB. /；the\nC. /；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "打完网球后，丽莎喜欢冲澡。我也是。\n当play后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the；take a shower为固定搭配，意为\"淋浴、洗澡\"。\n故选：A。\n考查冠词的用法，注意常用的搭配形式，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-Vbl9ijb-959", "question": "一、单项选择（本题有15 小题，每小题1分，15分）\n—In China,no one is allowed to drive a car without_____driver's license.\n—It's just_____same in our country.（　　）\nA. /；the\nB. a；the\nC. a；a\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-在中国，没有驾照的人不准开车。\n-我们国家也一样。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，driver's发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，the same相同的。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-isfyEpb-960", "question": "一、Ⅲ. 单项选择 从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。\nDon't worry too much about making _______ mistakes.They are _______ natural part of learning.（　　）\nA. /；a\nB. the； /\nC. /；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要太担心犯错误。它们是学习自然的一个部分。\n根据题干和语境，可知第一空是固定短语make mistakes,犯错误，因此不用加冠词；第二空构成短语a part of,一部分，natural音标中的第一音素是辅音音素，因此用不定冠词a。\n故选：A。\n本题考查冠词用法辨析，熟练掌握冠词的用法，结合题干和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-nF1UaCR-961", "question": "六．单项选择。（15 分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。 \nHe is wearing_____ uniform._______uniform looks so cool.（　　）\nA. an,The\nB. a,The\nC. an,An\nD. a,A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他穿着制服。这件制服看起来很酷。\n结合语境可知，第一个空格后uniform表示泛指，因此前面加不定冠词，uniform以辅音音素开头，前面加冠词a；第二个空格后uniform特指前面提到的那件制服，因此前面加定冠词。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，结合句意进行判断，最终选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ZWbBryo-962", "question": "二、单项选择 （共10小题 .每小题1分。共 1 0分）从下列每小题所给的A、B 、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的宇母标号涂黑。\nGo down this street and turn ____right.The hospital is on _______ right.（　　）\nA. the；the\nB. the； /\nC. /；the\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "沿着这条街走，然后右转。医院在右边。\nturn right\"右转\"；on the right\"在右边\"，均为固定用法。\n故选：C。\n熟知冠词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-WWpcfaE-963", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出最佳选项。\nTamdrin,_________20-year-old Tibetan man,drew a lot of attention after a photographer posted __________ short video of him on Douyin.（　　）\nA. the；the\nB. a；the\nC. the；a\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Tamdrin,一个20岁的藏族男人，在一个摄影师在抖音上发了他的一段视频后，引起了广泛关注。\n第一个空表示泛指\"一个\"，20开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空也表示泛指\"一个，short开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-ZcDLUEE-964", "question": "一．单项选择。（每小题1分，满分10分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--The young man plays ______ violin so well.Is he a violinist？\n--No,he is _______ engineer.（　　）\nA. /；a\nB. the；a\nC. /；an\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——那个年轻人小提琴弹得那么好。他是小提琴手吗？\n——不是，他是位工程师。\n根据题干和语境，可知第一空是弹小提琴，乐器前应加定冠词the；第二空修饰engineer,表示泛指一种身份，应用不定冠词，音标中的第一音素是元音音素，因此用an。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，结合题干和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-clTiBt4-965", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）在下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。.\n--Do you know______man with a book in his hand？\n--Yes,he is John .He plays____ piano very well.（　　）\nA. a,a\nB. a ，the\nC. the,the\nD. the ，an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你认识那个手里拿着书的人吗？\n——的，他是约翰。他钢琴弹得很好。\n空一表示特指，应用定冠词the；乐器之前也加定冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词。表示特指和乐器之前都用定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-ROs34iM-966", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n--Who's _________ woman over there？\n--She's Mrs.Chen,_________ university teacher.（　　）\nA. the；an\nB. a；the\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---在那儿的女人是谁？\n---她是陈太太，一个大学老师。\n不定冠词包括a和an,表示泛指，一个；a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，the表示特指，这个；第一个空是特指那个女人，故用the,第二个空泛指一个大学老师，且university发音是辅音音素开头，故用a。\n故选：C。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-k08DS7v-967", "question": "一、选择填空 从每题 A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—Tina,you're too careless.You missed _______ \"n\" in _______word \"Internet\" again.\n—Sorry,Ms Gao.I will be more careful next time.\nA. an；the\nB. the；an\nC. the；a\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Tina,你太粗心了。你又丢了一个\"n\"在单词\"网络\"中。\n第一个空，判断\"an\"还是\"the的用法，主要是判断后面单词的读音，N读/en/第一个音是元音/e/，所以用\"an\"；第二个空，是特指那个单词\"Internet\"网络，所以用\"the\"。故选：A。\n掌握单词的发音是本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-eke9u5O-968", "question": "二、英语知识运用（共两节.满分5分）第一节单项填空（共5小题：每小题1分，满分5分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n______hero in this fairy story is______ugly duck.（　　）\nA. A；the\nB. The；an\nC. The；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个童话故事的主人公是一只丑小鸭。\n根据\"in the fairy story\"可知，hero在此处表示特指，前面加定冠词the；再结合语境可知，duck在此处表示泛指，前面加不定冠词，ugly以元音音素开头，所以选an。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-vBIZPyL-969", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项，选出最佳选项。\n--My son sometimes goes to school without having __________ breakfast.\n--Tell him it is __________ unhealthy habit（习惯）.（　　）\nA. /；an\nB. the；an\nC. /；a\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我儿子有时不吃早饭就去上学。\n-告诉他这是一个不健康的习惯。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指吃早饭，一日三餐前不加冠词；第二空表泛指，unhealthy发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xC0ntjm-970", "question": "一、单项选择 \n---Do you know____ lady in blue？\n---Yes.She is ____teacher of ____university（　　）\nA. the；a；a\nB. the；a；an\nC. a；the；an\nD. a；a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你认识那个穿蓝色衣服的女士吗？\n——是的。她是一所大学的老师。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二和空三表示泛指\"一个\"，且teacher 和university均以辅音音素开头，故应用a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-HjY1bvo-971", "question": "二、单项填空 在 A、B、C、D 四个选项中，选出一个最佳答案。（本大题共 15 小题， 每小题 1 分，共 15 分）\nTokyo,______eastern city,is______capital of Japan.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. the；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "东京，一个东部的城市，是日本的首都。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，eastern发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-rXpvCmi-972", "question": "三、单项选择（20分）\nThat's ________ eraser.________ eraser is on the desk.（　　）\nA. the；A\nB. a；The\nC. an；The\nD. a；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那是一块橡皮。橡皮在桌子上。\nerser的第一个音素为元音，所以第一个设空处用冠词an；第二次出现要用the,所以第二个设空处用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-VkCUipl-973", "question": "一．单项选择 （20分）\nKitty was born in ______  USA.Her birthday is on ______ fifth of April. （　　）\nA. the； /\nB. /；the\nC. the；the\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "基蒂出生在美国。她的生日是四月五日。\n根据题干，可知题中第一空是指in the USA在美国；第二空后有序数词，前面加the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-u0sb3PV-974", "question": "四、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从26—40 各题所给的A、B、C和D项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt takes us about ______ hour to get to the Baiyun Airport from here by ______ bus.（　　）\nA. an；a\nB. a；an\nC. an； /\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "从这里坐公车到白云机场要花大约一个小时。\n根据题干可知从这里坐公车到白云机场要花大约一个小时，其中第一空泛指一个小时，且hour首字母h不发音，字母o发元音音素，则第一空填写an。其次by+交通工具是零冠词，by bus表示坐公交，则第二空不填。\n故选：C。\n本题考查冠词，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-fjIP7w9-975", "question": "二、单项填空（本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe are going to have_____big exam at_____end of the term.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. an：/\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "期末我们将有一场大考。\n结合语境可知，exam在此处表示泛指，前面加不定冠词，big以辅音音素开头，所以选a；at the end of为固定搭配，意为\"在…结束时\"，因此选定冠词the。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要注意积累一些惯用法，再结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-lT2I2zB-976", "question": "二、语言知识运用（共20分）（一）单项选择（每小题1分，共10分）\nThere is _________island in the middle of the lake.It's _________most beautiful island I have ever seen.（　　）\nA. the；a\nB. an；an\nC. an；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在湖的中央有一个岛。这是我所见过的最美丽的岛屿。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，island发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空是在形容词最高级前，加the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-HYHSYUq-977", "question": "一、单项选择（每小题0.5分，共5分）\nThere is______ encyclopaedia on the desk,encyclopaedia is very thick.（　　）\nA. a,the\nB. an,the\nC. the,a\nD. the,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "桌上有一本百科全书，那本百科全收很厚。\nencyclopaedia百科全书，以元音音素开头，表示\"一个...\"时，前面用不定冠词an；第二个空\"百科全书\"再次被提到，是特指，用定冠词the.\n故选：B。\n掌握冠词的用法是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-vxNpAiG-978", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe'll wait for you at______school gate on_____Sunday morning.（　　）\nA. the；不填\nB. the；a\nC. a；不填\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "星期天早上我们在校门口等你。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空考查短语on Sunday morning在星期天早上，固定短语，不加冠词。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-h2cXcKD-979", "question": "二、单选选择题（每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定的字母标号涂黑。\n--Listen!Who's playing______piano？\n--Oh,she is my sister,Kate.She plays it for half______hour every day.（　　）\nA. the；an\nB. a；the\nC. the；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--听着！谁在弹钢琴？\n--哦，她是我妹妹凯特。她每天弹半个小时。\nan/a表示泛指，an用在元音音素开头的单词前，hour中h不发音，play the piano弹钢琴。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对冠词用法的掌握。"}
{"id": "rose-ood-YsV11Oq-980", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案．\nMr. Smith is ______ old man and he usually walks his dog after ______ supper.（　　）\nA. a； the\nB. an； a\nC. an； 不填\nD. the； 不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史密斯先生是一个老人，他通常在晚饭后遛狗．\nold的第一个音是元音，所以前面用不定冠词an表示数量\"一\"；after supper晚饭后，三餐前不用冠词，故选：C。\n此题考查冠词的用法，注意不定冠词a,an的用法区别及定冠词the的用法．"}
{"id": "rose-ood-gRNf9gm-981", "question": "二、单项填空。（8分）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入相应空白处的最佳选项。（每小题1分）\n--What's______matter？\n--I have______toothache.（　　）\nA. /；a\nB. a；a\nC. the；an\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--怎么了？\n--我牙痛。\nwhat's the matter\"怎么了\"为日常习惯用语。have a toothache：牙疼。为固定表达。\n故选：D。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写单词的词义，从而确定答案。"}
{"id": "rose-ood-IEipzRs-982", "question": "A卷一、选择填空（共10小题，计20分）A. 从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nTom has_______difficulty thinking clearly now because he has _______fever.（　　）\nA. /；the\nB. the； /\nC. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆发烧了，现在很难清晰地思考。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空考查have difficulty doing sth做某事有困难，不加冠词；第二空表泛指，fever发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-1i55Vtm-983", "question": "四、单项选择（共15小题，每小题1分；满分15分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nAfter school,I play ______guitar for half ______hour every afternoon.（　　）\nA. the,an\nB. /，an\nC. the, /\nD. a, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "放学后，我每天下午弹半个小时的吉他。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指弹吉他，乐器前加the；第二空表泛指，hour发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-0QzHt2j-984", "question": "Ⅱ.知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项选择 （共15小题，每小题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案。\n—What's ______matter with you？\n—I have a headache and I think I should get ____ X-ray.（　　）\nA. the；a\nB. a；an\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你怎么了？\n-我头疼，我想我应该拍个x光片。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，X-ray发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7GRPyLS-985", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nToday many tools are made of____plastic.____plastic tools are very useful.（　　）\nA. a；The\nB. /；A\nC. the；An\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "今天许多工具是由塑料制成的。塑料工具是非常有用的。\n结合句意，可知今天许多工具是由塑料制成的，plastic为不可数名词，前面不加冠词；再结合语境，可知塑料工具是非常有用的，tools在此处表示泛指，前面不加冠词。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-5Zhzg3L-986", "question": "一．知识运用（共两部分，20小题。每小题1分，共20分）单项填空从每小题A、B、C三个选项中选择正确答案填空。\n-Did you notice ______woman in red just now？\n-Yes,she is ______European pop star.（　　）\nA. the；an\nB. the；a\nC. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你刚才注意到那个穿红衣服的女人了吗？\n-是的，她是欧洲的流行歌星。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，European发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-25nwOfy-987", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nWe all know the Earth is______only home to everyone.Let's try to make it______greener world to live in.（　　）\nA. the；a\nB. /；the\nC. /；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们都知道地球是每个人唯一的家。让我们努力使它成为一个更绿色的世界生活。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，greener发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-l4MwaSa-988", "question": "一、单项选择\nThe Grand Canyon is ________ great wonder of ________ natural world.（　　）\nA. an；the\nB. the；a\nC. the；不填\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大峡谷是自然界的一大奇观。\nan一个，不定冠词；the定冠词；a一个，不定冠词。后文\"wonder\"作\"奇观\"的时候是可数名词，且\"great\"是以辅音元素开头，结合句意\"一大奇观\"可知表示泛指，用不定冠词a,可排除A、B、C选项。又因为后文\"natural world\"表示\"自然界\"是独一无二的，前面跟定冠词the。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-vCDSxjb-989", "question": "一、单项选择（共 10小题，每小题1分，共 10分）\nThey are having______great time under______sun.（　　）\nA. a；an\nB. an；a\nC. an；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他们在阳光下玩得很开心。\nhave a great time为固定搭配，意为\"玩得很开心\"；sun为第一无二的东西，前面要用定冠词the。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生多注意积累，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-Xv1hHK6-990", "question": "一、单项选择。（共10小题，计20分）A. 选择最佳选项完成句子。（共10小题，每题1分，计10分）\nUncle Jackson works in _____university.He is _____ teacher and ____writer.（　　）\nA. a,a,a\nB. an,a,/\nC. a,a,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰克逊叔叔在一所大学工作。他是一位教师兼作家。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中三空都表泛指，teacher和university发音以辅音音素开头，and前后是并列关系，后面省略不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-fbyeVt8-991", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题千空白处的最佳答案。\nSue is______exchange student from______USA.She is the best student. （　　）\nA. an；the\nB. an；an\nC. the；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "苏是来自美国的交换生，她是最好的学生。\n空一表示泛指，且exchange 以元音音素开头，故应用an修饰；the USA\"美国\"，专有名词。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。掌握冠词在专有名词中的用法。"}
{"id": "rose-ood-26KxRQu-992", "question": "第一部分基础知识运用（共计 55分）I.单项选择（每小题1分， 共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n-Look,______car's license plate （车牌） is green!\n-It's______new energy car.Many people drive new energy cars to replace gas-powered cars.（　　）\nA. a；a\nB. a；the\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--看，这辆车的车牌是绿色的！\n--这是一辆新能源汽车。许多人驾驶新能源汽车来取代燃气汽车。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，特指这辆车的车牌，用定冠词the。第二个空，泛指一辆新能源汽车，用不定冠词a。\n故选：C。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-WwrtW2O-993", "question": "二、第二部分 英语知识运用 （共两节，满分15分）第一节 单项选择 （ 共15小题，每小题1分，满分15分）\nCindy can't play_______piano,but she can play_______chess.（　　）\nA. the； /\nB. a；an\nC. a；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "辛迪不会弹钢琴，但她会下棋。\n根据chess和 piano可知，第一空填the,第二空不填冠词，因为球类，棋类前不加冠词，play chess表示\"下象棋\"；乐器前加the,play the  piano表示\"弹钢琴\"。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-v25KWWA-994", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\nIt's reported that _____ earthquake happened in Qinghai on May 22，2021.Luckily,there have been no casualties（伤亡者） in ____ earthquake so far.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. the；an\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "据报道，青海在2021年5月22日发生了地震。幸运的是，到目前为止没有人员在这场地震中伤亡。\n结合语境可知，第一个earthquake在此处表示泛指，前面要加不定冠词，earthquake以元音音素开头，所以选an；再结合\"there have been no casualties（伤亡者）\"没有人员伤亡，可知第二个earthquake表示特指，前面加定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，要注意分析选项的意思，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-eAo3Ckp-995", "question": "一、单项选择题 选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou can do lots of things on____ Internet.For example,you can buy things from____ online shop.（　　）\nA. an；an\nB. the；an\nC. a；an\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你可以在网上做很多事情。例如，你可以从网上商店买东西。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，online发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-iThASW0-996", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 计15分）\nMr.Jiang,as an elderly man,took part in the Special Games for______elderly,and finished _______second in the race.（　　）\nA. the；the\nB. the； /\nC. an；the\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "江先生作为一名老人，参加了老年人特别运动会，并在比赛中获得第二名。\n结合语境可知，elderly为形容词，表示一类，前面加定冠词the；第二个空格表示顺序，前面不加冠词，finish second为固定用法，意为\"名列第二\"。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要注意分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-0DrBuuf-997", "question": "一、Ⅲ.单项选择（每小题1分，共15分）从下面每小题的A、B、C、D四个选项中选择可以填入空白处的最佳选项。\n— What do you think of_____song？\n— I think you should choose_____easier one to sing at the talent show.（　　）\nA. the；an\nB. a；the\nC. the；a\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你觉得这首歌怎么样？\n-我觉得你应该选一个比较容易唱的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，easier发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-yBAP1tL-998", "question": "二、单项选择（共10小题； 每小题1分，满分10分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n---Put ________ waste bag into the dustbin,please.\n---It's not ________ waste bag.It's my shopping bag.（　　）\nA. the； a\nB. a； the\nC. a； a\nD. 不填； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "请把这个垃圾袋放到垃圾箱里面．--这不是一个垃圾袋．它是我的购物袋．\n答案：A．结合语境可知上文特指某个垃圾袋，故用定冠词，下文泛指任何一个垃圾袋，故用不定冠词a/an,因为waste[weɪst]第一个音素为辅音音素，故用a故选：A。\n本题考查冠词的用法，要熟知定冠词和不定冠词的用法区分，再就是分清a/an后跟的单词发音，可作出正确的答案．"}
{"id": "rose-ood-fO4OKI7-999", "question": "第二部分 英语知识运用 （共二节， 满分15分）第一节 单项填空 （共15小题：每小题1分， 满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n— Linda,do Chinese people celebrate______ Easter Day？\n— No.This is the first time I've celebrated ______ festival.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. /；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——琳达，中国人过复活节吗？\n——不。这是我第一次庆祝这个节日。\n节日Easter Day\"复活节\"为专有名词，前不加冠词。答语中的festival是第二次提到的这个节日，表示特指，用定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-njLFejN-1000", "question": "Ⅳ.语法与情景会话（每题1分，共25分）。\n—What did you do______yesterday evening？—I watched ______action movie.（　　）\nA. on；a\nB. /；a\nC. on；an\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你昨天晚上做什么了？\n-我看了一部动作片。\nyesterday这个时间副词前面不加介词。排除AC，此空表泛指一个动作片而action 为元音音素开头。故前用an。\n故选：D。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写单词的词义，从而确定答案。"}
{"id": "rose-ood-Q0uwf4Z-1001", "question": "二、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Do you know ______ tall man in ______ front of the school gate？\n—Sorry,I don't know.（　　）\nA. a；/\nB. an；the\nC. the； /\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你认识学校门前那个高个子的男士吗？\n---对不起，我不认识。\n结合\"in ______ front of the school gate\"在学校门前，可知man在此处表示特指，前面要加定冠词the；再结合语境，可知第二个空格处不加冠词，in front of为固定搭配，意为\"在…前面\"。\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，要注意选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-Dcqpl4g-1002", "question": "一.单项选择。（共10小题，计5分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案。\n---Did you watch My People My Homeland\n---Sure. It's ________educational film, and it's one of ______most popular films .（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. an；the\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你看了《我和我的祖国》吗？\n-确定。这是一部教育片，也是最受欢迎的电影之一。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，educational发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空考查句型one of the+形容词最高级+名词复数，表示最……之一。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-PH3jeYh-1003", "question": "第二节 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nRobert is good at playing _____ piano although he is only _____ 11-year-old boy.（　　）\nA. /，the\nB. the,an\nC. a,/\nD. the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Robert虽然是一个只有11岁的男孩，但是他擅长弹钢琴．\n答案：B．本题考查冠词的用法．根据句意可知，\"他很擅长弹钢琴．\"play后面加乐器的单词时，必须使用定冠词the来修饰．结合语境\"Robert虽然是一个只有11岁的男孩\"a,an表示\"数量为一\"，形容词或者名词前面加冠词a还是an要看紧挨着的单词的首字母的音素，如果是元音音素就要填an,如果是辅音音素就要填a.11英语为eleven,音标为[ɪˈlevn]，首字母e的音素是元音音素，所以必须使用an来修饰故选：B。\n做这种题时，根据语境和题意确定考查的是冠词的用法；其次play后面加乐器时，使用定冠词the来修饰；再次注意a,an表示\"数量为一\"，要注意形容词或者名词前面加冠词a还是an要看紧挨着的单词的首字母的音素还是元音辅音音素．"}
{"id": "rose-ood-fvgt7Ij-1004", "question": "一、单项选择\nI know you want to buy Tom a toy gun.I don't want to buy ______same gift as yours,so,I have to buy __________different one.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我知道你想给汤姆买把玩具枪。我不想买和你一样的礼物，所以我必须买一个不同的。\nthe same...as...\"和……一样\"，故固定短语，故排除A、C项；空二表示泛指，different以辅音音素开头，故用a修饰。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示泛指\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音，还要熟记固定短语中冠词的用法。"}
{"id": "rose-ood-rkSeag9-1005", "question": "一、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI take______7 o'clock bus to school,because l live______long way away.（　　）\nA. the；the\nB. a；a\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我坐七点的校车上学，因为我住的远。\n第一个空特指七点的班车，用定冠词the\"。第二个空为一段长路的意思，long开头发音为辅音音素，故用a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-G5AgkC2-1006", "question": "一. 单项选择 （10分）\n--Excuse me,I need _____ skirt.\n--Oh,what about _____ red one on the table？It's on sale.（　　）\nA. a；a\nB. an；a\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--对不起，我需要一条裙子。\n--哦，桌上那件红色的怎么样？减价出售。\na和an表示泛指，a用在辅音音素开头的单词前，an用在元音音素开头的单词前。the表示特指，第一个空表示泛指，skirt辅音音素开头，要用a,第二个空特指桌子上那件，表示特指，要用the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-gxvZBF1-1007", "question": "II．单项填空（每题 1 分，共 15 分）\n--Is there ______ bookshop near here？\n--Yes.This is Xinhua DaJie.Go along ______ street and turn left.You can see it then.（　　）\nA. a,a\nB. a,the\nC. the,a\nD. the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-这附近有书店吗？\n-是的。这是新华大街。沿着这条街走，然后左转。那时你就能看到了。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，bookshop发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4Fx9DoL-1008", "question": "一.单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\nHis grandfather went to ______ doctor and got ______ X-ray in the hospital yesterday afternoon.（　　）\nA. a；the\nB. a；an\nC. the；a\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他的祖父昨天下午去看医生，在医院拍了X光片。\n根据went to ______ doctor 可知，可知第一空填a,此处考查固定短语\"去看医生\"：go to a doctor；根据got ______ X-ray ，可知第二空考查固定短语\"拍X光片\"：get an X-ray ，X-ray的首字母发元音，故用an。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-DLRBIWv-1009", "question": "选择题（共15小题，每小题1分，满分15分） \nMy father bought me ________ new basketball.Let's play ________ basketball together.（　　）\nA. a； /\nB. a；the\nC. the；an\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我爸给我买了个新篮球，让我们一起打篮球吧。\n第一个空表示泛指\"一个\"，new开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为固定短语play basketball打篮球。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用th。"}
{"id": "rose-ood-I1WdEWS-1010", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nHe can play _________ violin,but he can't play _________ baseball.（　　）\nA. the, /\nB. the,a\nC. /，the\nD. a, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他会拉小提琴，但不会打棒球。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。第一个空，violin是乐器名词，前面要加定冠词the；第二个空，baseball是球类名词，前面不加冠词。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-GqnlQE9-1011", "question": "一、单项选择（每小题1分，共25分）\nBob can play ________ tennis but can't play ________ violin.（　　）\nA. the, the\nB. ×， ×\nC. the, ×\nD. × ， the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "鲍勃会打网球，但不会拉小提琴．\nthe 是定冠词，表特指，为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．因play +体育项目（球类、牌类、棋类），中间不加任何成分，因此\"打网球\"，可翻译为\"play tennis\"，play the +乐器，中……必须加定冠词the ，因此\"拉小提琴\"，可翻译为\"play the violin\"．由题干Bob can play …tennis but can't play …violin.鲍勃会…网球，但不会拉小提琴．\"\"可知，第一个空格\"不填；第二个空格用the,因此答案应是x；the.\n故选：D。\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-9S6J8sk-1012", "question": "第二部分、基础知识运用（共 30小题；计40分）六、选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n- Have you ever worked as______volunteer during the pandemic？\n- Yes.It was______unusual experience for me.（　　）\nA. a；an\nB. the；a\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你在疫情期间做过志愿者吗？\n—是的。这对我来说是一次不寻常的经历。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，两个空都表示泛指，volunteer是以辅音音素开头的，用不定冠词a修饰；而unusual是以元音音素开头的，用不定冠词an修饰。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-c19T1r6-1013", "question": "II 单项选择 从每小题所给的A，B， C，三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题； 每小题1分， 满分15分）\nSally doesn't like playing ________ guitar. But she likes playing ________ football.\nA. the； the\nB. /； the\nC. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "萨利不喜欢弹吉他。但是她喜欢踢足球。\nplay+the+乐器，表示弹奏某种乐器，乐器前用定冠词the。play+球类，表示进行某种运动，球类前是零冠词。guitar表示吉他，则第一空填写the。football表示足球，则第二空填写零冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词，要求学生掌握该类词的用法及常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-OWxQ4mz-1014", "question": "二、单项选择\nThere is ________ interesting pay phone next to ________ post office.（　　）\nA. a；the\nB. an；an\nC. a； /\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在邮局旁边有一个有趣的公用电话。\na一个，不定冠词，修饰辅音音素开头的单词；an一个，不定冠词，修饰元音音素开头的单词；the定冠词，表特指；/零冠词；第一空表达的是一个有趣的公用电话，要用不定冠词修饰，interesting是元音音素开头的形容词，故用不定冠词an来修饰；第二空表示特指，需用定冠词the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-MMug6Q2-1015", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\n______beauty of______picture does not depend only on its subject but on its style.（　　）\nA. The,a\nB. /，the\nC. The,the\nD. /，a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一幅画的美不仅取决于它的主题，还取决于它的风格。\n空一后有修饰成分，应是表示特指，用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"，且picture以辅音音素开头，应用不定冠词a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-U6yzfyG-1016", "question": "二、单项选择（共20小题，每小题1分，满分20分）\n— What do you think of ________ nature reserve you visited last week？\n— It's great.It is ________ ideal home for wildlife.（　　）\nA. the；a\nB. an；an\nC. a；an\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你觉得你上周参观的那个自然保护区怎么样？\n--太棒了。这是野生动物的一个理想的家园。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，特指那个自然保护区，用定冠词the。第二个空，泛指一个理想的家园。ideal是以元音音素/aɪ/开头，用an修饰。\n故选：D。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-6JDBcgr-1017", "question": "一.单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n--Look! There is ________ elephant over there.\n--Yes, I think ________ animal comes from Africa.（　　）\nA. a； a\nB. an； an\nC. a； the\nD. an； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你看！那边有一头大象。\n--是的，我认为这种动物来自非洲。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，泛指一头大象。elephant以元音音素/e/开头，用an修饰。第二个空，特指这只动物，用定冠词the。\n故选：D。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-G2VWxZc-1018", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空 白处的最佳答案。\nParkour （跑酷） is_______outdoor activity.Now more and more young people begin to love________activity.（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "跑酷是一种户外活动。现在越来越多的年轻人开始喜欢这个活动。\n第一个空表示泛指\"一个\"，outdoor开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这个活动，表示特指，用the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-s9oqtXC-1019", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nThe boys usually play ______ basketball for half ______ hour every day.（　　）\nA. /；an\nB. the；an\nC. /；a\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "男孩通常每天打篮球半个小时。\nplay basketball为短语，球类运动前不加关系，half an hour为短语，hour为元音音素开头的单词。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-0U1E8yK-1020", "question": "一、单项选择：\n________ indoor roller coaster is too old.Don't you think it is ________ useless one？（　　）\nA. A；the\nB. An；the\nC. The；a\nD. The；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个室内过山车太旧了。你不觉得没用吗？\nindoor roller coaster表示\"室内过山车\"，结合句意\"这个室内过山车太旧了。\"，可知空处填The,表示特指，因为indoor的首字母i发元音。根据useless one,可知此题考查\"一个\"；结合关键词useless,可知答案为a,因为useless是以辅音音素开头。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据句意和关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-mdFdATi-1021", "question": "五、V.单选题（本大题共10小题，共10分）\nJohn often plays ________ basketball with his classmates after ________ class.（　　）\nA. the； /\nB. /；the\nC. the；the\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "约翰经常在课后和他的同学打篮球。\n当play后面跟球类时，球类前不加冠词；after class为固定搭配，意为\"下课后\"，因此此处不加冠词。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-yc3NJxK-1022", "question": "第I卷（选择题共60分）一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nSu Bingtian,______fastest man in China,brought______unforgettable moment for the world in the summer of 2021.（　　）\nA. the；the\nB. the；an\nC. a；the\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2021年夏天，中国跑得最快的人苏炳添为世界带来了一个难忘的时刻.\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空后是形容词最高级，用the；第二空表泛指，unforgettable发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-HtWOSba-1023", "question": "一、选择填空（共10小题，计20分）从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n-Do you go to work by _______ bike every day？\n-No,I sometimes take _______ bus.\nA. a；不填\nB. 不填；a\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你每天骑自行车上班吗？\n-不，我有时坐公共汽车。\n根据by _____bike和take ______ bus可知，第一空不填冠词，第二空填a；因为固定短语\"骑自行车\"为by bike,和 take  a bus表示\"坐公共汽车\"。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-o5No0Cp-1024", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nLang Lang is ________ great pianist.He started to play the piano when still ________ pupil.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. a；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "郎朗是一位伟大的钢琴家。当他还是一个小学生时，他就开始弹钢琴了。\n结合语境可知，pianist在此处表示泛指，前面要加不定冠词，great以辅音音素开头，因此选冠词a；再结合语境，可知pupil在此处表示泛指，前面要加不定冠词，pupil以辅音音素开头，因此选a。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-fOHvqcc-1025", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\nLast weekend,we took ________ tour by ________ coach to the Summer Palace.（　　）\nA. a；an\nB. a； /\nC. the； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上周末，我们坐长途汽车去了颐和园旅行。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指；/零冠词。第一个空，take a tour\"去旅行\"固定搭配。第二个空，by coach\"坐长途汽车\"固定搭配。\n故选：B。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-p5z7ojM-1026", "question": "二、单项选择（10小题，每小题1分，共10分）从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号在答题卡上涂黑。\nThere is ________ English book on the desk and ________ English book is new.（　　）\nA. a；a\nB. an；the\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "桌子上有一本英语书，这本英语书是新的。\n在英语中，表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。第一个设空处：表示\"一本英语书\"，English的第一个音素为元音，故而用an；第二个设空处：第二次提到该书，为\"特指\"，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-50FjHc3-1027", "question": "I .单项选择（本题共20分，每小题 1分）\nThere is_____ eraser on the desk._____eraser is Tom's.（　　）\nA. as The\nB. an；An\nC. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "桌子上有一块橡皮。这块橡皮是汤姆的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，eraser发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-vOuQDXG-1028", "question": "四、单项选择\nHe usually plays ______ basketball,she often plays _______ guitar.（　　）\nA. the,the\nB. the, /\nC. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他经常打篮球，她经常弹吉他。\n根据basketball和guitar可知，第一空什么也不填，第二空填the,因为乐器前加the,play the  guitar表示\"弹吉他\"，球类前前不加冠词，plays basketball表示\"打篮球\"。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据句意和关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-MSw2RMK-1029", "question": "I．单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A，B，C，D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\n-How do you like _______ TV play Ren Changxia？\n-Oh, it's _______ wonderful play. It's one of _______ best TV plays.（　　）\nA. a； a； the\nB. the； the； the\nC. the； a； /\nD. the； a； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---你觉得这部电视剧任长霞怎么样？---哦，这是一部精彩的电视剧．这是一个最好的电视剧之一．\na,the二者都是冠词，a 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 、一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头的字母或单词前、the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．由题干\"你觉得这部电视剧任长霞怎么样？\"可知，\"这部电视剧\"是特指，\"这部\"用定冠词the,因此第一个空格用the；由题干\"这是一场精彩的电视剧\"可知，\"一部精彩的电视剧\"是泛指，\"一部\"用定冠词因wonderful是以辅音音素开头的单词，因此第二个空格用a；由题干\"这是一个最好的电视剧之一．\"可知，\"最好的电视剧电视剧\"是最高级，因在形容词的最高级前用定冠词the,因此第三个空格用the,所以答案应是the；a；the.\n故选：D。\n本题考查了冠词的用法，在熟知所供词的含义基础上，注意冠词的不同用法，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-tGl29vG-1030", "question": "四、单项选择我10小题，每小题0.5分：满分5.0分）请在下列各题的四个选项中选择-一个最佳答案。\nI know______film HI!Mum.It is___ story about a daughter and her mum.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. /；a\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我知道这部电影《你好！李焕英》。这是一部关于一个女儿和她妈妈的故事。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"，story开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-ge1Cg9I-1031", "question": "四、单项选择我10小题，每小题0.5分：满分5.0分）请在下列各题的四个选项中选择-一个最佳答案。\n—Tina,are you going to play ______chess on School Day？\n—Yes,and I'll also play ______violin that afternoon.（　　）\nA. the ，the\nB. the, /\nC. / ，the\nD. /， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---Tina,在学校日你要去下棋吗？\n---是的，并且我还要在下午拉小提琴。\n不定冠词包括a和an,表示泛指，一个；a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，the表示特指，这个；球类棋牌前不加冠词；乐器前加冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-lbFVI8L-1032", "question": "第二部分基础知识运用 第一节：单项选择。从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Who is ________ man with glasses？\n—Oh,he's Mr.Green,he is from ________ European country,France.（　　）\nA. a；an\nB. the；an\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--戴眼镜的那个人是谁？\n--哦，他是格林先生，他来自一个欧洲国家，法国。\n根据修饰词\"with glasses\"可知，man在此处特指那个戴眼镜的男人，因此第一个空格处用the；再结合语境可知，country在此处表示泛指，意为\"一个欧洲国家\"，且European是辅音音素开头，前面用a。\n故选：D。\n考查冠词的用法，注意分析选项的意思，并且结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-sPIkqwu-1033", "question": "VIII.选择填空。（15 分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nThere is ______ID card and ______ID card is Sally's.（　　）\nA. a,the\nB. an,the\nC. the,an\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "有一个身份证，这个身份证是萨利的。\na不定冠词，表泛指，用于辅音音素开头的单词前；an不定冠词，表泛指，用于元音音素开头的单词前；the定冠词，表特指。ID是以元音音素开头的单词，所以要用an来填空，第二个空是特指前面提到的那个ID，所以要用the来填空。\n故选：B。\n首先要掌握冠词的意思以及用法，然后根据具体的题目，就可以做正确选择。"}
{"id": "rose-ood-VAXbvbZ-1034", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）\n——What is ____ girl with short hair playing？\n——She is playing ____guitar.（　　）\nA. a；the\nB. the； /\nC. the；the\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---这个短发女孩在弹什么？\n---她正在弹吉他。\n根据\"with short hair\"留着短发，可知girl在此处表示特指，前面要加定冠词the；当play后面跟西洋乐器时，乐器前面要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的意思，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-IRUvIe9-1035", "question": "第二部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nAlex is in London now.It is______old city and______capital of the UK.（　　）\nA. a；an\nB. an；the\nC. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Alex 现在在伦敦。它是一个古老的城市，英国的首都。\n第一个空表示泛指\"一个\"，old开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空表示特指，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-cbeqZcP-1036", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 计15分）\nMum wants me to be ______office worker,but I'd like to help _______old people.（　　）\nA. an；an\nB. a；an\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "妈妈想让我成为一名上班族，但我想帮助老人。\n结合语境可知，worker在此处表示泛指，前面加不定冠词，office以元音音素开头，所以选an；再结合语境可知，此处特指这些老人，所以前面加定冠词the。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-aVBFeGR-1037", "question": "一、从下列各题所给的A、B、C，D四个选项中，选出能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（共10小题，每小题1分）\n—How long does it take us to get to your hometown from here？\n—It takes us____hour to go to my hometown by____train.（　　）\nA. an,a\nB. an ，/\nC. an,the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--从这里到你的家乡要多长时间？\n--我们乘火车去我的家乡需要一个小时。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，第一个空，表示的是泛指，且hour的发音是以元音音素开头的，因此用an修饰；第二个空，根据\"by...train\"表示乘坐某种交通工具的时候，名词前面不加冠词。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-on9Z5cC-1038", "question": "二、单项选择 （共15小题， 每小题1分， 计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\nNo aeroplane can fly at _______ speed of light.As for a driver,we usually drive at_______speed of 55 kilometers per hour.（　　）\nA. the；/\nB. a；the\nC. the；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "没有一架飞机可以飞到光速。作为一名驾驶员，我们通常以55km/h的速度驾驶。\nat the speed of后接名词，表示……（物体）的速度，at a speed of后接数词，表示具体的速度的大小。第一空表示光速，即光的速度，故用 the,排除B；第二空后有具体速度55km/h,故用 a。\n故选：D。\n熟记冠词在短语中的用法，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-TpMclwC-1039", "question": "一、单 项 选 择 （每小题1 分，共 15分）从各小题所给的A，B，C，D 四个选项中选出最佳答案。\n—Do you know______woman in red？\n—Yes,she is______teacher in No.2 Middle School.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你认识那个穿红衣服的女人吗？\n——是的，她是二中的老师。\n空一表示泛指，故应用定冠词the；空二表示泛指，且teacher以辅音音素开头，故应用a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-a1tGC6d-1040", "question": "一、单项选择（每小题1分，共30分）\nSteve is ________ 11-year-old boy,and he can play ________ piano very well.（　　）\nA. a；the\nB. an； /\nC. an；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史蒂夫是一个11岁的男孩，他钢琴弹得很好。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，11-year-old发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空是指弹琴，乐器前加the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-LGTeY0M-1041", "question": "II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—Can Tim play _________ chess？\n—Yes.And he can play _________ drums,too.（　　）\nA. the；the\nB. the； \\\nC. \\; the\nD. \\; \\", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—Tim会下棋吗？\n—是的。而且他也会打鼓。\n第一空，play chess下棋，不加冠词；第二空，play the drums打鼓，西洋乐器前常加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-sgxw15F-1042", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-Have you seen ________ film Where are We Going,Dad？\n-Yes,it's ________ interesting film!（　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. a；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "翻译：你看过电影，\"爸爸，去哪儿了\"吗？\n      是的，这是一部有趣的电影！\n根据句意可知，它是一部有趣的电影：it's an interesting  film.排除A，D，在这里表示特指电影\"爸爸，去哪儿了\"应用the。\n故选：B。\n此题考查冠词的用法，a,an表泛指，an用于元音因素前，the表特指．"}
{"id": "rose-ood-kkY62sE-1043", "question": "II.单项选择(每小题1分,共10分) 从A. B、C、D四个选项中选出最佳答案,并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nKangkang enjoys playing______guitar,but Jane likes to play______basketball.（　　）\nA. the；the\nB. the；/\nC. /；the\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Kangkang喜欢弹吉他，但是Jane喜欢打篮球。\na一个，放在辅音音素开头的单词前面；an一个，放在元音音素开头的单词前面；the这个/那个，表特指。第一个空后面的词语是乐器，所以要用定冠词来填空，第二个空后面的词语是球类名词，所以不用冠词。\n故选B。\n首先要掌握冠词的用法，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-7xbo6z4-1044", "question": "一、单项选择。（本大题共15题，每小题1分，满分15分）\nThere is _______ Huawei Mobile Phone Store in our city. It's in______ north of our school.（　　）\nA. a； the\nB. an； the\nC. an； /\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们城市有一个华为手机店。它在我们学校北。\n根据语境\"我们城市有一个华为手机店。它在我们学校北。\"可知，第一空表示泛指，一个华为手机店，\"Huawei\"音标中的第一个音素是辅音音素，因此应用不定冠词\"a\"；第二空表示地点名词或专有名词，因此应用零冠词。本空很容易理解成方位名词前用定冠词的用法，关键是空前没有表示方位的介词，如，in the north of ...。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-lDXxf2d-1045", "question": "一.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的ABC的三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nBaicizhan（百词斩）is ______useful app to learn English words.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "百词斩是一个学习英语单词的有用应用程序。\n根据句意，空处表示泛指\"一个\"，且useful以辅音音素开头，故应用a修饰。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。a用于以辅音因素开头的单词之前；an用于以元音因素开头的单词之前。"}
{"id": "rose-ood-Ig1J7g5-1046", "question": "一. 单项选择 从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题 1 分，满分 15 分）\nChina is in ______ Asia and it's one of ______ most ancient countries in the world.（　　）\nA. an,the\nB. the, /\nC. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国在亚洲，是世界上最古老的国家之一。\nin Asia在亚洲；one of the+容词最高级+复数名词，表示\"最……的之一\"，固定用法。\n故选：C。\n本题考查冠词。熟记冠词早短语中的用法，结合选项得出答案。"}
{"id": "rose-ood-iyiCwMF-1047", "question": "一、单项选择（计10分）\n- Have you ever seen______film Ne Zha？\n- Yes, I have.It tells us______different story of Ne Zha.（　　）\nA. a； an\nB. an； the\nC. a； the\nD. the； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你看过电影《哪吒》吗？\n--是的，我有，它告诉我们一个不同的哪吒的故事．\na一个，修饰以辅音音素开头的单词．an一个，修饰以元音音素开头的单词．the表示特指．第一个空，特指《哪吒》这部电影．用the.第二个空，泛指一个不同的哪吒的故事．different是以辅音音素/d/开头，用a修饰．\n故选：D。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指．不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，/不填．要根据语境完成试题．"}
{"id": "rose-ood-rTXMePA-1048", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nDearest is __________ film on parents who failed to find their missing son.__________ film has a happy ending in real life.（　　）\nA. the；A\nB. an；The\nC. an；A\nD. a；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "《亲爱的》是一部关于父母找不到失去的儿子的影片。这部电影在现实生活中有一个幸福的结尾。\n第一个设空处：表示\"一部电影\"，用a/an,film的第一个音素为辅音，用a；第二个设空处：\"特指\"这部电影，用the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的第一个音素。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-GObEaVe-1049", "question": "单项选择（共15小题，每题1分，计15分）\n--- You drop ______ \"s\" in the word \"cross\".\n--- Oh, ______ letter \"s\" should be doubled.（　　）\nA. a, a\nB. an, a\nC. the, the\nD. an, the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你在\"cross\"这个词里丢了一个\"s\"．\n-哦，字母\"s\"应该是两个．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 ，一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头单词前，an用于以元音音素开头的单词前．the 是定冠词，表特指，为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前． 字母s以元音音素开头，且表示泛指一个，故用an；第二个空表示特指单词cross,故用定冠词the.\n故选：D．\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-Qmd1pij-1050", "question": "第二部分 语言知识运用（共两节，满分45）第一节 单项选择（共15题；每题1分，满分15分）从各题所给的A、B、C三个选项中选出可以填人空白处的最佳选项，并涂在答题卡上相应的位置。\n-Do you know the girl named He Wuga？\n-Sure.She is_____excellent running star from Liangshan.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你认识那个叫He Wuga的女孩吗？\n——当然可以。她是来自凉山州的一名优秀跑步明星。\n空处表示泛指，且excellent以元音音素开头，故应用an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-p0j46O5-1051", "question": "笔试部分V.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\n- Nick,what are you going to do______day after tomorrow？\n- I'm going to write______article about the environment.（　　）\nA. a；an\nB. the；an\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——尼克，后天你打算做什么？\n——我要写一篇关于环境的文章。\nthe day after tomorrow\"后天\"，固定短语；空二表示泛指\"一个\"，且article以元音音素开头，故应用an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音；熟记冠词在固定短语中的用法。"}
{"id": "rose-ood-GHwQv7w-1052", "question": "一、 单项选择（每小题 1 分，共 30 分）\nWang Yuan can play_________violin,but she can't play________chess.（　　）\nA. the；the\nB. /；the\nC. the； /\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "王源会拉小提琴，但她不会下棋。\n当play后跟西洋乐器时，乐器前要用定冠词the；当play后跟棋类时，棋类前不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项的含义，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-8XCg8Ur-1053", "question": "一、 单项选择（每小题 1 分，共 30 分）\nI take________quick shower at 6：30 am every day.Then I have________breakfast at 7 am.（　　）\nA. a；a\nB. a； /\nC. an；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我每天早上6：30快速淋浴。然后我在早上7点吃早餐。\ntake a shower为固定搭配，意为\"淋浴、洗澡\"；一日三餐前一般不加冠词，have breakfast意为\"吃早餐\"。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项的含义，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-hOMGTX0-1054", "question": "一、 单项选择（每小题 1 分，共 30 分）\n—Do you want to have________dinner with me？\n—Sure.I also want to have________great dinner.（　　）\nA. the；a\nB. the； /\nC. /； /\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---你想和我一起吃晚餐吗？\n---当然。我也想吃一顿丰盛的晚餐。\n一日三餐前一般不加冠词，have dinner意为\"吃晚餐\"；但是当三餐前有形容词修饰的时候，前面要加冠词，结合语境，可知第二个dinner表示泛指，前面要加不定冠词，结合选项，可知D项符合题意。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项的含义，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-8B28NWw-1055", "question": "第一部分 语言知识运用（共计55分）Ⅰ单项选择（每题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nMy brother Tom can play______ping-pong well,but he can't play______violin.（　　）\nA. the,/\nB. the,the\nC. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我弟弟汤姆乒乓球打得很好，但他不会拉小提琴。\n球类运动之前，不加冠词，故空一不填；空二是用于乐器之前，应加定冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词。球类运动之前，不加冠词；乐器之前，应加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-7K93DXV-1056", "question": "第二部分单项填空（10 分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出能填人空白处的最佳选项。（共10小题，每小题1分）\n-There is going to be______exam next Monday.I'm feeling nervous these days.\n-Well,take it easy and stay in______good mood.（　　）\nA. a；an\nB. an；a\nC. an；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "- 下周一要进行一次考试了。这几天我很紧张。\n-嗯，放轻松，保持好心情。\n第一个空表示泛指\"一次\"，此句句意为：下周一要进行一次考试了。exam开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空所在句子考查固定短语\"in  a good mood\"\"好心情\"。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-6QpPH0m-1057", "question": "第二部分基础知识运用（共两节，满分15分）第一节：单项选择（每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、 C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Could you please tell me how to get to ________ nearest restaurant？\n—Sure.Turn________ right at the first crossing.You can find it easily.（　　）\nA. /； /\nB. the；a\nC. the； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你能告诉我怎样到达最近的餐厅吗？\n——当然了。第一个十字路口右转，你很容易就能找到。\n空一用于形容词最高级之前，应用定冠词the；turn right\"向右拐\"，固定短语，right之前不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，在平常的学习中注意积累。"}
{"id": "rose-ood-5LGdgIr-1058", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n一Does your father go to work by______car every day？\n一No,he sometimes takes______bus.（　　）\nA. a,the\nB. the,a\nC. /，a\nD. /，an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你的父亲每天开车去上班吗？\n——不，他有时乘公共汽车。\n表示交通方式，介词词组by car ，构成的词组中不用冠词；动词词组take a bus可用冠词，a表示\"一辆\"。故选：C。\n本题考查的是冠词在交通方式的运用。"}
{"id": "rose-ood-Toc80om-1059", "question": "第二部分笔试部分Ⅱ.知识运用（共两部分，20小题。21～40小题，每小题1分；共20分）A）单项填空从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案。\nLiu Ming is going to buy _______ useful book,and _______ book is on science.（　　）\nA. a； /\nB. an； /\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "李明打算去买本有用的书，并且是本关于科学的书。\n第一个空表示泛指\"一个\"，useful开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这个书，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-7yKXtw9-1060", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nHe can play_____ volleyball but can't play _____violin.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. \\；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他会打排球，但不会拉小提琴。\n根据题干，可知第一空是指打排球，球类活动不加冠词。第二空是指拉小提琴，乐器前加the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-UKqOLpo-1061", "question": "选择填空（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案.（共10小题；每小题1分，计10分）\nChengdu,______capital of Sichuan, is______city with a long history.（　　）\nA. a, the\nB. the, the\nC. the, a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "成都是四川的省会，是一个有着悠久历史的城市。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，city发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-mu4c5Ji-1062", "question": "一、单项选择（本题共 25 小题，每小题 1 分，共 25分）\nMr Brown has gone to______ Australia for _____ important meeting.（　　）\nA. an ，an\nB. an,the\nC. /，an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "布朗先生已经去澳大利亚参加一个重要会议了。\nAustralia国家名，前面不加冠词；再结合语境可知，meeting在此处表示泛指，前面要加不定冠词，important以元音音素开头，因此选冠词an。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-X1FyG7g-1063", "question": "一.知识运用（共两部分，20小题。21-40小题， 每小题1分，共20分）单项填空从每小题ABC三个选项中选择正确答案.\n-This is really_________ugly bird.\n-But it is_________useful bird.It can help fisherman catch fish.（　　）\nA. an；a\nB. an；an\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-这真是一只丑陋的鸟。\n- 但它是一种有用的鸟。它可以帮助渔夫捕鱼。\n本题考查冠词。表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。双方都知道的为特指，用the。第一个空表示泛指\"一个\"，an ugly bird一只丑陋的鸟，ugly开头发音为元音音素，故前面用an。表示泛指\"一种\"，a useful bird一种有用的鸟。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-dZTi6Uy-1064", "question": "一、单项选择（本题20分，每小题1分）\n-Do you think doing chores is______waste of time？\n-No,I think it can help us understand______idea of fairness.（　　）\nA. /，a\nB. a,the\nC. the,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你认为做家务是浪费时间吗？\n-不，我认为它可以帮助我们理解公平的概念。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表示泛指，waste发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-zFW27SQ-1065", "question": "一、单项选择（共16小题，每小题0.5分，满分8.0分）\nI played______computer game yesterday.It was about saving______Earth.（　　）\nA. a,the\nB. the,the\nC. the,a\nD. a,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "昨天我玩了一个电脑游戏。它是有关拯救地球的。\na一个，不定冠词，用于辅音音素前，the定冠词，表示特指，第一次提到判断第一空用a表示一个，Earth前常用定冠词the。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据语境做出选择。"}
{"id": "rose-ood-ICtx2gG-1066", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n---What do you think of______ film \" The Battle at Lake Changjin（长津湖）\"？\n---It is wonderful!And it is my_____ second time to see it.（　　）\nA. a,the\nB. a,a\nC. the,the\nD. the, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---你觉得《长津湖之战》怎么样？\n---太棒了！这是我第二次看到它。\n结合问句意思\"你觉得《长津湖之战》怎么样？\"可知，第一个空表示，表示特指，用the。第二个空后有second,结合空前my,可知第二空不用冠词，因为序数词前有物主代词修饰时，不用冠词。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-WvCR6Qr-1067", "question": "一、选择填空（共10小题，计20分）从各题的A.B.C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nLet's go and play__ping-pong.I don't want to play_____violin.（　　）\nA. the,a\nB. /，the\nC. the,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们去打乒乓球吧。我不想拉小提琴。\n根据题干，可知第一空是指打乒乓球，球类运动不加冠词；第二空是指拉小提琴，乐器前加the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-lRXdlNr-1068", "question": "一. 单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将符合題意的选项用2B铅笔涂在答题卡的相应位置上。每小题1分，共20分）\nMy sister sometimes has only ______ apple for ______ breakfast because she wants to be thin.（　　）\nA. an； /\nB. a；a\nC. the； /\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我妹妹有时早餐只吃一个苹果，因为她想变瘦。\n空一表示泛指\"一个\"，且 apple 是以元音音素开头，故前面应用an；breakfast\"早餐\"，一日三餐前不加冠词。\n故选：A。\n熟记冠词的各种用法，根据句意和选项，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wqJ1BIQ-1069", "question": "第Ⅰ卷 选择题 Ⅰ.单项选择（本题共10题， 每题1分，满分10分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy hometown is______beautiful city in______west of Liaoning Province.（　　）\nA. the；a\nB. a；the\nC. a；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的家乡是辽宁省西部的一个美丽的城市。\n结合语境可知，city在此处表示泛指，前面加不定冠词，beautiful以辅音音素开头，因此选a；再结合\"of Liaoning Province\"可知，west在此处为特指，前面加定冠词the,in the west of意为\"在…的西部\"。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，要注意分析选项的意思，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-cF4ksM8-1070", "question": "一、单项选择从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案．（15分）\nLu Jialei,14，from ______ Hangzhou Foreign Language School,won______first place in the CCTV Chinese Character Spelling Contest（中国汉字听写大会）.（　　）\nA. /，the\nB. a,the\nC. a,a\nD. /，a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "句意为：来自杭州外国语学校的14岁的卢佳磊在中央电视台中国汉字听写大会上获得了第一名．\nHangzhou 专有名词前不用不定冠词，first 序数词前常用定冠词．故选：A。\n不定冠词a用在以辅音开头的名词前，an用于以愿意字母开头的名词前；the是定冠词，修饰特指名词翻译成这个．"}
{"id": "rose-ood-CxWY3lN-1071", "question": "一、单项选择\nBeijing is _______ old city and it's _______ capital of China.（　　）\nA. a；an\nB. an；/\nC. an；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "北京是一座古老的城市，也是中国的首都．\na一个，不定冠词，用于辅音前，an一个，不定冠词，用于元音前，old city,古老的城市，表示泛指，以元音开头，要用不定冠词an；capital of China,中国的首都，特指，要用定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的含义和用法。"}
{"id": "rose-ood-VTFwH9d-1072", "question": "一. 单项选择（共20分，每小题1分）\nOn weekends I usually play____ piano at home but tomorrow I'll go to the gym by______bike to play basketball with my classamates.（　　）\nA. the；the\nB. the；/\nC. /；the\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "周末我通常在家弹钢琴，但明天我会骑自行车去健身房和同学们打篮球。\npiano\"钢琴\"，乐器之前要加定冠词the；by bike\"骑自行车\"，固定短语。\n故选：B。\n熟记冠词和固定短语的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-irFbMHB-1073", "question": "八、选择题（共20小题，每小题3分，满分60分）\nThis is ___________story of friendship.Let's read _________ story together.（　　）\nA. a；an\nB. an；the\nC. an；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一个关于友谊的故事。让我们一起读这个故事。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，story发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.第二空后的story是第二次出现，表示特指，用the.\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-gihVM2D-1074", "question": "II .语法与情景交际（每小题1分，共20分）\n一Look!What's that in______sky？\n一It must be______plane.（　　）\nA. /；/\nB. the；a\nC. /；a\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---看!在天上那是什么？\n---那一定是一架飞机。\nin the sky为固定搭配，意为\"在天上\"；结合语境，可知plane在此处表示泛指，前面要加不定冠词，plane以辅音音素开头，因此选a。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-ORkq7ss-1075", "question": "第一节　选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— What's _________ wrong with you？\n— I have _________ bad cold.（　　）\nA. /；a\nB. the；the\nC. the； /\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你怎么了？\n-我得了重感冒。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中考查句型：What's  wrong with...？……怎么了？不加冠词；第二表泛指，bad发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ejJ2Xv1-1076", "question": "语言知识运用（共20分）（一）单项选择（每小题1分，共10分）\n—Do you know _____boy standing over there？\n—Yes.He is my classmate,he is ____Asian boy.（　　）\nA. the；a\nB. a；an\nC. a；a\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你认识站在那边的那个男孩吗？\n—是的。他是我的同学，他是一个亚洲男孩。\n结合状语over there可知第一句句意为：你认识站在那边的那个男孩吗？句中boy表示特指，双方都知道的，故用the。第二空所在句子的意思为：他是一个亚洲男孩。此处考查冠词\"一个\"；an Asian boy,一个亚洲男孩，因为 Asian 的首字母发元音，故其前用an。\n故选：D。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，定冠词the 表示特指；结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ibMJGQD-1077", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\n---Look at the tall boy over there.He's _____winner of the school painting competition.\n---Oh,he must be ______creative boy.（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. a；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-看那边那个高个子男孩．他是学校绘画比赛冠军．-哦，他一定是有创造性的男孩．\n根据句意：-看那边那个高个子男孩．他是学校绘画比赛冠军．-哦，他一定是有创造性的男孩．可知第一空是特指，用the；第二空是=表泛指，creative发音以辅音音素开头，用a.\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-HlaGn62-1078", "question": "一、单项选择（10分）\nThis is ______eraser and______eraser is Tom's.（　　）\nA. the；  a\nB. a；  the\nC. .an；  the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是一块橡皮，这块橡皮是汤姆的。\n根据题干可知这是一块橡皮，此处表示泛指，且eraser首字母发元音音素，则第一空填写an。其次由题干可知这块橡皮是汤姆的，此处第二次提到，特指，则第二空应填写the。\n故选：C。\n本题考查冠词辨析，基础题，掌握冠词的用法是解题的关键，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-iySDj14-1079", "question": "第二部分：笔试（120分）V.单项选择。（15 分）\nThere is______old table in______corner of the living room.（　　）\nA. an；the\nB. a；a\nC. a；the\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "客厅的角落里有一张旧桌子。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，old发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4urWM85-1080", "question": "第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nThat beautiful girl is_____actress.She likes playing_____chess.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. an；/\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那个漂亮的女孩是个演员。她喜欢下棋。\n第一个空表示泛指\"一个\"，actress开头发音为元音音素，故前面用an；chess\"国际象棋\"，棋类运动之前不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。棋类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-gqt0z7P-1081", "question": "一、单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nHan Meimei has_______eraser,and ________eraser is black and white.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. an\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "韩梅梅有一块橡皮，这块橡皮是黑白的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，eraser发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-QOgkuC3-1082", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分） \n--Most of my classmates like playing _______ table tennis.\n--I like it too.It is usually ______ one-to-one game,and it is exciting.（　　）\nA. /；a\nB. /；an\nC. the；an\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我的大多数同学都喜欢打乒乓球。\n-我也喜欢。这通常是一对一的游戏，很刺激。\n球类运动前不接冠词。排除CD；one-to-one game为可数名词单数，前缺冠词，非元音音素开头。\n故选：A。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写单词的词义，从而确定答案。"}
{"id": "rose-ood-EJvMuV5-1083", "question": "五．语法与情景会话（每题1分，共25分 答案写在答题栏里）\nHe often plays ________ piano but never plays ________ basketball.（　　）\nA. /，the\nB. the,the\nC. /， /\nD. the, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他经常弹钢琴但是从来不打篮球。\nplay表示弹奏时，在乐器前要加定冠词the,play后跟球类运动时，球类运动前常不用冠词。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Rl0gsef-1084", "question": "二、单项填空（本题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nDuring ________ period of that project,Jack had ________ close relationship with Tom.（　　）\nA. the；a\nB. the；不填\nC. 不填；a\nD. 不填；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在那个项目期间，杰克和汤姆关系密切。\n根据空后\"of that project\"可知，空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"，且close以辅音音素开头，故应用不定冠词a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-0Op8tQg-1085", "question": "二、英语知识运用（共两节，20分）第一节 单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-How are you going to be______writer？\n-I'm going to keep on writing______stories.（　　）\nA. a；/\nB. /；the\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你怎么能成为一名作家？\n-我要继续写故事。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，writer发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。stories是复数形式，前面不能加不定冠词。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-eyEthdD-1086", "question": "C.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。\nCan you find_______\"e\" in ________ word \"spell'？（　　）\nA. a,a\nB. a,the\nC. an,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能在单词\"spell\"中找到一个\"e\"吗？\n第一个空表示泛指，\"e\"元音音素开头，使用an。第二个空表示特指，指\"spell\"这个单词，故前面用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-ZdPRhXg-1087", "question": "一、选择题\nIn the United States Father's Day is on ________ third Sunday in ________ June.（　　）\nA. the； /\nB. the；a\nC. /；the\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在美国，父亲节是在六月的第三个星期天。\n第一个空后是序数词，故空处应为定冠词the。第二个空后是名词June,前面不能加冠词。\n故选：A。\n考查冠词的用法，仔细阅读句子，根据语境找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-25It0gD-1088", "question": "一、单项选择（本题共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-May is ______beautiful month full of sunshine and flowers.How nice！\n-Yes,it is also ______month when we show thanks to our mothers on Mother's Day.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. the；/\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—五月是一个充满阳光和鲜花的美丽的月份。多么美好!\n—是的，它也是我们在母亲节向母亲表示感谢的月份。\n根据语境，可知第一个空修饰beautiful month,五月是一个充满阳光和鲜花的美丽的月份，在句中表示泛指，beautiful音标中的第一个音素是辅音音素，因此前面要加不定冠词a；第二空所在句子是含有定语从句的主从复合句，\"when we show thanks to our mothers on Mother's Day\"是when引导的定语从句修饰先行词month,即它也是我们在母亲节向母亲表示感谢的月份，表示特指，因此用定冠词the。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-PEO7KHw-1089", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\n--What would you like for ________ lunch today？\n--I'd like just _______ egg.（　　）\nA. /；a\nB. a；the\nC. the；a\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-今天午餐你想吃什么？\n-我只想吃一个鸡蛋。\n根据题干可知此处询问今天午餐你想吃什么，其中lunch表示午餐，三餐前通常是零冠词，则第一空不填。第二空处根据题干可知我只想吃一个鸡蛋，此处表示泛指，且egg首字母发元音音素，则第二空填写an。\n故选：D。\n本题考查冠词，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-kBAVIcC-1090", "question": "一. 单项选择（15 分）从下列各题所给的选项 A、B、C、D 中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应 位置将其涂黑。\n—Can you play ________ piano？\n—No,I can't.But I can play ________ basketball.（　　）\nA. the,the\nB. the,a\nC. the, /\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你会弹钢琴吗？\n——不，我不会。但我会打篮球。\n乐器之前用定冠词the,球类运动之前不加冠词。\n故选：C。\n正确掌握冠词的用法，结合选项选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-jMoQ8e0-1091", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nTom likes playing __________violin,but his cousin likes playing__________ tennis.（　　）\nA. the； /\nB. the；the\nC. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆喜欢拉小提琴，但他的表弟喜欢打网球。\n当play后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the；当play后面跟球类时，球类前面不加冠词。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-jK88DmN-1092", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n-Does Lucy have_______fever？\n-Yes,she does.I think she should go to_______hospital.（　　）\nA. an；/\nB. a；/\nC. /；a\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-Lucy发烧了吗？\n-是的。我认为她应该去医院。\n第一空，have a fever,发烧，固定搭配；第二空，go to hospital去医院，固定搭配。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-z1jnh7g-1093", "question": "三. Choose the best answer.\n________classmate of mine was hit on ________ head by a naughty boy two days ago.（　　）\nA. The,the\nB. A，his\nC. A，the\nD. /， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的一个同学两天前被一个顽皮的男孩打了头。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，classmate发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空考查短语hit sb on the head打在某人头上，固定搭配。\n故选C。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Uaa8cOZ-1094", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，共15分）\n—Letˈs go to play______ tennis now.\n—Sorry,I canˈt.I have to play______ guitar for an hour first.（　　）\nA. /； /\nB. /；the\nC. the；the\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我们现在去打网球吧。\n——抱歉，我不能。我必须先弹一个小时吉他。\n句中tennis表示网球，球类运动前不加冠词；其次guitar表示吉他，乐器前应加定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。掌握冠词的特殊用法是解决本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-7vRN8rr-1095", "question": "II.语法与情景对话（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A， B， C， D四个选项中选择一个最佳答案。\n— What do you think of ________ movie by Jackson？\n— It's ________ good movie,I think.（　　）\nA. the；the\nB. a；the\nC. the；a\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你觉得杰克逊演的电影怎么样？\n-我觉得它是一部好电影。\n根据题干可知此处询问你觉得杰克逊的电影怎么样，此处特指杰克逊演的电影，则第一空填写定冠词the。第二空处根据题干可知它是一部好电影，表示泛指，且good首字母发辅音音素，则此处填写不定冠词a。\n故选：C。\n本题考查冠词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-bgZPtTD-1096", "question": "I.单项选择（共25小题；每小题1分，满分25分） 从四个选项中，选出正确答案。\nDo you know ______ child under ______ tree？（　　）\nA. /，the\nB. the,the\nC. /， /\nD. a,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你认识树下的孩子吗？\n根据句意\"你认识树下的孩子吗？\"可知child和tree是双方都知道的，表示特指，故用the。\n故选B。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ROAyuem-1097", "question": "I.单项选择（共25小题；每小题1分，满分25分） 从四个选项中，选出正确答案。\nThere's _______ \"m\" and _______\"u\" in _______ word \"museum\".（　　）\nA. a,a,the\nB. an,a ，the\nC. an,a,an\nD. a,an,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "\"museum\"这个单词中有一个\"m\"和一个\"u\"。\n此题为there be 结构，根据题意\"museum\"这个单词中有一个\"m\"和一个\"u\"。\"可知此题考查冠词\"一个\"；因为字母U发辅音，故其前用a；字母m发元音，故其前用an。word是双方都知道的，表示特指，故用the。\n故选B。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-FZDvlDu-1098", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）阅读下列各小题，从题后所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-What's wrong with you？\n-I have______bad cold and have to stay in______bed for two days.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. a； /\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你怎么了？\n——我得了重感冒，不得不卧床两天。\nhave a bad cold\"得了重感冒\"固定短语，故空一应用a；in bed\"卧床\"，也是固定短语，故空二不填。\n故选：C。\n熟记冠词在固定短语中的用法，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5uOQyE6-1099", "question": "六、第二部分基础知识运用（共10小题，计40分）选择填空。（ 共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（ 共10小题，每小题1分；计10分）\nItaly is______European country and______country will host the 2026 Winter Olympic Games.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "意大利是一个欧洲国家，并且这个国家将主办2026年的冬奥会。\n第一个空表示泛指\"一个\"，第一个空表示泛指\"一个\"，European开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这个国家，表示特指，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-HORganH-1100", "question": "Ⅱ.语法与情最对话（共20小题；每小题1分，滴分20分）阅读下列各题，从A. B. C. D四个选项中选择一一个最佳答案。\n-You've dropped______\"s\" in the word.\n-Oh,sorry.______ letter \"s\" should be doubled like this \"grass\".（　　）\nA. a；A\nB. an；A\nC. an；The\nD. a；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你在单词中丢掉了一个\"s\"。\n——哦，对不起。这个字母\"s\"应该像\"grass\"一样双写。\n空一表示泛指，字母s以元音音素开头，故应用an。空二是第二次提到这个字母，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-G6TOLV3-1101", "question": "一．单项选择 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题， 每小题1分）\n一 What do you think of Mary？\n一 She is __________outgoing girl and she is _________ best student in our class.（　　）\nA. an,a\nB. a,the\nC. an,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你觉得玛丽怎么样？\n---她是一个外向的女孩，并且她是我们班上最好的学生。\n结合语境可知，girl在此处表示泛指，前面要加不定冠词，outgoing以元音音素开头，因此选冠词an；再结合\"in our class\"在我们班里，可知她是我们班上最好的学生，形容词最高级前要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-YR09pvt-1102", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案\n- Is Russia _______ European country？  - Yes, though most of it lies in _______ Asia.（　　）\nA. a； an\nB. a；/\nC. an； /\nD. an； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-俄罗斯是欧洲国家吗？\n-是的，尽管它大部分位于亚洲．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表泛指，European以辅音音素开头，其前用不定冠词a.Asia是专有名词，前面不加冠词．\n故选：B．\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-vVff48v-1103", "question": "卷二 笔试部分（满分10分）一、单项选择（共10小题；每小题1分，共10分）\nBob can play _____tennis,but he can't play ______ piano.（　　）\nA. the；the\nB. 不填；the\nC. 不填；不填\nD. the；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鲍勃会打网球，但他不会弹钢琴。\ntennis\"网球\"，球类运动之前不加冠词；piano\"钢琴\"，乐器之前加定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。球类运动之前不加冠词，乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-Zphoh2X-1104", "question": "一、选择填空 \n---What_____ amazing news it is that several new subway lines will be put into use this year.\n---Surely it is____unusual event for the city's public transport.（　　）\nA. the；a\nB. a；an\nC. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——今年将有几条新的地铁线路投入使用，这是多么令人惊讶的消息啊。\n——这对城市公共交通来说无疑是一件不同寻常的事。\n空一所在的句子是what引导的感叹句，news是不可数名词，故空一不填；空二表示泛指，且unusual以辅音音素开头，故应用an。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-n92u4Es-1105", "question": "II.单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、 D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nOscar gave me such_____useful advice that I could solve the problem by myself for_____first time.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. an；a\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Oscar给了我很多有用的建议，我第一次可以自己解决这个问题。\n第一个空表示泛指\"一个\"，useful开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为序数词前加the,the first time表示第一次。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-fvlXv4y-1106", "question": "II.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n—Do you often watch movies in your free time？\n—Yes.I saw ________ film The Wandering Earth yesterday.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一你闲暇时经常看电影吗？\n一是的，我昨天看了《流浪地球》这部电影。\na/an/the是冠词，用于名词前。a/an是不定冠词，表示\"一个，一支，...\"，用于可数名词的单数前，用于第一次提到某人或某物，表\"泛指\"。a用于以辅音音素开头的单词前，an用于以元音音素开头的单词前。the是定冠词，表示\"这个，那个，这些，那些\"，表\"特指\"。本题表特指，特指《流浪地球》这部电影。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-1fV0OKB-1107", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，共15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nThere'll be______international meeting in Lianyungang,______eighth largest city in Jiangsu.（　　）\nA. an；a\nB. an；the\nC. a；the\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在江苏第八大城市连云港将有一个国际会议。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，international发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空后是序数词，序数词前加the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-XmCaLWs-1108", "question": "三、单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分)\nYao Ming started to play ___________basketball when he was 12.And he became famous all over the world at __________age of 22.（　　）\nA. the；the\nB. the；an\nC. /；the\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "姚明12岁开始打篮球。他在22岁的时候举世闻名。\n球类运动之前不加冠词，故空一不填；at the age of\"在…岁时\"，固定短语，故空二用the。\n故选：C。\n正确掌握冠词的用法，结合选项选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xoYEk10-1109", "question": "一、单项选择 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nWe usually eat three times ____a day and have ____lunch at twelve a.m..（　　）\nA. /；the\nB. a；an\nC. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们通常一天吃三顿饭，中午十二点吃午饭。\nthree times a day\"一天三次\"，固定用法；一日三餐前也不加冠词。\n故选：C。\n熟记固定短语中冠词的用法。"}
{"id": "rose-ood-LwHPxyV-1110", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\n--- Why are you so crazy about going travelling in the country？\n--- Because I can always find in travelling _________ peace that is missing in _________ world full of challenges.（　　）\nA. the；a\nB. the； /\nC. /；a\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你为什么对去乡村旅行这么着迷？\n---因为我总能在旅行中找到在一个充满挑战的世界中缺失的宁静。\n根据语境，第一个空格后peace特指\"在充满挑战的世界中缺失的宁静\"，因此选冠词the；再结合句意可知，第二个空格后world泛指\"一个充满挑战的世界\"，用不定冠词，world以辅音音素开头，所以前面加冠词a。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生分清选项的区别，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-xxyRZSH-1111", "question": "一、选择填空 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15题；每小题1分，满分15分）\nThere is ______ \"l\" in ______ word \"look\" .（　　）\nA. an；the\nB. an；a\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在\"look\"一词中有一个\"l\"。\n第一个空表示泛指\"一个\"，l开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空表示特指，用the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Eh7o3cD-1112", "question": "二、单项填空（本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nBy____ way,I think we're in with______chance of beating Class Two.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. a；a\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "顺便说一句，我认为我们有机会打败二班。\nby the way\"顺便说一下\"，固定短语，故排除A、C项；空二表示泛指\"一个\"，且chance以辅音音素开头，故前面应用a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。熟记冠词在固定短语中的用法。"}
{"id": "rose-ood-on4rROW-1113", "question": "二．单项选择.（共20小题；每小题1分，满分20分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案）\n--Do you often play______tennis after school？\n--No,I don't like it.I often play______guitar.（　　）\nA. a；the\nB. the； /\nC. /；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--放学后你经常打网球吗？\n--不，我不喜欢。我经常弹吉他。\na一个，不定冠词，用于辅音音素前，the定冠词，表示特指，tennis为球类运动，前无冠词，guitar为乐器，前常用定冠词the。\n故选：C。\n根据冠词的含义和用法，选择正确的冠词。"}
{"id": "rose-ood-vFXtkMJ-1114", "question": "一.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nTaylor is ________ American superstar and he can play ________ guitar very well.（　　）\nA. an；the\nB. an；a\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "泰勒是美国的超级明星，他吉他弹得很好。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，American发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空是指弹吉他，乐器前加the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-GJDYbJ2-1115", "question": "二、单项选择（10小题，每小题1分，共10分）\n- Tom is coming by______plane tomorrow.\n- Let's go to______airport to meet him.（　　）\nA. the； /\nB. /；a\nC. /；the\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--汤姆明天就要坐飞机来了。\n--我们去机场接他吧。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级、序数词前面通常要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。第一个空，by+交通工具，表示乘坐某种交通工具，中间不加定冠词the；第二个空，表示的是特指汤姆坐飞机来降落的那个机场，用定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-r4KCcwf-1116", "question": "II、单项选择（每小题1分，共10分）\n- You missed______exciting football match.\n- It's not______big deal.I don't like football.（　　）\nA. a；a\nB. the；an\nC. an；a\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你错过了一场精彩的足球比赛。\n-没什么大不了的。我不喜欢足球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，exciting发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；big发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-huWaV25-1117", "question": "一、单项选择。（每小题2分，共20分）\n--Do you often play ______ piano？\n--Yes.I want to be ______ musician like Lang Lang.（　　）\nA. the；a\nB. a；the\nC. the；an\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你经常弹钢琴吗？\n——是的。我想成为像郎朗那样的音乐家。\n乐器之前加定冠词the；第二个空表示泛指\"一个\"，musician 开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-KxJDr0I-1118", "question": "一、单项选择。（每小题2分，共20分）\n-Can Amy play _____drums？ -Yes. And she can play _______chess, too.（　　）\nA. a； the\nB. the； the\nC. the； /\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-艾米会打鼓吗？ -会她也会下国际象棋．\na是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 ，一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头单词或字母前．the 是定冠词，表特指，为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．因play +the +乐器，中间必须加定冠词the ，因此\"打鼓\"可翻译为\"play the drums \"，play +体育项目（球类、牌类、棋类），中间不加任何成分，因此\"下国际象棋\"可翻译为\"play chess\"．由题干\"--Can Amy ---the drums？-Yes. And she can --- chess, too.艾米会---鼓吗？ -会她也会---国际象棋．\"可知，第一个空格用the；第二个空格用/， 所以答案应是the；/．\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-Uuw8uP6-1119", "question": "二、英语知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\n-What's______matter,Nancy？    -I have______sore throat.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. /； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--怎么了，南希？\n--我喉咙痛．\n第一个空，What's the matter？\"怎么了？\"固定句式．第二个空，have a  sore throat\"喉咙痛\"固定搭配．\n故选：B。\n积累一些固定搭配和固定句式，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-ood-L7v4DZO-1120", "question": "Ⅱ.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A.B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nI like playing______volleyball.But my brother likes playing______drums.（　　）\nA. /；/\nB. /；the\nC. the；/\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢打排球，但我哥哥喜欢打鼓。\n根据volleyball可知，第一空不填冠词；因为球类前不加the,play volleyball表示\"打排球\"；根据drums可知，第二空填the；因为乐器前加the,play the drums表示\"敲鼓\"。\n故选B。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-bkn0bo1-1121", "question": "一．第二部分英语知识运用 （共两节，共30 分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并将答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThey play_____basketball for ______hour after school.（　　）\nA. /；an\nB. the；an\nC. /；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们放学后打一小时篮球。\n球类运动前不用冠词，故第一个空不填；第二个空此处表示泛指，指一小时，hour以元音音素开头，使用不定冠词an。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。为特指时，用the。球类运动前无冠词。"}
{"id": "rose-ood-lKvCexD-1122", "question": "一、单项选择。（10分）\n-I eat ______egg in the morning.What about you？\n-I eat ______chicken.（　　）\nA. a；the\nB. an；/\nC. the；/\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我早上吃了个鸡蛋。你呢？\n——我吃了鸡肉。\n第一个空表示泛指\"一个\"，egg开头发音为元音音素，故前面用an；chicken表示\"鸡肉\"时是不可数名词，其前不加冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。不可数名词之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-bYh5j1R-1123", "question": "选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Does your father go to work by______ bike？\n—No,he always takes______ subway.（　　）\nA. a； /\nB. a；an\nC. a；the\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你爸爸骑自行车上班吗？\n--不，他总是坐地铁。\n第一个设空处为by+交通工具，其后不用任何冠词；第二个设空处为take the+交通工具。\n故选D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-kslCrrH-1124", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n- How do you like __________ film we saw together yesterday,Nora？\n- You mean The Battle At Lake Changjin？I have never seen __________ better one.（　　）\nA. the；the\nB. a；the\nC. the；a\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——诺拉，你觉得我们昨天一起看的电影怎么样？\n——你是说《长津湖》吗？我从来没见过比这更好的。\n空一后有定语从句修饰，故表示特指，应用定冠词the；one指代film,为可数名词，故空二表示泛指，better以辅音音素开头，故应用a修饰。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-VaxtQ8A-1125", "question": "一、单项选择（共10道小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。\nI usually have ________ breakfast at 7：00.But this morning I ate ________ quick breakfast because I got up later than usual.（　　）\nA. a；不填\nB. 不填；an\nC. the；a\nD. 不填；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我通常在7点吃早餐。但是今天早上我吃了一个快速的早餐，因为我比平时起得晚。\n考查冠词辨析。三餐前不加任何冠词，但当其前有形容词修饰时，要加冠词，故第一空不填，quick是以辅音音素开头的，故第二空填a。\n故选：D。\n本题考查冠词。第一空为三餐前零冠词。第二空表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-Zycwjpu-1126", "question": "Ⅶ、单项选择。（10 分）\n-It will rain tomorrow. Don't forget to take ______umbrella with you.\n-OK， Mom. I'll take______ blue one.（　　）\nA. a； the\nB. an； the\nC. an； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-明天会下雨。别忘了带把伞。\n-好的，妈妈。我就带那把蓝色的吧。\na不定冠词，表示泛指，用于以辅音音素开头的单词前；an不定冠词，表示泛指，用于以元音音素开头的单词前；the定冠词，表示特指。第一个空表示泛指，且umbrella以元音音素开头，故用不定冠词an,第二个空特指蓝色的雨伞，故用定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-CqDYFRd-1127", "question": "一. 单项选择从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案（每小题1分，满分15分）\nI have _________ egg and _________ milk every morning.（　　）\nA. an； /\nB. a；a\nC. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我每天早晨吃鸡蛋和牛奶。\n鸡蛋是可数的，表示一个鸡蛋用an egg,milk是不可数的，不加冠词，所以本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需要掌握冠词的基本用法。"}
{"id": "rose-ood-FKITcE2-1128", "question": "三、从下列每小题所给的A. B、c. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nJim  has_____basketball.He often plays_____basketball with me.（　　）\nA. a；a\nB. a；an\nC. a；the\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "吉姆有一个篮球。他经常和我一起打篮球。\n句中第一个空后的basketball为单数形式，且第一次提到，故应用不定冠词a；根据所学知识可知，当球类表示该项运动时，球类名词前不加the,故第二个空前应不用冠词。\n故选：D。\n本题考查冠词。表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指应用the。"}
{"id": "rose-ood-D9k2lfP-1129", "question": "三、 单项填空 从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。（共10小题，每小题1分，满分10分）\n—Do you know____ boy on the ship ？\n—Yes.He is my classmate Sam,____ honest pupil.（　　）\nA. the；an\nB. a；a\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你认识船上的那个男孩吗？\n--是的。他是我的同学山姆，一个诚实的学生。\n根据\"on the ship\"可知，boy在此处表示特指，前面加定冠词the；再结合语境可知，pupil在此处表示泛指，前面加不定冠词，honest以元音音素开头，所以选an。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-mCdgzzK-1130", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Sandy,did you have ________ nice weekend？\n—Yes.And I watched another interesting film from ________ UK with my cousin.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. the；a\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——桑迪，你周末过得愉快吗？\n——是的。我和表弟一起看了另一部来自英国的有趣电影。\n空一表示泛指\"一个\"，nice以辅音因素开头，用不定冠词a,排除B、C；UK前要加定冠词the,the UK\"英国\"。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Lf4NkiX-1131", "question": "一、单项选择 （共10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将该项涂黑。\n— Do you know Grace well？\n—Yes.She is ______ 8-year-old girl and she can play ______ guitar.（　　）\nA. /；a\nB. an； /\nC. an；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你很了解格蕾丝吗？\n-是的。她是一个8岁的女孩，她会弹吉他。\n第一个空泛指，意为\"一个\"而8-year-old是元音音素开头，故用an。第二个空西洋乐器前都用定冠词the。\n故选：C。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写单词的词义，从而确定答案。"}
{"id": "rose-ood-BFhQDij-1132", "question": "第二部分 语言知识运用（共计 50 分）V.单项选择题 （每小题1分，共10分）根据句意从A、B、C中选择最佳选项。\nAre you good at playing _______ guitar or _______ basketball？（　　）\nA. the,the\nB. the,a\nC. the, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你擅长弹吉他还是打篮球？\nplay后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the；play后面跟球类时，球类前面不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生多注意积累，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-Sfn0SVx-1133", "question": "第一部分单项选择 （15小题，计15分）\n---______ orange is on the table（桌子）.What color is it？\n---Oh,it's______orange.（　　）\nA. A；/\nB. An；/\nC. The；an\nD. The；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-橙子在桌子上。它是什么颜色？-哦，它是橙色。\norange表示橙色、橙子，名词。根据题干可知橙子在桌上，此处表示泛指，且orange首字母o发元音音素，则第一空填写An。其次由题干可知桌上的橙子是橙色的，颜色前不用冠词，则第二空不填。\n故选：B。\n本题考查冠词，要求学生掌握该类词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-v6tRllp-1134", "question": "第一部分单项选择 （15小题，计15分）\nIt is_____ orange.______orange is______orange.（　　）\nA. a,An,/\nB. an,An,an\nC. an,The,/\nD. an；/：/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "它是一个橙子。这个橙子是橙色的。\norange表示橙色、橙子，名词。根据题干可知它是一个橙子，此处表示泛指，且orange首字母o发元音音素，则第一空填写an。其次根据题干可知这个橙子是橙色的，此处指第二次提到，则第二空填写The。最后颜色前不用冠词，则第三空不填。\n故选：C。\n本题考查冠词，要求学生掌握该类词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-czC2DEw-1135", "question": "一、单项选择：（选择最佳答案）（本题共20分，每小题1分）\nThe boy can play ______ basketball well,but he can't play ______ guitar.（　　）\nA. the；/\nB. the；the\nC. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个男孩篮球打得很好，但他不会弹吉他。\n根据题干，可知第一空是指打篮球，球类运动前不加冠词；第二空是指弹吉他，乐器前加the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-9XWYzg5-1136", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nIn 2021，______ China set January 10 as ______ country's National Police Day.（　　）\nA. /；a\nB. A；the\nC. the； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "2021年，中国将1月10日定为国家警察日。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中China是专有名词，不加冠词；第二空表特指，用the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-TKWTWwH-1137", "question": "一．第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）n第一节语法和词汇知识（共15小题；每题1分，满分15分）从A.B，C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\n—What's this？\n—It's _______ eraser._______eraser is mine.（　　）\nA. a,The\nB. an,The\nC. a,An\nD. /；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这是什么？\n--它是一块橡皮。那块橡皮是我的。\na不定冠词，表示一个，用于辅音前，an不定冠词，表示一个，用于元音前，the定冠词，表示特指，第二次提及，根据What's this？可知问句是询问这个什么，因此判断答语的含义为这是一块橡皮，元音前用不定冠词an,第二空是第二次提到，判断用定冠词。\n故选：B。\n掌握冠词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-pF3m4ZD-1138", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nBob likes to play ______ guitar in the morning and play ______ basketball in the evening.（　　）\nA. the； /\nB. the；the\nC. /； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "鲍勃喜欢早上弹吉他，晚上打篮球。\n乐器之前加定冠词the；球类运动之前不加冠词。\n故选：A。\n本题考查冠词。乐器之前加定冠词the；球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-nS7Mwyl-1139", "question": "二、单项选择（共20小题：每小题1分，满分20分在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白 处的最佳答案。\n---Is the UK______island country？\n---Yes.It is one of the strongest countries in______Europe.（　　）\nA. a；the\nB. a；/\nC. an；the\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---英国是一个岛国吗？\n---是的。它是欧洲最强大的国家之一。\n结合语境可知，country在此处表示泛指，前面要加不定冠词，island以元音音素开头，因此选冠词an；Europe为专有名词，前面不加冠词。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生熟练掌握选项间的区别，再结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-aWbjkrv-1140", "question": "练习\nShe has _______  orange skirt._______ skirt is nice.（　　）\nA. a；The\nB. an；The\nC. an；A\nD. the；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她有一条橙色的裙子。这条裙子很漂亮。\n结合语境，可知第一个skirt在此处表示泛指，前面要加不定冠词，orange以元音音素开头，因此选an；再结合语境，可知第二个skirt特指上文提到的那条裙子，因此要选定冠词the。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-bw0ZxNJ-1141", "question": "练习\nThere is _______  old bike._______ old bike is Mr.Zhao's.（　　）\nA. an；The\nB. the；An\nC. a；The\nD. the；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "那里有一辆旧自行车。这辆旧自行车是赵先生的。\n结合语境，可知第一个bike在句中表示泛指，前面要加不定冠词，old以元音音素开头，因此选冠词an；再结合语境，可知第二个bike特指上文提到的那辆自行车，因此前面加定冠词the。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-ISIDvwd-1142", "question": "练习\nWe can't see _______  sun at _______  night.（　　）\nA. the；the\nB. the；/\nC. a；/\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在夜晚我们看不到太阳。\nsun为第一无二的事物，因此前面加定冠词the；at night为固定搭配，意为\"在夜晚\"。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-sQlw7SO-1143", "question": "一. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\n—Can I have a look at ________ iPhone your father bought yesterday？\n—Sure,and my father told me it was made in ________ European country.（　　）\nA. an；a\nB. the；an\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我能看看你爸爸昨天买的iPhone吗？\n-当然，我父亲告诉我它是欧洲国家制造的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，European发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-epCGgSH-1144", "question": "第一节 单项选择（共15小题，每小题1分，共计15分）\nI received _____ e-mail from Judy.____ e-mail is about our summer vacation plans.（　　）\nA. a；An\nB. an；The\nC. the；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我收到了一封Judy的电子邮件。这份邮件是关于我们的暑假计划的。\n在句中，同一个事物第一次出现用a/an,第二次出现用the。e-mail的第一个音素是元音，用an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。同时还要注意定冠词、不定冠词和零冠词的具体用法。"}
{"id": "rose-ood-MiEoEI4-1145", "question": "二、单项选择（共 15 小题；每小题1分， 满分 15 分）\nSu Qian is ________ beautiful city in ________ east of China.（　　）\nA. a；a\nB. /；a\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "宿迁是中国东部一个美丽的城市。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，beautiful发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，in the east of China在中国的东部。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-IZbr5av-1146", "question": "第一部分基础知识运用（共计 50分）I. 单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nJack plays______piano very well but he can't play______chess.（　　）\nA. /；the\nB. the；/\nC. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克钢琴弹得很好，但他不会下国际象棋。\n当play后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the；当play后面跟棋类时，棋类前面不加冠词。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-y486iD2-1147", "question": "一、单项选择。（10分）\n—Do you know______boy with______ apple under the tall tree？\n—Yes,very well.He is my best friend,Tom.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. a；an\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你认识高树下拿着一个苹果的男孩吗？\n——是的，很了解。他是我最好的朋友，汤姆。\nthe是定冠词，表示特指；a/an是不定冠词，表示泛指，意为一个，a用在辅音音素前，an用在元音音素前。第一空表示特指树下拿苹果的男孩，用定冠词the；一个苹果，apple以元音音素开头，不定冠词用an。\n故选：D。\n仔细分析句子的结构，掌握冠词的用法。"}
{"id": "rose-ood-2sWu6Ea-1148", "question": "一、单项选择（共15分）\nTo achieve ______great success,there must be ______balance between the challenge of the task and your skill level.（　　）\nA. a； /\nB. /；a\nC. /； /\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "为了获得巨大的成功，任务的挑战性和你的技能水平之间必须有一个平衡。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，这两个空都表示泛指，且great和balance的发音都是以辅音因素开头的，因此用a来修饰。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并按语境答题。"}
{"id": "rose-ood-Zyvdyt1-1149", "question": "二、单项选择（本大题有20小题，每小题0.5分，共10分）。在每小题的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳答案。\n--What can you see on the table？\n--I can see______orange and two apples.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能在桌子上看到什么？\n-我能看见一个桔子和两个苹果。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中表泛指，orange 发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-2USQBSH-1150", "question": "一．单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从各题所给A、B、C、D四个选项中，选出可以填入题内空白处的最佳答案，并在答题卡上将该项涂黑。\n-It's _____ nice day,isn't it？\n-Yes,what ____ fine weather!（　　）\nA. a,a\nB. the,the\nC. a,/\nD. the,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-今天天真好，不是吗？\n-是的，多么好的天气啊！\n答案：C．根据语境和句意，可以分析本题考查的是冠词的用法．nice首字母的音素是辅音音素，day翻译为\"天，白天\"，是一个可数名词，因此用a来修饰，a nice day,美好的一天．weather是一个不可数名词，不能使用任何冠词．故选：C。\n在做这种题时，一是要确定考查范围，冠词．二是要看主语是可数名词还是不可数名词；表示数量\"一\"，可数名词用a来表示，不可数名词不用任何冠词．"}
{"id": "rose-ood-jv2Sr4k-1151", "question": "一、单 项 选 择 （ 每 小题 1 分 ，共 共 15 分 ）\n-What's______matter with Helen ？\n-She has______headache.（　　）\nA. a,the\nB. a,a\nC. the,a\nD. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-海伦怎么了？\n-她头疼。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空考查句型What's the matter with sb？，某人怎么了？固定句型；第二空表泛指，headache发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jL5Nwum-1152", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题1分，共10分）\n--What's the matter with you？\n--I have______bad cold and have to stay in______bed.（　　）\nA. a,the\nB. /，the\nC. a,a\nD. a,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你怎么了？\n--我得了重感冒，不得不呆在床上。\nhave a cold为固定搭配，意为\"感冒\"，bad以辅音音素开头，所以选a；stay in bed为固定用法，意为\"卧床\"，因此选D项。\n故选：D。\n考查冠词的用法，注意分析选项的意思，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-T237E7n-1153", "question": "二、选择填空从每小题所给的三个选项中，选出一个正确的答案。（10分）\nTina went to ________ hospital and got_____X-ray yesterday.（　　）\nA. a；a\nB. /；a\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "蒂娜昨天去那家医院做了一个X光检查。\n定冠词the,表示特指，不定冠词a/an,修饰可数名词单数，表示数量\"一\"，a用于辅音音素前，an用于元音音素前，第一空表示特指\"那家医院\"，要用定冠词the,第二空表示\"一个X光\"，X-ray以元音音素开头，要用an。\n故选：C。\n考查冠词。注意识记不定冠词a/an和定冠词the的用法，根据语境选择合适的答案。"}
{"id": "rose-ood-UGuvQZs-1154", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分， 满分10分） .从A、B、C三个选项中，选出以填入空口处的最佳选项。\n--Sam,is that_____ radio station？\n--Yes,it is._____ radio station is about 50 years old.（　　）\nA. a；A\nB. a；The\nC. the；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--山姆，那是一个广播电台吗？\n--是的，它是。这个广播电台大约有50 年的历史了。\n根据题干\"is that______radio station\"，可知句意：那是一个广播电台吗？。因为radio station的首字母发辅音故用a。答语中第二次提到名词radio station,表示特指，用定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-cZFqU4h-1155", "question": "一.单项选择（本题共10小题，每小题1分，共计10分）从A、B、C、D四个选项中，选择一个正确答案。\nI have _______ bookcase._______ bookcase is brown.（　　）\nA. a；A\nB. a；The\nC. an；A\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有一个书架。这个书架是棕色的。\n第一个空表示泛指\"一个\"，bookcase开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这个书架，表示特指，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-eEF6V0d-1156", "question": "二、单项填空（本大题有10小题，每小题1分，共10分）在每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案，并将答题卡.上对应题目所选的选项涂黑。\n______wild（野生的） tiger entered______village in Mishan,Heilongjiang Province in April.（　　）\nA. A，the\nB. A，a\nC. The,the\nD. The,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今年4月，一只野生老虎进入了黑龙江省密山的一个村庄。\n结合语境可知，tiger在此处表示泛指，前面加不定冠词，wild以辅音音素开头，所以选不定冠词A；再结合语境可知，village在此处表示泛指，前面加不定冠词，village以辅音音素开头，所以选a。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要注意分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-xoPGfRe-1157", "question": "Ⅲ. 语法与情景会话（每题1分，共25分）\nHe can not only play _________ football but also play _________ guitar.（　　）\nA. the,the\nB. the, /\nC. /，the\nD. /， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他不仅能踢足球，也能弹吉他。\n考查冠词用法。球类前面没有冠词，西洋乐器前面要用定冠词the。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和冠词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-SacmTo0-1158", "question": "一、单项选择（共20分，每题1分）\n-You can get______excellent result if you put your whole heart into the paper.\n-We should remember______useful thing that our teacher teaches us,and then we will achieve our goals.（　　）\nA. an,a\nB. an,the\nC. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---如果你把整个心投入到试卷中，你可以得到优秀的结果。\n---我们应该记住老师教我们的这些有用的东西，然后我们就会实现我们的目标。\n结合语境，如果你把整个心投入到试卷中，你就能得到优秀的结果，可知result在此处表示泛指，前面要加不定冠词，excellent以元音音素开头，前面要加冠词an；第二个空格后\"that our teacher teaches us\"我们老师教我们的，在句子中充当thing的定语，所以thing在此处为特指，前面要加定冠词the。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生结合语境进行答题，最终选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-jqylslH-1159", "question": "一、单项选择从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案．（15分）\nIt's ______ pity that many wild animals are now in danger.Please have ______ pity on them since they are part of our big family.（　　）\nA. a；/\nB. a；a\nC. /；a\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "很遗憾，许多野生动物现在处于危险之中．请同情他们，因为他们是我们大家庭的一员．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空考查句型It's a pity that…遗憾的是…；第二空考查have pity on…，是固定短语，意为\"同情\"．\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-rIop4R7-1160", "question": "二、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卷上作答。 （本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n— What do you think of _______ Beijing Winter Olympics？\n— Oh,it's _______ exciting event.（　　）\nA. the；an\nB. a；the\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你认为北京冬奥会怎么样？\n--奥，那是一个让人兴奋的大事件。\n第一个设空处：应the表明特指\"北京冬奥会\"；第二个设空处：指的是\"一个事件\"，用a/an,exciting的第一个音素为元音，用an。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。同时还要注意定冠词、不定冠词和零冠词的具体用法。"}
{"id": "rose-ood-jNonNNB-1161", "question": "一、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nHe likes playing______ basketball,so he wants to buy______basketball.（　　）\nA. a：a\nB. /；/\nC. /；a\nD. yours", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他喜欢打篮球，所以他想买一个篮球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指打篮球，球类运动前不加冠词；第二空表泛指，basketball发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-83qzlmx-1162", "question": "一.知识运用（两个部分，共10小题，计25分）第一节单项填空、从A、B、C三个选项中选出最佳选项（共10小题，计10分）\nMy best friend Larry is_____outgoing and handsome boy.We're___same.（　　）\nA. a；the\nB. an； /\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我最好的朋友拉里是一个外向和英俊的男孩。我们是一样的。\n第一空表示\"一个\"，且outgoing是元音音素开头的单词，因此用不定冠词an；第二空same前面常用定冠词the修饰。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-JJ8KBRO-1163", "question": "第I卷（选择题，共40分）I .单项选择：从所给的四个选项中选出最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nFather's love seems like ____ mountain.He always hides love deep at _____ bottom of his heart.（　　）\nA. the；a\nB. /；the\nC. a；the\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "父爱就像一座山，他总是把爱藏在心底深处。\na一（个），用于以辅音音素开头的单词前，表示泛指；the定冠词，表示特指；/不填。第一个空泛指，mountain首字母发音/m/是辅音，所以用a；第二个空at the bottom of在...底部。\n故选：C。\n掌握冠词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-sO1MV7I-1164", "question": "二、单项选择\nThis is my ______ second time to go come to Nanjing and I live on ______ fifth floor.（　　）\nA. the；a\nB. the； /\nC. a；the\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是我第二次来南京，我住在五楼。\n根据序数词second和my可知，可知第一空不填冠词，因为序数词前有形容词性物主代词修饰；根据fifth floor\"五楼\"，可知第二空用冠词the,因为序数词前常加the。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-lxpk3x4-1165", "question": "二、选择填空 （共15小题， 每小题1分， 满分15分）\n—Can you play _____guitar？\n— Yes.And I can play _____ chess,too.（　　）\nA. the；the\nB. /； /\nC. the； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你会弹吉他吗？\n-是的。我也会下国际象棋。\n根据题干，可知第一空是指弹吉他，乐器前加the；第二空是指下象棋，棋牌类活动不加冠词。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-6xlJXGG-1166", "question": "一、选择填空（共10小题；计20分）。A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\nVictor has _______ uncle and his uncle works in _______ middle school.（　　）\nA. a,the\nB. an,the\nC. an,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "维克托有一个叔叔，他的叔叔在一所中学工作。\n表示泛指\"一个\"，uncle开头发音为元音音素，故前面用an,middle开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-KX043Wn-1167", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项．\nLeap is_____film on the Chinese women's national volleyball team.______film is directed by Peter Ho-sun Chan.（　　）\nA. a；A\nB. a； The\nC. the； The\nD. the；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "《夺冠》是一部关于中国女排的电影．这部电影由陈可辛导演．\na一个，修饰辅音音素开头的单词．the表示特指．第一个空，泛指一部关于中国女排的电影．film是以辅音音素/f/开头，用a修饰．第二个空，特指这部电影，用the.\n故选：B。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指．不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，/不填．要根据语境完成试题．"}
{"id": "rose-ood-4hATZKS-1168", "question": "一、单项选择在A、 B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共15分，每小题1分）\nAs a girl,you should build_______healthy lifestyle and don't need to dream of_______A4 waist（腰）.（　　）\nA. the；an\nB. a；an\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "作为一个女孩，你应该建立一种健康的生活方式，不需要梦想A4腰。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级、序数词前面通常要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，题中两处都表示泛指，healthy的发音是以辅音音素开头的，因此用a修饰；A的发音是以元音音素开头的，用an修饰。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并按语境答题。"}
{"id": "rose-ood-j4wkEoz-1169", "question": "单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nFrance is ________ European country,and I visited ________ country three years ago.\nA. an；the\nB. a；the\nC. an；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "法国是一个欧洲国家，我三年前访问过这个国家。\n由题干和选项可知，此题考查冠词，由题干\"France is ________ European country\"可知，法车是一个欧洲国家，European为辅音音素开头的单词，所以用不定冠词a即可；再由题干\"I visited ________ country \"可知，我参观了这个国家，是特指，所以用定冠词the。\n故选：B。\n此题考查冠词的辨析，需要考生掌握冠词，定冠词等用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-BBqlu44-1170", "question": "一、单项选择。 \nThere is____\"u\"in____word\"computer\".（　　）\nA. an；a\nB. a；/\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "单词\"computer\"里有个\"u\"。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，\"u\"发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-nYcfHuO-1171", "question": "一、单项选择。 \n-Does Li Lei like playing ____guitar？\n-No.He likes playing____soccer.（　　）\nA. the；the\nB. /；the\nC. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-李雷喜欢弹吉他吗？\n-不。他喜欢踢足球。\n根据题干，可知第一空是指弹吉他，乐器前加the；第二空是指踢足球，球类运动不加冠词。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-UMhBwdC-1172", "question": "二、单项选择。（15分）\n—What was______matter with you？\n—I ate too much and had ______ stomachache.（　　）\nA. the； /\nB. /；a\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你怎么了？\n---我吃得太多了，肚子疼。\n\"What's the matter with sb/sth？\"为固定句型，意为\"某人/某物怎么了？\"have a stomachache为固定搭配，意为\"肚子疼\"。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生熟练掌握选项间的区别，再结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-zZHr2bu-1173", "question": "一、单项选择。（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-_____fifth boy on the left,what's your opinion？\n-I think the boy should be given _____second chance.（　　）\nA. A；a\nB. A；the\nC. The；a\nD. The；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-左边第五个男孩，你怎么看？\n-我认为应该再给这个男孩一次机会。\n根据第一空所在的句子意思\"左边第五个男孩，你怎么看？\"可知第一空答案为the,表示特指。根据句意和second chance可知，第二空填a,a用于序数词前表示\"又一，再一\"，a second chance表示\"再一次机会\"。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-FDFQk2w-1174", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案（本大题共 14 小题，每小题 1 分，共 14 分）\nIs______air pollution______serious problem now？（　　）\nA. a；a\nB. /；a\nC. the；the\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "空气污染现在是个严重的问题吗？\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中pollution是不可数名词，所以前面不加不定冠词；第二空表泛指，serious发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ryKAQrB-1175", "question": "一、单项选择（15分）\n-Where did you stay for your vacation, Wilson？\n-We stayed in ______ A-shaped house near the coast. The wood house was built in ____ 19th century.\n（　　）\nA. the； a\nB. an； the\nC. a； the\nD. /； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-Wilson,你去哪里度假了？-我们呆在海边的一个A型房子里．这个木屋是在19世纪建造的．\n第一个空后house是可数名词单数，表示泛指，用不定冠词a/an,A-shaped是以元音因素开头的单词，所以前用不定冠词an,排除ACD选项．第二个空格表示在19世纪，固定搭配in+the+序数词+世纪．\n故选：B。\n不定冠词表示泛指，定冠词表示特指．区别不定冠词a/an的用法．"}
{"id": "rose-ood-LwhsV6K-1176", "question": "二、单项选择（20分）\n—Mom,I see ______ T-shirt on my bed.Is it for me？\n—Yeah,my dear!_____T-shirt is for you.（　　）\nA. a；A\nB. a；the\nC. a；The\nD. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——妈妈，我在床上看见一件T恤衫。它是给我的吗？\n——是的，亲爱的！这件T恤是给你的。\n第一个空表示泛指\"一个\"，T-shirt 开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这个T恤，表示特指，用the,句首首字母大写。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the"}
{"id": "rose-ood-UQrD8nH-1177", "question": "卷I第一部分单项选择（共10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑（每小题1分，共10分）\nI spend______hour playing______drums every day.（　　）\nA. a；the\nB. an； /\nC. an；the\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我每天花一个小时打鼓。\n结合语境可知，hour在此处表示泛指，前面加不定冠词，hour以元音音素开头，所以选an；当play后面跟乐器时，乐器前面加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-5ZAt6YK-1178", "question": "一．单项选择\n---Have you seen _______ film Born in China,directed by Lu Chuan？\n---Of course,I have never seen such _______ amazing documentary.（　　）\nA. a；an\nB. the； /\nC. a； /\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---你看过陆川导演的电影《我们诞生在中国》吗？\n---当然，我从来没有看过这么精彩的纪录片。\n问句意思是\"你看过陆川导演的电影《我们诞生在中国》吗？\"可知电影是双方都知道的，表示特指，用定冠词the。根据amazing documentary\"精彩的纪录片\"，结合关键词amazing,可知答案为an,因为amazing的首字母a发元音。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wrpZ9zq-1179", "question": "二、单项选择（每题1分共15分）\nMary wants to join ____ music club because she likes playing_____guitar.（　　）\nA. a；a\nB. an；the\nC. the；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玛丽想加入音乐俱乐部，因为她喜欢弹吉他。\n根据\"because she likes playing...\"可知此处club为特指，前面要加定冠词；当play后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-4zQ3Sd7-1180", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分、共15分）从所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--What do you usually do after school？\n-- I usually play______guitar for______hour.（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. /；an\nD. /：a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-放学后你通常做什么？\n-我通常弹一个小时的吉他。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指弹吉他，乐器前加the；第二空表泛指，hour发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-5inIqk1-1181", "question": "一、单项选择（共 15 小题， 每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n— What do you think of _______film The Battle at Lake Changjin？\n— So great.I've never seen __________better one.（　　）\nA. a,the\nB. the,a\nC. the,the\nD. a,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你觉得这部电影《长津湖》怎么样？\n——太棒了。我从来没有看过比这更好的。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指，且better以辅音音素开头，故应用a。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-vsJ1KVB-1182", "question": "一、单项选择。（每小题1分，满分10分）从所给的A. B. C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy father often reads ______newspaper and goes to______ movies on weekends.（　　）\nA. a, /\nB. a,the\nC. the, /\nD. the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的父亲经常在周末看报纸和看电影。\n结合语境，此处newspaper表示泛指，前面要加不定冠词，newspaper以辅音音素开头，所以前面加冠词a；go to the movies为固定搭配，意为\"去看电影\"。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生结合语境进行答题，最终选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-XhEc2Ib-1183", "question": "一、单项填空 （本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）从下列每小题所给的 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Can I help you？\n—Yes,I'd like______orange skirt for my daughter and______black jacket for my husband.（　　）\nA. an；a\nB. a；the\nC. a；an\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我能帮助你吗？\n——是的，我想给我女儿买一条橙色的裙子，给我丈夫买一件黑色的夹克。\n第一个空表示泛指\"一个\"，orange开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空也表示泛指\"一个\"，black开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。an用于以元音音素开头的单词之前；a用于以辅音音素开头的单词之前。"}
{"id": "rose-ood-uOshUCv-1184", "question": "一．选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nSimon likes playing ______ chess,while her brother is interested in playing ______ guitar.（　　）\nA. the,the\nB. the, /\nC. /， /\nD. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "西蒙喜欢下棋，然而她哥葛对弹吉他感兴趣。\n第一个设空处：棋类、球类名词前不加the；第二个设空处：乐器前加the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the；还要注意定冠词the的具体使用范围。"}
{"id": "rose-ood-vkziY8i-1185", "question": "六、 选择填空（15分）\nThis is ________ island called Taiwan and it's ___________largest island in China.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. a；a\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一个被称为台湾的岛屿，它是中国最大的岛屿。\na不定冠词，用于辅音音素前，an不定冠词，用于元音音素前，the定冠词，island为元音音素开头的单词，前用an表示一个，largest为形容词最高级，前用定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的含义和用法，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-oe2tfiI-1186", "question": "二、单项选择（本大题有10小题，每小题1分，共10分）\nThey are going to England by______plane to play____ piano in a concert.（　　）\nA. the；the\nB. the；/\nC. /；the\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们将乘飞机去英国在音乐会上弹钢琴。\nby plane\"乘飞机\"，固定短语；乐器之前加定冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词。熟记冠词在固定短语中的用法；乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-3se5gXL-1187", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nHelen likes playing _______piano and she also likes playing _______soccer.（　　）\nA. The；the\nB. /；the\nC. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "海伦喜欢弹钢琴，也喜欢踢足球。\n根据 piano和soccer可知，第一空填the,第二空不填冠词；因为球类棋类前不加冠词，play soccer表示\"踢足球\"；乐器前加the,play the  piano表示\"弹钢琴\"。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-HywbvFB-1188", "question": "选择题 \n--Do you know _____ boy who is talking with Miss Brown？\n--Oh,that's Charles.He is ______ honest boy.（　　）\nA. the；a\nB. a；the\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你知道那个正在和布朗先生谈话的男孩是谁吗？\n--哦，是查理斯。他是一个诚实的孩子。\na/an不定冠词用在单数名词前表示泛指，a用在以辅音开头的词前，an用在以元音开头的词前。the定冠词，用在名词前表示特指。honest（诚实的）是以元音开头的词，因此在第二个空格上填an。首句中的boy是被定语从句修饰的，是特指，因此第一个空格应填the.因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需掌握冠词的基本用法。"}
{"id": "rose-ood-iicJkk2-1189", "question": "二、单项填空\nMy brother loves playing_______volleyball.Look!He is playing with _______volleyball over there.（　　）\nA. the；a\nB. a；the\nC. /；/\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我哥哥喜欢打排球．看!他正在那边打排球．\na是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 ，一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头单词前．the 是定冠词，表特指，为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．因play+体育项目（球类、牌类、棋类），中间不加任何成分，因此\"打排球\"可翻译为\"play volleyball\"，play with a volleyball \"玩排球\"．由题干\"我哥哥喜欢打排球．看!他正在那边打排球．\"可知．第一个空格\"不填\"，第二个空格用a ，所以答案应是/；a.\n故选：D。\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-KoMJVy0-1190", "question": "二、单项选择（每小题1分，计15分）\n--- What do you think of _______ film MY MOM？\n--- Oh,it's ____ excellent film and the main character ，Li Huanying really touched me.（　　）\nA. the；a\nB. a；the\nC. the；an\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你觉得电影《你好，李焕英》怎么样？\n——哦，这是一部很棒的电影，主角李焕英真地打动了我。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指，且 excellent 以元音音素开头，故应用an。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-oY1KzT4-1191", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）\n—Have you ever seen______film My people,My Hometown？\n—Yes.I have never seen such______amazing film.（　　）\nA. a；the\nB. a；an\nC. the；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你看过《我和我的家乡》这部电影吗？\n---是的。我从来没看过这么精彩的电影。\n根据\"My people,My Hometown\"我和我的家乡，可知第一个film在此处表示特指，前面要加定冠词the；结合语境，可知第二个film在此处表示泛指，前面要加不定冠词，amazing以元音音素开头，因此选冠词an。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-jOcZ8fD-1192", "question": "一、单项选择\nAs we all know,schools and families play_________important role in teaching students about_________value of working hard.（　　）\nA. an；/\nB. the；/\nC. an；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "众所周知，学校和家庭在教育学生努力学习的价值方面发挥着重要作用。\n第一个空表示泛指\"一个\"，important开头发音为元音音素，故前面用an；空二名词后有介词短语修饰，是表示特指，应用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-C9Cibfj-1193", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共15分）从A， B， C，D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nYang Hai,_____ 11-year-old boy,had____toothache and he didn't fall asleep last night.（　　）\nA. a； /\nB. an；a\nC. the；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杨海，一个11岁的男孩昨晚牙疼没能睡着。\n空一表示泛指，且\"11\"以元音音素开头，故应用an修饰；空二也表示泛指，且toothache以辅音音素开头，故应用a修饰。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-CxsW4Ie-1194", "question": "一、第二部分 单项填空（共 10 小题，计 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—There is ___ uniform on the sofa.Is it yours ？\n— No.It's my brother's and he often wears ____ uniform to work,（　　）\nA. an,the\nB. an,a\nC. a,an\nD. a ，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—沙发上有一套制服。是你的吗？\n—不。它是我哥哥的，他经常穿制服上班。\n第一个空表示泛指\"一个\"，uniform开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这个制服uniform,表示特指，用the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-bwoLoJ0-1195", "question": "二、单项选择（本大题有15小题，每小题1分，共15分）\n—There is ________ uniform in the soccer club.\n—Is ________ uniform Bob's？（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. an；an\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——足球俱乐部里有一套制服。\n——这套制服是鲍勃的吗？\n第一个空表示泛指\"一个\"，uniform开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这套制服，表示特指，用the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-tUL30Aw-1196", "question": "一、单项选择（共 15小题， 每小题1分， 满分 15分）\nMillie often played __________ piano on Sundays when she was _______ young girl.（　　）\nA. the； /\nB. the；a\nC. a；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当米莉还是个小女孩的时候，她经常在星期天弹钢琴。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指弹钢琴，乐器前接the；第二两空表泛指，young发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-FiBCK3r-1197", "question": "一、单项选择（1×15=15分）\nMy grandparents play ________baseball for ________hour every day.（　　）\nA. the；a\nB. /；an\nC. the；an\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的祖父母每天打一个小时的棒球。\n固定词组，play baseball打棒球，表示球类运动，前面不用冠词，要用零冠词；第二空表示数量\"一\"，指\"一小时\"，hour元音音素开头，要用不定冠词an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。掌握球类运动前不用冠词。"}
{"id": "rose-ood-5L7lxLW-1198", "question": "一．单选题（本大题有15小题；每小题1分，共15分）\n______Greens are very kind.They often help______poor.（　　）\nA. A；an\nB. The；the\nC. The；an\nD. A；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "格林一家非常友好。他们经常帮助穷人。\na/an是不定冠词，表泛指；the是定冠词，表特指；第一空特指格林一家人，用定冠词the,the+形容词，表示一类人，the poor表示穷人。\n故选：B。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-JKN44Hw-1199", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nBill is______18-year- old English boy,and he is good at playing ______football.（　　）\nA. a；/\nB. an；/\nC. an；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "比尔是一个18岁的英国男孩，他擅长踢足球。\n根据语境可知，boy在此处表示泛指，前面加不定冠词，18-year- old以元音音素开头，所以选an；当play后面跟球类时，球类前面不加冠词，play football意为\"踢足球\"。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-qgm25Xu-1200", "question": "三、 单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\n—Who is the girl in yellow？\n—She is Sam.She is _____ Indian girl.I met her when I traveled in _____ India last year.（　　）\nA. the；an\nB. an； /\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——穿黄色衣服的女孩是谁？\n——她是萨姆。她是一个印度女孩。我去年在印度旅行时遇到了她。\n空一表示泛指，且Indian以元音音素开头，故应用an；专有名词India之前不加冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。专有名词之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-A64Sd5D-1201", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nLingling likes playing______piano and her father likes playing______football.（　　）\nA. /；the\nB. a；a\nC. the；/\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玲玲喜欢弹钢琴，她的父亲喜欢踢足球。\nplay后跟西洋乐器时，乐器前要加定冠词the；当play后面跟球类时，球类前面不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-Zr5j80o-1202", "question": "六、选择填空。 A.从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。 \n一Frank,is ______ basketball under the desk yours？\n一No,it's Sam's.He likes playing ______ basketball very much.（　　）\nA. the；the\nB. a；/\nC. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一弗兰克，在桌下的篮球是你的吗？\n一不，它是山姆的。他非常喜欢打篮球。\n根据under the desk 可知，此处第一个空表示特指，指在桌下的篮球，使用定冠词the；play basketball打篮球，球类运动前不需要使用冠词。\n故选：C。\n掌握定冠词the和零冠词的用法。"}
{"id": "rose-ood-EeuZzrv-1203", "question": "二、单项填空（本题共15题，每题1分，共15分）从下列每小题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nAfter______school,I bought______present for my mother.（　　）\nA. /；a\nB. a； /\nC. a；the\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "放学后，我给妈妈买了一件礼物。\n句子中after school,固定搭配，表示放学后；泛指买了一个礼物，使用不定冠词，present以辅音音素开头，使用冠词a。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Wn5gEIf-1204", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n----Why did the little girl cry when she saw________fisherman？\n----Well,he had such________ugly face that the girl felt scared.（　　）\nA. a,/\nB. the,an\nC. the,he\nD. a ，an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-为什么小女孩看到渔夫时哭了？\n-嗯，他有一张如此丑陋的脸，女孩感到害怕。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，ugly发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-0GmaKHF-1205", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nQuasimodo is______ugly man in the novel,and he is from ______ France.（　　）\nA. a；an\nB. a；/\nC. an；an\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "卡西莫多是小说中一个丑陋的人，他来自法国。\n空一表示泛指，ugly 以元音音素开头，故应用an修饰；France\"法国\"，专有名词，其前不加冠词。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-F4luPpt-1206", "question": "Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项 A.B.C、D中选择能填人相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n—What do you want to do when you grow up in_____future？\n—I want to be_____astronaut.（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. a；the\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-将来你长大了想做什么？\n-我想成为一名宇航员。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，in the future在将来，用the；第二空表泛指，astronaut发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-RnoL4qv-1207", "question": "二、单项填空 （本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThere's ____ office building in our school._____ building is very beautiful and nice.（　　）\nA. a；A\nB. a；The\nC. an；The\nD. an；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们学校有一座办公楼。这座建筑很漂亮，很漂亮。\n第一个空为表示泛指，office以元音音素开头，使用用an；第二个空表示第二次提及，特指，前面用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-sTvRher-1208", "question": "综合运用第二部分I.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\nI read ______ unusual story last night .______story is about Dr.Zhong Nanshan.（　　）\nA. an；A\nB. a；The\nC. an；The\nD. an；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我昨晚读了一个不寻常的故事。这个故事是关于钟南山博士的。\n结合语境，可知第一关story表示泛指，前面要加不定冠词，unusual以元音音素开头，因此选an；再结合语境，可知第二个story特指前面提到的story,因此前面要加定冠词the,位于句首，首字母大写。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-qpIqXls-1209", "question": "单项填空（共10题，计10分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\nTom has  _____ baseball,but he doesn't play  _____ baseball. （　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆有一个棒球，但他不打棒球。\n打棒球的英语表达是play baseball,不加冠词，所以可直接排除A和B.has a baseball的意思是有一个棒球。本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需要掌握在表达球类运动的名词前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-YiqAqQ0-1210", "question": "第一节 单项选择（本题共15小题，每小题1分，共计15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案．\n- There will be _________ 8-day art exhibition （展览） in Dazhou next month, We can enjoy great works like Mono Lisa Smile by Da Vinci.\n- Wow! It must be _________ most unusual exhibition.（　　）\nA. a； the\nB. a； an\nC. an； a\nD. an； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-下个月在大周有一个为期8天的画展，我们可以欣赏达•芬奇的《蒙娜丽莎的微笑》等伟大的作品．\n-哇!这一定是最不寻常的展览了．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表泛指，8-day以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the.\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-wbV9fsT-1211", "question": "二、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Can you spell __________ word \"member\"？\n—Yes.It begins with __________ \"m\".（　　）\nA. a；an\nB. the；a\nC. a；a\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你能拼写\" member\"这个词吗？\n——是的。它以\" m\"开头。\n第一个空，特指member这个单词，应用定冠词the；第二个空，表示\"泛指\"，且字母m是以元音音素开头，用an修饰.\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，应用the。"}
{"id": "rose-ood-BlF0HBY-1212", "question": "一．单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的四个选项中选出最选项\n______disabled have ______ difficulties doing common   things like carrying things.（　　）\nA. A；the\nB. A；不填\nC. The；the\nD. the；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "残疾人很难做一些普通的事情，比如搬运东西。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，disabled发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a；第二空也表泛指，difficulties是复数形式，不加不定冠词。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-VNoaEaZ-1213", "question": "一、选择填空（共 10小题，每小题1分：计10分）\n--You look worried. What's______wrong？\n--I  want to join in______after- school activity club.But I'm not sure which to choose.（　　）\nA. the； a\nB. /； an\nC. the； an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你看起来很担忧，怎么了啊？我想参加一个课外活动俱乐部，但是我不确定选哪个。\n第一个空，是一个询问状况的特殊疑问句，意为：你怎么了？或发生什么事情了？wrong为形容词，故此处不需要冠词，同义句：What's the matter/trouble？第二个空，club为单数，故前面需要用a/an来修饰，又因为after-school以元音音素开头，故用an。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，熟记一些固定用法，以及a/an的区别，就能很快地找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-RnjRm9z-1214", "question": "二、单项选择（共l5小题；每小题1分，计15分）\n—Is Judy______UNICEF officer？   — No,I don't think so.She works for______ ORBIS.（　　）\nA. a； /\nB. an；the\nC. a；an\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---Judy是一位联合国儿童基金会的官员吗？\n---不，我不这么认为。她为国际奥比斯组织工作。\n结合语境可知，officer在此处表示泛指，前面要加不定冠词，UNICEF以辅音音素开头，因此选冠词a；ORBIS是一个组织机构的名称，表示特指，前面要加定冠词the。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-4V1OyRf-1215", "question": "Ⅵ.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出—个正确的答案，并将答案写在括号内。（10 分）\nThis is _______ eraser and _______ eraser is white.（　　）\nA. a；the\nB. an；an\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是一块橡皮，而且是白色的。\n第一个空表示泛指\"一个\"，eraser开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这块橡皮，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-83wm8lV-1216", "question": "三、单项选择。（40 分）\n--- What's ________matter with the boy？\n--- He has_________fever.（　　）\nA. a；a\nB. /； /\nC. the；a\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——那男孩怎么了？\n——他发烧了。\nWhat's the matter with...？……怎么啦？固定句型，故空一应用定冠词the；have a fever高烧，固定短语。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出正确答案"}
{"id": "rose-ood-sNdKyXd-1217", "question": "B.单项选择。\nThe presents are for our teachers to celebrate________Teachers' Day,it is ________special day to thank for their hard work.（　　）\nA. /；the\nB. /；a\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这些礼物是为了我们的老师庆祝教师节，这是一个特别的日子，感谢他们的辛勤工作。\nTeachers' Day表示教师节，特殊节日前不用冠词，则第一空不填。第二空处根据题干可知教师节是一个特别的日子，此处表示泛指，且special首字母发辅音音素，则第二空填写a。\n故选：B。\n本题考查冠词，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5KDfAWx-1218", "question": "一、单项选择（共20小题；每小题1分，计20分）\nCan you see ______11-year-old girl under the big tree？She has ______ one-eyed dog.（　　）\nA. an,the\nB. an,a\nC. the ，an\nD. the ，a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你能看见大树下那个11岁的女孩吗？她有一只独眼狗。\n第一个空特指大树下那个11岁的女孩，用定冠词the；第二个空一只独眼狗表泛指；one开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。特指用定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-X0p5oLM-1219", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）\nWhen Tom left________college,he got a job as______reporter in the newspaper report.（　　）\nA. the,a\nB. /，the\nC. /，a\nD. the,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当汤姆毕业的时候，他在报纸上找到一份当记者的工作。\n第一个空，大学毕业leave college,中间不需要任何冠词；第二空，当一名记者，且reporter是辅音音素开头，用a表示\"一名\"。\n故选：C。\n掌握冠词的用法是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-6ZFupCb-1220", "question": "二十、单项选择。\n---What do you think of the English song Lonely by Nana？\n---I think it's ______best song in the world.The singer has_____ beautiful voice,too.（　　）\nA. the,the\nB. a,a\nC. the,a\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你觉得娜娜的英文歌Lonely怎么样？——我认为它是世界上最好的歌，歌手的声音也很好听。\n第一个空用于形容词最高级之前，应用定冠词the；第二个空表示泛指\"一个\"，beautiful 以辅音音素开头，故前面用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。形容词和副词的最高级之前用定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-9GOFVw6-1221", "question": "第二部分：基础知识运用（共两节，满分10分）第一节：单项选择 （每小题1分，满分10分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— What's _____ matter,Nancy？\n— I have _____ sore throat.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. /；a\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-怎么了，南希？\n-我喉咙痛。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，题意the；第二空表泛指，sore 发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7WxV9TI-1222", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A， B， C， D四个选项中选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Are you ready for __________ English exam tomorrow,honey？\n—Yeah,it's just ____________usual test—a piece of cake.（　　）\nA. the；an\nB. the；a\nC. an；an\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-亲爱的，你准备好明天的英语考试了吗？\n-是啊，只是个普通的测试——小菜一碟。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，usual 发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-rlOi5QJ-1223", "question": "Ⅱ. 知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nJane put an egg in ___empty box and thought there would be more eggs in __box later.（　　）\nA. an；the\nB. an；a\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "简然在一个空盒子里放了一个鸡蛋，想着以后盒子里的鸡蛋会更多。\n根据empty box可知第一空考查\"一个空杯子\"。因为empty的首字母e发元音，故用an。第二句中又提到的名词box,表示特指，用定冠词the。\n故选：A。\n根据句意和关键词，掌握冠词的用法，牢记固定短语，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-i3EbRCc-1224", "question": "一、单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。\n-Do you know ____girl under the tree？\n-Yes,She is Kate.She is ____honest girl.（　　）\nA. the,a\nB. a,an\nC. the,the\nD. the,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你认识树下的那个女孩吗？\n-是的，她是凯特。她是一个诚实的女孩。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，honest发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-f86HWCI-1225", "question": "三、单项选择（15%）\n______Wuxi you see today is ______ different city from what it was.（　　）\nA. The,a\nB. /，a\nC. A，the\nD. The, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你今天看到的无锡和以前不同了。\na不定冠词，表示泛指，用于以辅音音素开头的单词之前；an不定冠词，表示泛指，用于以元音音素开头的单词之前；the定冠词，表示特指等。Wuxi是地名，之前不加冠词，故空一不填，空二表示泛指，different以辅音音素开头，故应用a。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。地名之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-VXEwImS-1226", "question": "I.单项选择： （每题1 分，共20分）\nThere is______elephant in the zoo.______ elephant is from Africa.（　　）\nA. a；The\nB. an；The\nC. the；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "动物园里有一头大象。这头大象来自非洲。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词；第二次提到为特指，用the。第一个空表示泛指\"一个\"，elephant开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到elephant,表示特指，故用the。\n故选：B。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词；第二次提到为特指，用the。结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-8teylEu-1227", "question": "一、选择填空（5分）\nThere is ______\"s\" in the word \"island\" and ______\"s\" is the second letter of the word.（　　）\nA. a； the\nB. a； an\nC. an； the\nD. a； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "\"island\"这个单词中有一个\"s\"，其中\"s\"是该单词的第二个字母．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 、一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头的字母或单词前、an用于以元音音素开头的字母或单词前．the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．由题干\"\"island\"这个单词中有一个\"s\"，其中\"s\"是该单词的第二个字母．\"可知，\"一个s\"表泛指，\"一个\"用不定冠词，因s是以辅音音素开头的字母，因此第一个空格空格用a；因第二次提到的人或物，要用定冠词，因此第二个空格用the,所以答案应是a；the.\n故选：A。\n本题考查冠词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-yNCykR9-1228", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出最佳选项。\nJack is ________ eight-year-old boy and he goes to school on ________ foot every day.（　　）\nA. an；the\nB. a； /\nC. an； /\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Jack是个八岁的男孩，他每天步行上学。\na不定冠词，表泛指，用于辅音音素开头的单词或字母前；an不定冠词，表泛指，用于元音音素开头的单词或字母前；the定冠词，表特指。根据\"eight-year-old boy\"可知，第一空处是首次提到，泛指\"一个八岁的男孩\"，eight以元音音素开头，故用不定冠词an修饰；第二空处为固定短语on foot,之间不用冠词。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wdPabN6-1229", "question": "一、第一节语法填空从A、B.C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n-Look,there is______ UFO in the sky,and __________UFO looks like（看起来像）a big plate（盘子）.\n-Oh,it's amazing（令人惊讶的）.（　　）\nA. an；the\nB. an；an\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——看，天空中有一个不明飞行物，这个不明飞行物看起来像一个大盘子。\n——哦，太神奇了。\n第一个空表示泛指\"一个\"，UFO开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这个不明飞行物，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-mBmwqPm-1230", "question": "Ⅰ.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n--Who is ________ man in a black hat？\n--It's Jim Brown.We often play ________ basketball together in our free time.（　　）\nA. an；a\nB. a；/\nC. the；a\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-那个戴着黑色帽子的男士是谁？\n-他是Jim Brown.我们经常在空闲时间一起打篮球．\n答案：D．根据题意以及语境，我们可以看出本题考查的是冠词的用法．通过名词man后面的介词短语可以看出，是特指这个man,所以用定冠词the.动词短语打篮球，basketball前面不加任何冠词．故选：D。\n做这种题时，一是要根据句意可先判断出考查冠词的用法；再注意特指时用定冠词the来修饰后面的名词；play后面加球类单词时不用任何冠词，属于固定用语．"}
{"id": "rose-ood-HXlbhio-1231", "question": "一、Ⅱ.知识运用 两部分，共20 小题，每小题工分，满分10分）A）语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题.每小题1分）\nYesterday a friend from_____European country called me that he would come to China for_____third time.\n（　　）\nA. an；the\nB. an；an\nC. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昨天一个欧洲国家的朋友打电话给我，说他要第三次来中国。\n结合语境，可知country在此处表示泛指，前面加不定冠词，European以辅音音素开头，所以选a；再结合语境，可知time在此处表示泛指，前面要加不定冠词，a third time意为\"再一次、又一次\"。\n故选：C。\n考查冠词的用法，注意分析选项间的区别与联系，结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-ZsxKIYB-1232", "question": "一.选择填空。从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n---Can you play ______guitar ？\n---No I can't.But I can play______chess .（　　）\nA. the；a\nB. the；/\nC. /；the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你会弹吉他吗？\n---不，我不会。但是我会下棋。\nplay后跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the；play后面跟棋类时，棋类前面不加冠词。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生注意分析选项的意思，结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-ZXXzDey-1233", "question": "一．单项选择。（每题1分，共10 分）\n--- Why not take _______umbrella with the sign \"Made in China\"？ It is _____ useful umbrella？\n--- What _________ good advice it is!（　　）\nA. an； an； a\nB. an； a； \\\nC. a； an； a\nD. \\; an； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--为什么不带着\"中国制造\"的雨伞呢？它是一把有用的雨伞．\n--这是多么好的建议啊！\n考查冠词．句意：--为什么不带着\"中国制造\"的雨伞呢？它是一把有用的雨伞．--这是多么好的建议啊！第一个空，泛指一把雨伞，umbrella是以元音音素/ʌ/开头，用an修饰．第二个空，泛指一把有用的雨伞，useful是以辅音音素/ju：/开头，用a修饰．第三个空，advice不可数名词，不用a/an.\n故选：B。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指．不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词．要根据语境完成试题．"}
{"id": "rose-ood-Ph7VEwv-1234", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡，上将选定答案的字母标号涂黑。\n-Mom,why can't I have______new bike？\n-Dear,you know,______money doesn't grow on trees.（　　）\nA. the；the\nB. a；/\nC. a；he\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--妈妈，为什么我不能买一辆新自行车呢？\n--亲爱的，你知道，钱是不会长在树上的。\n第一个设空处：表示\"一辆自行车\"，用冠词a；第二个设空处：泛指金钱，其前不用任何冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。同时还要注意定冠词、不定冠词和零冠词的具体用法。"}
{"id": "rose-ood-HbnR9W8-1235", "question": "一. 单项选择（每小题1分，共15分）从各题后所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。\nThere is______ big museum in ______ centre of our city.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. the；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在我们城市的中心有一个大博物馆。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，big发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4T3WwsG-1236", "question": "一、单项填空（共l5小题，每小题1分；满分15分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项．\nNewcastle upon Tyne is in _____ north-east of England（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. （不填）", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "泰恩河上的纽尔卡斯在英格兰的东北部．\n根据语境在英格兰的东北部可知，此处特指在某个地方，故用定冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词．英语中的冠词有三种，一种是定冠词，另一种是不定冠词，还有一种是零冠词．不定冠词a（an）与数词one同源，是\"一个\"的意思．a用于辅音前，而an则用于元音前．定冠词the用来表示某个或某些特定的人或东西．"}
{"id": "rose-ood-UMepJr5-1237", "question": "二、选择填空（本大题满分15分，每小题1分）\n---Can he play ____________ violin？\n---No,he can't.But I can play _____________ chess.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. the； /\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——他会拉小提琴吗？\n——不，他不会。但我会下棋。\n乐器之前加定冠词the；棋类之前不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。乐器之前加定冠词the；棋类之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-nZrqyqb-1238", "question": "一. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Would you like to go to the gym to play ______ ping-pong with me？\n—OK.Let's ride ______ bike there.（　　）\nA. the；a\nB. /；a\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你愿意和我一起去体育馆打乒乓球吗？\n— 好的。让我们骑自行车去那里吧。\n根据 ping-pong可知，第一空不填冠词，因为球类棋类前不加冠词，play ping-pong表示\"打乒乓球\"；根据ride ______ bike 可知第二空填冠词a,短语ride a bike表示\"骑自行车\"。\n故选：B。\n首先要通读句子，理解句意，注意冠词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YCGsWxL-1239", "question": "第一节 选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Does Kate go to work by ________ bus？\n— No.She usually takes __________ subway.（　　）\nA. /； /\nB. the； /\nC. /；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-凯特乘公共汽车去上班吗？\n-不是。她通常乘地铁。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空考查by bus乘公交车，不加冠词；第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-X8tKNUD-1240", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n--- Long time no see!We haven't seen each other for many years.\n--- Yes,we last saw each other five years ago.We were both at _______ middle school then.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---好久不见了!我们多年没见面了。\n---是的，我们上次见面是在5年前。我们那时都在上中学。\n结合语境可知，school在此处表示泛指，前面要加不定冠词，middle以辅音音素开头，因此选冠词a。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-BhlkYkX-1241", "question": "一、选择填空， 从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。 （每小题 1 分，满分 15 分）\n-You've dropped ______ \"f\" in the word \"giraffe\".\n-Oh,  ______  letter \"f\" should be doubled. （　　）\nA. a； a\nB. a； the\nC. an； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你在单词\"长颈鹿\"中落了一个字母f.-哦，字母f应该是两个．\n根据句意，第一个空格表示\"一个字母f\"，表泛指，且字母f是以元音音素开头的字母，所以第一个空格填an.第二个空格表示\"这个字母f\"，表示上文提到的事物，表特指，第二个空格用定冠词the.\n故选：C．\n定冠词表特指，不定冠词表泛指．"}
{"id": "rose-ood-j7VqbaY-1242", "question": "I.单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）\nThat is _______ radio.________ radio is on Peter's desk.（　　）\nA. the；A\nB. a；The\nC. an；The\nD. a；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那是一台收音机。那台收音机在彼得的桌子上。\n第一个空表示泛指\"一个\"，radio开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到那台收音机，表示特指，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-74rCh7j-1243", "question": "五.单项选择，从每小题所给的三个选项中，选择一个正确答案。（10分）\nThe man called Tom had ______ accident five years ago ._______ accident caused his death .（　　）\nA. a；The\nB. an；The\nC. a；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个叫汤姆的人五年前发生了一场事故。这场事故导致了他的死亡。\n结合语境可知，第一个accident表示泛指，前面加不定冠词，accident以元音音素开头，所以选an；再结合语境可知，第二个accident表示前面提到的那场事故，是特指，前面加定冠词，因此选B项。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-ctloSnb-1244", "question": "四.单项选择\nIt is _______ unusual thing for an eight-year-old boy to play _____ violin for six hours.（　　）\nA. a,the\nB. an, /\nC. a,the\nD. an,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "对一个八岁的男孩来说，拉六个小时的小提琴是件不寻常的事。\n第一个空表示泛指\"一个\"，unusual开头发音为元音音素，故前面用an；violin\"小提琴\"，是乐器，之前加定冠词the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-SC7MSQO-1245", "question": "Ⅱ.知识运用（两个个部分，共10小题计25分）A） 单项选择（共10小题，计10分）\n—What _______ good weather it was!\n—Yes,but I love _______ air after it rains.It smells so fresh.（　　）\nA. the,a\nB. a,the\nC. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---多么好的天气啊!\n---是的，但是我喜欢雨后的空气。闻起来很新鲜。\nweather为不可数名词，前面不能加冠词；第二个空格后\"after it rains\"充当air的定语，因此air表示特指，前面要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别，结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-ip2wljm-1246", "question": "二、单项选择（本大题共20小题，每小题1分，共20分）\nI like playing_____violin,but Jack likes playing_____ table tennis.（　　）\nA. the；the\nB. the；/\nC. /； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢拉小提琴，但杰克喜欢打乒乓球。\n当play后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the；当play后面跟球类时，球类前面不加冠词。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-BShm8cW-1247", "question": "二、选择填空。（共16小题；每小题1分，计16分）\n-Kitty,what do you think of_________film The Battle at Lake Changjin （《长津湖》）？\n-Pretty good.I've never seen_________better one.（　　）\nA. a；a\nB. the；/\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——凯蒂，你觉得电影《长津湖之战》怎么样？\n——很好。我从来没有看过比这更好的电影。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指，且better以辅音音素开头，应用不定冠词a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-LJV8QgE-1248", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A. B. C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThere is______guitar on Roy's desk.And he can play______guitar well.（　　）\nA. a；/\nB. a；the\nC. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "罗伊的桌子上有一把吉他。他吉他弹得很好。\n第一个空表示泛指\"一个\"，guitar开头发音为辅音音素，故前面用a。弹奏的乐器之前应加定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。弹奏的乐器之前应加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-UwTuVzq-1249", "question": "二、第二部分单项填空（10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（共10小题，每小题1分）\n—Shall we play____basketball this afternoon？\n—Good idea!Do you have____basketball？（　　）\nA. the；a\nB. a；a\nC. /；a\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我们今天下午打篮球好吗？\n-好主意!你有篮球吗？\n根据题干，可知第一空是指打篮球，球类运动前不加冠词；第二空是指有一个篮球，表泛指。basketball发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Z5D6g3U-1250", "question": "I. Multiple choice （本题共25分，每小题1分。）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence\nI  have ______ interesting book,and ______ book is on my desk.（　　）\nA. a,an\nB. an,an\nC. an,the\nD. the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我有一本很有趣的书，书就在我桌上。\n第一个空表示泛指\"一个\"，interesting开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这本书，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-OxE0KyP-1251", "question": "三、Ⅷ.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\n-Mom,I want to be _______best student in our class.\n-What ______great news！But you need to work harder,Bill.   （　　）\nA. a；a\nB. a；/\nC. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---妈妈，我想成为我们班最好的学生。\n---多么好的消息啊!但你得更加努力，比尔。\n根据\"in our class\"在我们班里，可知student在此处表示特指，前面要加定冠词the；news为不可数名词，因此本句为\"What+形容词+不可数名词！\"感叹句，空格部分不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-Ic6BY98-1252", "question": "Ⅱ.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nThe Battle at Lake Changjin,______Chinese historic film,has become one of______most popular topics on social platforms （社交平台）.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. an；a\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国历史电影《长津湖》已成为社交平台上最受欢迎的话题之一。\n第一个空表示泛指\"一个\"，Chinese开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空用于形容词最高级之前，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。形容词最高级之前用the。"}
{"id": "rose-ood-LkIyZcp-1253", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n-What do you think of _____film we watched together yesterday？\n-Great.I've never seen _____ better film than it before.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你觉得我们昨天一起看的那部电影怎么样？—太棒了。我从来没看过比它更好的电影。\n此题考查冠词的用法。冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前。根据题干可知，第一个空，表示特指我们昨天看过的那部电影，因此用定冠词the；第二个空，表示泛指比这个更好的一部电影，且better的发音是以辅音音素开头的，因此用不定冠词a来修饰。\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YK7esuv-1254", "question": "II. 单项选择 从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案（每小题1分，满分15分）\nThere is ______ park in ______ front of the hotel.（　　）\nA. a；the\nB. a； /\nC. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在旅馆的前面有一个公园。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，park发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-VXdUVJm-1255", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题：计40分）六、选择填空（共10小题： 计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题： 每小题1分，计10分）\nLaura can play______drums very well but she can't play______chess.（　　）\nA. /；the\nB. the；the\nC. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "劳拉打鼓打得很好，但她不会下国际象棋。\n根据题干，可知第一空是指打鼓，乐器前加the。第二空是指下象棋，棋牌类活动前不加冠词。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ckX8xJ7-1256", "question": "三、单项填空（本大题共15分，每小题1分） .在A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Neil,I see______interesting film called Hi,Mom.\n-Oh,I like it,too.It's______first film that I watched during the Spring Festival of 2021.（　　）\nA. a；a\nB. an；the .\nC. a；the\nD. an；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "- 尼尔，我看了一部有趣的电影，名叫《你好，李焕英》。\n-哦，我也喜欢。这是我2021年春节看的第一部电影。\n根据interesting film ，可知此题考查\"一部有趣的电影\"；结合关键词interesting ，可知答案为an,因为interesting的首字母i发元音。根据first和句意可知，此题考查序数词的用法：其前加定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-R1VXnpN-1257", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项.\n---Do you know Wang Junkai,_____member of TFBoys？\n---Of course.He is one of _____most popular teenage singers in China.（　　）\nA. the； a\nB. a；/\nC. a； the\nD. the； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你认识王俊凯，一个TFBoys成员吗？--当然，他是在中国最受欢迎的十几岁歌手之一．\n答案：C．a, 是不定冠词，表泛指，译为\"一个\"，a用在辅音音素开头的单词前面；the是定冠词，表特指．译为\"这个，那个，这些，那些\"，一个TFBoys成员，是泛指，用不定冠词，因member是以辅音音素开头的单词，所以第一个空格用a,最受欢迎的十几岁歌手之一，形容词的最高级前用定冠词the,所以第二个空格用the.由题干\"--你认识王俊凯，一个TFBoys成员吗？--当然，他是在中国最受欢迎的十几岁歌手之一．\"可知，故选：C。\n本题考查冠词词的用法，在熟知所供词的含义的基础上，根据句意，注意所说的单词是指开头发音因素，而不是开头的第一个字母，注意定冠词的不同用法，从而判断出正确答案"}
{"id": "rose-ood-NrOjl9X-1258", "question": "VI.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出个正确的答案。 （15 分）\n-Nick,what are you going to do______day after tomorrow？\n-I'm going to write______article about the environment.（　　）\nA. a；an\nB. the；an\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-尼克，后天你打算做什么？\n-我打算写一篇关于环境的文章。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，article发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-vD9mxLs-1259", "question": "一、单项选择。（10分）\nI often have_______egg and a glass of milk for _________ breakfast.（　　）\nA. an；the\nB. an； /\nC. a；the\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "早饭我经常吃一个鸡蛋，一杯牛奶。\n根据题干，可知，此处表示泛指。egg的首字母的发音为元音音素，表泛指，应用冠词an；一日三餐前不加冠词。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-m6eCBpN-1260", "question": "第一节：单项选择 （每小题1分，满分10分）从所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n---Helen,can you see________uniform on the chair？\n---Yes.________uniform is blue and white.（　　）\nA. a；The\nB. an；The\nC. the；A\nD. the；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---海伦，你能看到椅子上的制服吗？\n---是的，制服是蓝白色的。\n根据关键词uniform可知，第一空填a,第二空填The；因为uniform的首字母发辅音，句意为\"你能看到椅子上的制服吗？\"；第二次提到的名词uniform,表示特指，用定冠词the。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-1o0Zn4t-1261", "question": "二、单项选择（共20小题：每小题1分，满分20分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nSam saw______one-eyed dog in______wild.（　　）\nA. a,the\nB. an,the\nC. a,/\nD. the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "萨姆在野外看到一只独眼狗。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，one-eyed发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空是指地点in the wild在野外。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-d8ypf7I-1262", "question": "一、Ⅰ、单项选择 \nLucy likes playing __________piano,but her sister likes playing _______ basketball.  （　　）\nA. the,the\nB. the,/\nC. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "露西喜欢弹钢琴，但她姐姐喜欢打篮球。\npiano\"钢琴\"，乐器之前加定冠词the；basketball\"篮球\"，球类运动之前不加冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。乐器之前加定冠词the,球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-ZtmLWD7-1263", "question": "三、单项选择\nWhen he sees _________ birthday cake,he is always _________ first to look for a knife.（　　）\nA. the,the\nB. a,the\nC. the,a\nD. a,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当他看到生日蛋糕时，他总是第一个去找刀子。\n第一个空表示泛指\"一个\"，birthday开头发音为辅音音素，故前面用a。first\"第一\"是序数词，之前加定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。序数词之前用定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-Q55SBr3-1264", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nNow,beginning in August,_______ new train line runs from Beijing across _______ Silk Road.（　　）\nA. a；the\nB. /；the\nC. the；a\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "现在，从八月开始，一条新的列车线从北京穿过丝绸之路。\n第一个空表示泛指\"一个\"，new开头发音为辅音音素，故前面用a。空二表示特指，故应用the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-QDmG3E5-1265", "question": "三、从下列每小题所给的A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt is_____good idea to write down_____correct answer to this question.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. the；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "写下这个问题的正确答案是个好主意。\n根据句意可知，写下这个问题的正确答案是一个好主意。表示数量\"一个\"，应用不定冠词a；句中\"正确答案\"特指是\"这个问题\"的答案，表示特指应用定冠词the。\n故选：D。\n本题考查冠词。表示数量\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。如果是特指某一事物时，应用the。"}
{"id": "rose-ood-pSUD6Z7-1266", "question": "一．单项选择 （本题有10小题，每小题1分，共10 分）\n——Danny,have you ever seen the documentary Journey to ___ Edge of the Universe？\n——Not,yet.Anyway,does the universe really have ____ edge？（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. the； /\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-丹尼，你看过纪录片《宇宙边缘之旅》吗？\n-还没有，宇宙真的有边界吗？\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，edge发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-qLcJOXw-1267", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhen she was 16，Jane dreamt of_________career studying wild animals in Africa.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她16岁的时候，简梦想一个研究非洲野生动物的职业。\ncareer可数名词单数，文中第一次出现，前用不定冠词，career开头发音为辅音音素，所以用a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-rFcH8e8-1268", "question": "二、选择填空（每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ number of visitors are going to travel on National Day,but ____ number of the visitors will drop because of COVID-19 this year.（　　）\nA. The,a\nB. A，the\nC. A，a\nD. The,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "许多游客将在国庆节出游，但由于今年的新冠疫情，游客人数将下降。\na number of\"许多\"，谓语动词用复数；the number of\"...的数量\"，谓语动词用单数。根据句意，第一个空是许多游客，第二个空是游客的数量。\n故选：B。\n本题考查冠词，需要掌握冠词的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-iPqFxJl-1269", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每毎小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nYesterday I took ______boat trip under ______famous Harbour Bridge.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. the；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "昨天我在著名的海港大桥下乘船旅行。\n结合语境可知，trip在此处表示泛指，前面要加不定冠词，boat以辅音音素开头，因此选冠词a；根据\"famous Harbour Bridge\"著名的海港大桥，可知这是一个专有名词，前面要加定冠词the。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-8o8m4pH-1270", "question": "二、语言知识运用（共20分）单项选择（每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—Huang Wenxiu is______good model of the new age.\n—She was great!People all over_______country should learn from her.（　　）\nA. a；/\nB. an；the\nC. a；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—黄文秀是新时代的好榜样。\n—她很棒！全国人民都应该向她学习。\na修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，the 表示特指；结合关键词good model 可知第一空答案为a,a good model 一位好榜样，因为good的首字母g发辅音。结合all over_____country 可知此句考查短语all over the country \"整个国家\"。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-pVrEhEF-1271", "question": "二、单项选择（共15小题；每题1分，共15分）从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。\nThe Spring Festival is ___ important festival.People always have ___ dinner together.（　　）\nA. a；a\nB. an；a\nC. an； /\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "春节是一个重要的节日。人们总是一起吃饭。\n第一个空表示泛指\"一个\"，important开头发音为元音音素，故前面用an；dinner\"正餐\"，一日三餐前不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。一日三餐前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-6RO6Iy8-1272", "question": "笔试部分Ⅵ.单项选择选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy brother wants to be______explorer in the future,and he wants to explore Mars by______spaceship one day.（　　）\nA. an； /\nB. a；/\nC. an；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的弟弟未来想成为一名探险家，他想有一天乘宇宙飞船去探索火星。\n结合语境可知，explorer在此处表示泛指，前面要加不定冠词，explorer以元音音素开头，因此选冠词an；表示\"乘坐\"时，by+交通工具，中间不冠词。\n故选：A。\n本题考查冠词，要求学生认真分析题干，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-svQghIB-1273", "question": "第二部分基础知识运用（共 30小题；计40分）六、选择填空（共15 小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n- Look!Who's______boy in a white T-shirt over there？\n- Oh,he is my cousin Jonny.He is______honest boy.（　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--看！那边那个穿白色T恤的男孩是谁？\n--哦，他是我的表弟乔尼。他是一个诚实的男孩。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级、序数词前面通常要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。第一个空，特指那边那个穿白色T恤的男孩，用定冠词the；第二个空，泛指一个诚实的男孩，且honest的发音是以元音音素开头的，因此用不定冠词an修饰。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-owj5MNI-1274", "question": "第二部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从各题的A、B、C三个选项中选择最佳选项。\n--What __________delicious food you served us tonight!Thank you!\n-- It's__________ pleasure.（　　）\nA. /；a\nB. an；the\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——今晚你为我们提供了多么美味的食物啊！非常感谢。\n——这是我的荣幸。\n空一所在的句子是what引导的感叹句，food是不可数名词，故空一不填；空二表示泛指，且 pleasure以辅音音素开头，故应用a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。正确掌握冠词在感叹句中的用法。"}
{"id": "rose-ood-RJKBZoE-1275", "question": "一.单项选择（本题共20分，每题1分）\nBoys and girls,because a sudden disease breaks out in China,all of us have spent ____ unusual winter holiday.We're sure ____ day we beat the disease is coming.（　　）\nA. an,a\nB. an,the\nC. the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "孩子们，因为一种突如其来的疾病在中国爆发，我们所有人都度过了一个不寻常的寒假。我们确信战胜疾病的那一天即将到来。\n结合语境，可知holiday在此处表示泛指，前面加不定冠词，unusual以元音音素开头，所以选an；再结合\"we beat the disease\"我们战胜疾病可知，day在此处表示特指，前面加定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，要注意分析选项的意思，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-faf72Ny-1276", "question": "一、 选择题\nHere's ____ useful book.____ book is written by Bill Gates.（　　）\nA. the；The\nB. a；A\nC. a；The\nD. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是一本有用的书。这本书是比尔盖茨写的。\n第一个空表示泛指\"一个\"，useful开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这本书，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-ILFLr3Q-1277", "question": "笔试部分（计70分）Ⅵ．单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n--Molly,do you know ______ man with long curly hair？\n--Yes.He's ______ artist from Italy.（　　）\nA. a；an\nB. the；an\nC. the；a\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--Molly,你认识那个留着长长卷发的人吗？\n--是的，他是来自意大利的艺术家。\na/an不定冠词，通常用在单数名词前，表示泛指；the定冠词；通常用在名词前表示特指。根据观察和分析可知with long curly hair是介词短语作后置定语，修饰man,因此第一个空格上应填定冠词表示特指，故可先排除A和D。artist是以元音音素开头的单词，表示一个艺术家时，用an,故本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需根据句子结构和字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-ood-9J4QrMG-1278", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题I分，满分10分）\n__________story book written by Martin is really________unusual one.（　　）\nA. The；a\nB. The；an\nC. A；a\nD. A；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "马丁写的这本故事书真是不同寻常。\n空一表示特指，故应用the,空二表示泛指，且unusual以元音音素开头，故应用an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-AyqKfmG-1279", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共10分）\nYulin is in ______southeast of Guangxi and it has ______ population of more than 5 million.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "榆林在广西的东南部，有500多万人口。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，population发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-lAeOu7S-1280", "question": "二、单项选择题。（15分）\n--Do you know Peng Min？\n--Yes,he beat Han Yayuan, ______11 -year-old boy,and came______first in the Fifth Season of Chinese Poetry Conference on February 9，2020.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. a； /\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你认识彭敏吗？\n——是的，他击败了11岁的韩亚元，在2020年2月9日的第五季中国诗词大会上获得第一名。\na\"一个\"，用于辅音音素开头的单词前；an\"一个\"，用于元音音素开头的单词前；the表特指。第一个空是泛指，且\"11\"的英文读音是以元音音素开头的，所以应用不定冠词an；come first是固定用法，意为\"第一\"，中间不加冠词。\n故选：D。\n首先要通读句子，理解句意，注意冠词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-tWsA2HI-1281", "question": "四、Ⅲ.单项选择．（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案．\nBob wants to be ________ actor when he grows up.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鲍勃想长大后成为一个演员．\n根据actor的开头的音素是元音因素æ，所以要用an。\n故选：B。\n此类题目主要考查a/an的用法，a用于辅音音素前，an用于元音音素前．"}
{"id": "rose-ood-gKg4Chs-1282", "question": "II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n--Let's play________ chess now.\n--That's boring.How about playing________piano？（　　）\nA. /；/\nB. /；the\nC. the；/\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们现在下棋吧。\n--太无聊了。弹钢琴怎么样？\n第一个空，根据chess\"国际象棋\"可知，play+棋类，中间不加冠词。第二个空，根据piano\"钢琴\"可知，play+乐器，中间加定冠词the。\n故选：B。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-edQcnP1-1283", "question": "二．单项选择。（共15小题；每小题1分，共15分）\n-I suggest that you start _______ little later to avoid the heavy traffic.\n-You have _______ point. It is in the rush hour now.（　　）\nA. a； a\nB. a； the\nC. the； the\nD. the； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我建议你晚一点出发以避开交通拥挤。\n-有道理。现在是交通高峰时间。\na不定冠词，表示泛指，用于以辅音音素开头的单词前；the定冠词，表示特指。a little一点，修饰形容词，固定用法；have a point 固定用法，有道理。\n故选：A。\n掌握冠词的固定用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-WarqTu4-1284", "question": "V.单选（共10题，每题1分，满分10分）\nThe dress is made by ________ hand and it is made of ________ silk.（　　）\nA. 不填；a\nB. the；a\nC. 不填；不填\nD. the；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这件裙子是手工做的，是丝绸做的。\nbe made by hand\" 手工制作\"；第二个空silk是不可数名词，不能加a。\n故选：C。\n掌握冠词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-66s0bpf-1285", "question": "选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Who is _____ girl in front of the library ？\n— The one with ____ umbrella .She is our monitor.（　　）\nA. a；a\nB. a；an\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——图书馆前面的那个女孩是谁？\n——带伞的那个。她是我们的班长。\n空一表示特指，应用the,空二表示泛指，umbrella以元音音素开头，应用an。\n故选：C。\n认真审题，找出考点，根据the,a,an的区别，利用排除法，推出答案。"}
{"id": "rose-ood-EO4PwJd-1286", "question": "一、单项选择（共 10小题，每小题1分，共 10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将其字母代号填入题前的括号内。\nTom has______ pencil and_____pencil is red.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. a；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆有一支铅笔，这支铅笔是红色的。\n空一表示泛指\"一个\"，且pencil以辅音音素开头，故应用a；空二是第二次提到这支铅笔，表示特指，应用the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-JhM48rI-1287", "question": "Ⅱ.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n— Look!______ English dictionary is on the desk.\n— Oh,______ dictionary is Jack's.（　　）\nA. An,a\nB. A，a\nC. An,the\nD. A，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-看!一本英语词典在桌子上。\n-哦，这本字典是杰克的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，English发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-koVOFaS-1288", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题后所给的四个选项（A，B，C，和 D）中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy dream is to become___astronaut and fly to___moon one day.（　　）\nA. a；an\nB. an；an\nC. an；the\nD. an； !", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的梦想是成为一名宇航员并有一天飞往月球。\nan/a表示泛指，an用在元音音素开头的单词前，the用在世界上独一无二的东西前，astronaut元音音素开头。moon月亮，只有一个，所以第一个空用an,第二个空用the。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对冠词用法的掌握。"}
{"id": "rose-ood-ZwOJznG-1289", "question": "一、单项选择 \nEvery day,her mother lets her play _____ piano before watching _____ TV.（　　）\nA. the,the\nB. /，the\nC. the, /\nD. /， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每天，她妈妈让她在看电视之前弹钢琴。\n根据play the piano弹钢琴及watch TV看电视，是固定短语。\n故选：C。\n掌握冠词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-T1C8ScJ-1290", "question": "一、单项选择（本题共10小题；每小题1分，满分10分）从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。\n---There is ______art lesson this morning.\n---Yes.But where is ______art room,do you know？（　　）\nA. an；an\nB. an； /\nC. the；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-今天上午有一节美术课。\n-是的。但是你知道美术教室在哪里吗？\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，art发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-12SyuWr-1291", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nSue is _____exchange student from ____ USA.She is the best student.（　　）\nA. a；a\nB. an；an\nC. the；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "苏是来自美国的交换生。她是最好的学生。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，exchange发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空是指the USA美国。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-wvDhsQB-1292", "question": "第I卷（选择题，共计60分）I.单项选择：（共10小题；每小题1分，满分10分）\nThere is_____ \"a\" in_____word \"apple\".（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. the；a\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在\"苹果\"这个词中有一个\"a\"。\n空一表示泛指\"一个\"，字母a以元音音素开头，故应用不定冠词an修饰；空二表示特指，应用定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-M5uS6jV-1293", "question": "二、单项选择\n—How time flies!The work is coming to ______ end.I can go home soon.\n—Yes,but I need to stay here till ______ end of next month.\nA. an；the\nB. the；an\nC. an；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-时间过得多快!工作快结束了。我很快就能回家了。\n-是的，但是我需要在这里住到下个月底。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，end发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。the end of next month下个月底。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-QYzQ0dA-1294", "question": "Ⅰ.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nMiller had ______ interest in soccer when he was ten. He practiced it very hard and soon he made ______ soccer team.（　　）\nA. a, a\nB. an, an\nC. the, the\nD. an, the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "米勒十岁时对足球感兴趣。他练习得很努力，很快就加入了足球队。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，have an interest in\"对......感兴趣\"固定搭配，interest是以元音音素/ɪ/开头，用an修饰。第二个空，make the soccer team（通过自己的努力得到别人的认同或者获得资格）加入足球队。\n故选：D。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-yfaNtxg-1295", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n---There was_________one-hour interview with the super football star C.Ronaldo on CCTV-5 yesterday evening.\n---Yes.C.Ronaldo shared a lot of his experience during________interview.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. a；an\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——昨天晚上中央电视台第五频道对超级足球明星C•罗纳尔多进行了一个小时的采访。\n——是的。C.罗纳尔多在采访中分享了他的很多经历。\n空一表示泛指，且one-hour 中one以辅音音素开头，故应用a；空二是第二次提到这次采访，表示特指，故应用定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-1Gmm6R5-1296", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分） A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n-Let's play________soccer？\n-That's boring.How about playing________guitar？（　　）\nA. the；the\nB. the；/\nC. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—我们去踢足球吧？\n—这很无聊。弹吉他怎么样？\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，指的是\"一个\"，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，第一个空，soccer为球类名词，前面不加定冠词the：第二个空，guitar是乐器名词，前面需要加定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-NXK0uOo-1297", "question": "二、单项选择。（15分）\nI watched ______ movie with my brother last night.______ movie was quite boring.（　　）\nA. a；The\nB. a；A\nC. the；The\nD. the；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "昨晚我和哥哥一起看了电影。这部电影很无聊。\n第一个空表示泛指\"一个\"，movie开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空为第二次提到这部电影，表示特指，用the。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-CIToSCk-1298", "question": "二、单项选择（共10小题； 每小题1分）\n-_______ plane with 132 people in crashed on March 21，2022.No one survived in _______  crash.\n- I feel very sad to hear the news.（　　）\nA. The；the\nB. A；the\nC. A；a\nD. The；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "- 一架载有132人的飞机于2022 年3 月21 日坠毁。没有人在坠机中幸存。\n- 听到这个消息我感到非常难过。\na修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，the 表示特指；根据第一空后的plane,可知此处表示泛指\"一架\"，句意为：一架载有132人的飞机于2022年3月21日坠毁。结合第二空后的关键词crash,可知第二空答案为the,表示特指，表示双方都知道的这个坠机事件。\n故选：B。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词；定冠词the表示特指；结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-BcCyS4l-1299", "question": "一.单项选择\nThis is ______ eraser and ______ eraser is Tom's.（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. a；the\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一块橡皮，这块橡皮是汤姆的。\n结合语境，可知第一个eraser在句中表示泛指，前面要加不定冠词，eraser以元音音素开头，因此选an；再结合\"...is Tom's\"是汤姆的，可知第二个eraser特指前面提到的那块橡皮，前面要加定冠词the。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-6BFoQTP-1300", "question": "综合运用（40分）Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n一As we know,Gu Ailing is______18-year-old girl,she is______super excellent athlete.\n一Em.I like her very much.（　　）\nA. a；an\nB. an；a\nC. the；an\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我们知道，谷爱凌是一个18岁的女孩，她是一个非常优秀的运动员。\n-嗯。我非常喜欢她\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，18-year-old发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；super发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-qrnJNYh-1301", "question": "二、单项选择（10小题，每小题1分，共10分）\nThis is______tool I've told you.Isn't it______useful one？（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. the；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这就是我告诉过你的工具。这不是一个有用的工具吗？\n结合\"I've told you\"可知，tool在此处表示特指，前面加定冠词the；再结合语境可知，one在此处表示泛指，前面加不定冠词，useful以辅音音素开头，所以选a。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，要注意分析选项的意思，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-icIC1zP-1302", "question": "一．单项选择\nAnna's sister studies in ________ primary school.She is ________ 11-year-old girl.（　　）\nA. a；the\nB. a； /\nC. the；a\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "安娜的妹妹在一所小学学习。她是一个11岁的女孩。\n第一个空表示泛指\"一个\"，primary开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空表示泛指\"一个\"，11-year-old 中eleven开头发音为元音音素，故前面用an。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-GWWumnO-1303", "question": "二.单项选择题。（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项.\nThe girl likes playing _______violin,but she doesn't like playing_______basketball.（　　）\nA. the；the\nB. /；the\nC. the； /\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个女孩喜欢拉小提琴，但她不喜欢打篮球。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指；/零冠词。第一个空，play+乐器，中间加定冠词the。第二个空，play+球类，中间不加冠词。\n故选：C。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-omWYN7z-1304", "question": "一、单项选择（共20题，每小题1分，共20分）\nThere is ______ elephant in the zoo. ______ elephant is from Africa.（　　）\nA. an；An\nB. an；The\nC. a；The\nD. the；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "动物园里有一只大象。这只大象来自非洲。\n根据题干可知动物园里有一只大象，此处表示泛指，第一次提到，且elephant首字母e发元音音素，则第一空填写an。其次根据题干可知这只大象来自非洲，第二次提到，则第二空填写The。\n故选：B。\n本题考查冠词辨析，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-cwHYmHX-1305", "question": "一、单项填空（每小题1分，共10分）\n—I want to buy ______ piano for my daughter.She's good at playing ______ piano.\n—What do you think of ______ black one？（　　）\nA. a；the；an\nB. a； /；the\nC. a；the；the\nD. the； /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我想给我女儿买一架钢琴。她钢琴弹得很好。\n-你觉得那件黑色的怎么样？\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，piano发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空是指弹钢琴，乐器前加the；第三空表示特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-GSOVNJB-1306", "question": "Ⅲ.单项选择（本题共10小题，每小题1分，共计10分）\nI have______alarm.______ alarm is white.（　　）\nA. a,The\nB. an,The\nC. an, /\nD. the,A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有个闹钟。这个闹钟是白色的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，alarm发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xBwkATw-1307", "question": "一．选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—What's ______ matter with you？\n—I have ______ fever.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. a；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你怎么了？\n-我发烧了。\n根据题干，可知第一空考查句型：What's the matter with sb？表示某人怎么了？第二空是指have a fever发烧，固定短语。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-3X3zE0J-1308", "question": "一．单项选择（共20分，每小题1分）\nLisa is ______ excellent girl,she play ______  piano well.（　　）\nA. an；the\nB. an； /\nC. a；the\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "丽莎是一个优秀的女孩，她钢琴弹得很好。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，excellent发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空是指弹钢琴，乐器前加the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-W3WN6jK-1309", "question": "一、选择填空。（共10小题；计20分）从以下各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题1分，计10分）\nMy daughter has ______toothache.I'm afraid she needs to get______X-ray.（　　）\nA. /；a\nB. a；an\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我女儿牙痛。恐怕她需要拍X光片。\nA不定冠词，后接辅音音素开头的单词。B.不定冠词，后接元音音素开头的单词。C定冠词，表特指。结合语境：我女儿牙痛。恐怕她需要拍X光片。第一个空have a toothache牙疼是固定短语，第二个空是泛指，X-ray首字母发音是/e/，元音音素，要用an。\n故选：B。\n掌握冠词用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-rB6dpgk-1310", "question": "一、单选（共 15 小题； 每小题1分， 满分 15 分）\n---Jim,______ apple on the table is for you.\n---Thanks,Dad.______ apple a day keeps the doctor away.（　　）\nA. the； An\nB. an； An\nC. an； The\nD. the； The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--吉姆，桌子上的那个苹果是给你的．\n--谢谢，爸爸．一天一苹果，不用请医生．\n答案：A．考查冠词．句意\"--吉姆，桌子上的那个苹果是给你的．--谢谢，爸爸．一天一苹果，不用请医生．\"．第一个空，特指桌子上的那个苹果，用定冠词the.第二个空，泛指每天吃一个苹果．apple是以元音音素/æ/开头的，用an修饰．\n故选：A。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指．不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词．要根据语境完成试题．"}
{"id": "rose-ood-7dSWRrb-1311", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nOur teacher told ________ unusual story to us, and we've never heard ________ story before.（　　）\nA. a；the\nB. an；a\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师给我们讲了一个不同寻常的故事，我们以前从来没有听过这个故事。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，unusual 发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the.\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-wrCnje4-1312", "question": "一、单项填空（本大题共10小题，每小题0.5 分；满分5.0分）从A.B.C.D.中选出可以填入空白处的最佳选项。\n______girl with______glasses will give us a talk at the meeting.（　　）\nA. The,the\nB. A，the\nC. The, /\nD. A， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "戴眼镜的女孩将在会上给我们做报告。\n空一表示特指，故应用定冠词the；with glasses\"戴眼镜\"，固定用法。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指用the。"}
{"id": "rose-ood-14Vjlja-1313", "question": "二、单项选择（共15小题，每题1分，计15分）\nI talked with_________11-year-old boy and he told me he bought_________useful book.（　　）\nA. a；a\nB. an；a\nC. an；an\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我和一个11岁的男孩聊天，他告诉我他买了一本有用的书。\n第一个空表示泛指\"一个\"，11-year-old 中eleven开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空表示泛指\"一个\"，useful开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-PJZQM2e-1314", "question": "二、单项填空（本题有 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）请从A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nWashington D.C.is__________capital of the USA and it is___________city with many places of interest.\n（　　）\nA. a；a\nB. an；the\nC. the；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "华盛顿特区是美国的首都，它也是一座名胜古迹众多的城市。\n根据题干\"_____capital of the USA \" ，可知此题考查短语\"...的首都\"：the capital of...，故第一空填the；结合第二句的意思\"它也是一座名胜古迹众多的城市\"可知答案为a。a city with many places of interest,一座名胜古迹众多的城市。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-siARNzl-1315", "question": "六.选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共 10小题；每小题1分，计10分）\nDo you have______basketball？Let's play______ basketball.（　　）\nA. the；a\nB. a；a\nC. a；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你有篮球吗？让我们打篮球吧。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，指的是\"一个\"，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，第一个空，表示的是泛指，且basketball的发音是以辅音音素开头的，因此用不定冠词a修饰；第二个空，play后面跟球类名词时，球类名词前面不加定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-bQnVRck-1316", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n--Shall we have_____________big dinner this evening？\n--Sorry,but I don't like eating too much for_____________dinner.（　　）\nA. the；/\nB. a；/\nC. /；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我们今晚吃顿大餐好吗？\n-对不起，但我不喜欢晚餐吃太多。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，big发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空是指完成吃什么，前面不加冠词。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-aBQe8IZ-1317", "question": "三、单项选择。（15分）\nNow Edmund is ____ university student.He wants to be a musician so he is studying ____ music.（　　）\nA. an,the\nB. a, /\nC. an, /\nD. an,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "现在埃德蒙是一名大学生。他想成为一名音乐家，所以他正在学习音乐。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，university发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。music是不可数名词，前面不加不定冠词。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-f97hmGP-1318", "question": "二、英语知识运用（一）（共两节，满分10分）第一节单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、 B、C、D四个选项中选出能填入下列各题空格处的最佳选项。\nAn apple a day keeps___doctor away .（　　）\nA. a\nB. the\nC. an\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一日一苹果，胜过找医生。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中表特指，用the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-UHfWpm0-1319", "question": "二、单项选择从下列每题所给的选项中， 选择-一个最佳答案。（20 分）\nWe all think he is______honest boy and he is______best student in his class.（　　）\nA. an,an\nB. an,the\nC. a,an\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们都认为他是一个诚实的男孩，他是班上最好的学生。\n根据关键词 boy \"男孩\"，可知第一空考查冠词\"一个\"；因为honest的首字母h不发音，而o发元音，故用an。an honest boy,一个诚实的男孩。结合关键词best ，可知答案为the,形容词最高级前加定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据句意和关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-f6dtAVm-1320", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\n—Look!What______big movie theater over there.\n—Yes,in fact,it is______biggest movie theater in town.（　　）\nA. a； /\nB. a；the\nC. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——看！那边多大的电影院啊！\n——是的，事实上，它是镇上最大的电影院。\n空一所在的句子是what引导的感叹句，结构为：What+（a/an）+形容词+名词+主语+谓语！theater是单数可数名词，故空一应用a；空二用于形容词最高级之前，应用定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。a/an是不定冠词，表示泛指，a和an的区别要看其后单词的发音。the是定冠词，表示特指、形容词最高级之前等用法"}
{"id": "rose-ood-7gUfixB-1321", "question": "第二部分 单项选择（10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中.选出能填入空白处的最佳选项。（共10小题，每小题1分。）\nI can play____soccer and my sister can play_____piano.（　　）\nA. a；the\nB. /；the\nC. the：a\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我可以踢足球，我姐姐可以弹钢琴。\n第一空，play soccer,踢足球，球类名词前不加冠词；第二空，play the piano,弹钢琴，西洋乐器前常用定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-gOo4lfs-1322", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分， 共15分）\nA couple can have _______ third child in China now.It is _______ important rule made on May 31，2021.（　　）\nA. a；an\nB. the；an\nC. an；the\nD. the,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "现在一对夫妇在中国可以生三个孩子。这是2021年5月31日制定的一项重要规则。\n序数词之前加a,表示\"再一、又一\"，故空一应用a；空二表示泛指，且important以元音音素开头，故应用an。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-EHTNpBE-1323", "question": "二、语法与情景对话。（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nThis is______ useful dictionary. ______dictionary is from the library.（　　）\nA. a/The\nB. an/A\nC. an/The\nD. the/A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这是一本有用的字典。这本字典是图书馆的。\n第一个设空处：只是表示\"一本\"，用a或an,useful的第一个音素为辅音，所以用a；第二个设空处：这里是第二次提到\"字典\"，用定冠词the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-aV3xAN6-1324", "question": "II. 选择填空 从每题 A、B、C、D 四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\n—You missed __________ exciting football match.\n—It's not __________ big deal.I don't like football.（　　）\nA. a；a\nB. the；an\nC. /； /\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你错过了一场精彩的足球比赛。\n-没什么大不了的。我不喜欢足球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，exciting发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；big发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-DfS3n4a-1325", "question": "一、单项选择（共15小题；每题1分，计15分）\nHe is such ________ unusual person that he gave us ________ useful advice.（　　）\nA. the；an\nB. an；a\nC. the；the\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他是个非同寻常的人，他给了我们有用的建议。\n根据题干可知他是个非同寻常的人，此处表示泛指，且unusual首字母发元音音素[ʌ]，则 第一空填写an。其次advice表示建议，不可数名词，则第二空不填。\n故选：D。\n本题考查冠词，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-WOUIQB2-1326", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分）从下面每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's ______ orange volleyball.Let's play ______ volleyball.（　　）\nA. an,a\nB. a,the\nC. an,the\nD. an, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "它是一个橙色的排球。咱们打排球吧。\n根据题干和语境，可知第一空修饰\"orange volleyball\"，表示类别，应用不定冠词，orange音标中的第一个音素是元音音素，因此用an；第二空是打排球，球类运动前不能加冠词，因此用零冠词。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，结合题干和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4VwjQZX-1327", "question": "四、选择题（共20小题，每小题1分，满分20分）\n--Does she go to work by ____ car every day？\n--No.He usually takes ______ bus.（　　）\nA. /； /\nB. /；the\nC. a；an\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——她每天开车上班吗？\n——不。他通常坐公共汽车。\nby car\"乘汽车\"，固定短语；take the bus\"乘公共汽车\"，也是固定短语。\n故选：B。\n正确掌握冠词的用法，结合选项选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-elTLU5v-1328", "question": "一、单项选择.（15分）\nI like playing ___ football,but I don't like playing _____violin.（　　）\nA. a,the\nB. the,the\nC. /，the\nD. the, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢踢足球，但是我不喜欢拉小提琴。\n当play后跟球类时，球类前面不加冠词；当play后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-xtPGscQ-1329", "question": "一、单项选择（每题1分， 共20分）\n—Who is____ boy over there？\n—He is Tom.He is hard working and often buys _____useful book to read.（　　）\nA. the；a\nB. a；a\nC. the；an\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——那边的男孩是谁？\n—他是汤姆。他很努力，经常买一本有用的书来读。\n结合状语over there可知句意为：那边的男孩是谁？这个boy表示特指，双方都知道的，故用the。第二空考查冠词\"一个\"；a useful book,一本有用的书，因为useful的首字母发辅音，故其前用a。\n故选：A。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，定冠词the 表示特指；结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-AxOKcvl-1330", "question": "一. 选择填空（共10小题，计20分）A）从下列各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nI am really excited about seeing _______ famous paintings from Picasso,_____ European artist.（　　）\nA. the,an\nB. /，an\nC. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "看到欧洲艺术家毕加索的名画，我真的很兴奋。\n空一表示特指，应用the；第二个空表示泛指\"一个\"，European开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-9tGjqWe-1331", "question": "三、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nThere is ___________ \"r\" in ___________ word \"hour\".（　　）\nA. an,the\nB. an, /\nC. a, /\nD. a,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "hour这个单词里有个r。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，\"r\"发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-RQWgUju-1332", "question": "三、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nI don't like playing ___________ chess.It's boring.I prefer playing ___________ violin.（　　）\nA. the；the\nB. the； /\nC. /；the\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不喜欢下棋。很无聊。我更喜欢拉小提琴。\n根据题干，可知第一空是指下棋，棋牌类活动不加冠词；第二空是指拉小提琴，乐器前加the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-52XUAhX-1333", "question": "一. 单项选择 （每小题1分，共15分）\n— I remember that there is______ crossing near here.Where is it？\n— Well,______ crossing is behind us now.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我记得这附近有一个十字路口。在哪里？\n-嗯，现在十字路口在我们后面了。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，crossing发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表示特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-REJCNT1-1334", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nTiananmen Square in Beijing,one of ___________world's biggest squares,has attracted millions of tourists _______every year.（　　）\nA. the；a\nB. the； /\nC. /；a\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "北京天安门广场是世界上最大的广场之一，每年吸引了数百万游客。\n根据world's biggest和every year,可知第一空填the,形容词最高级前加the,one of the world's biggest squares译为\"最大的广场之一\"。第二空不填冠词，时间状语every year\"每年\" 前不加冠词。\n故选：B。\n根据句意和关键词，掌握定冠词和零冠词的用法，牢记固定短语，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-imD6NDP-1335", "question": "第二部分 单项填空（10分）\nDavid does _______ sports for half _______ hour in the morning.（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. 不填；a\nD. 不填；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大卫早上做半小时运动。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指do sports做运动，不加冠词；第二空表泛指，hour发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ZR5gNoU-1336", "question": "一、单项选择根据语境选择最佳答案（20 分）\n--Have you seen______film The Eight Hundred？\n--Yes.It's really wonderful.It's one of the world's______most popular films.（　　）\nA. the,the\nB. a,the\nC. the, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你看过电影《八百》吗？\n——看过。它真是太棒了。这是世界上最受欢迎的电影之一。\n空一表示特指，应用定冠词the；形容词最高级之前有\"the world's\"修饰，故不再加the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-74NsrjI-1337", "question": "二、单项选择 （共21小题：每小题1分，满分35分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择-一个能填入题干空白处的最佳答案。\n______boy in a black hat is my brother.He often plays______football with his classmates after school.（　　）\nA. A；the\nB. The；/\nC. The；a\nD. A；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那个戴黑帽子的男孩是我弟弟。他放学后经常和同学们踢足球。\n第一个空后面有介词短语修饰，故应是表示特指，用the；football\"足球\"是球类运动，之前不加冠词。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-o9I41oY-1338", "question": "二、单项选择(共10小题:每小题I分，满分10分)\nBeijing is ______ capital of China. It is also ______ old and beautiful city in the world.\nA. a； an\nB. the； an\nC. an； a\nD. an； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "北京是中国的首都。它也是世界上一个古老而美丽的城市。\na；an为不定冠词，修饰单数可数名词，表示泛指；the为定冠词，修饰不可数名词或者可数名词的单数，表示特指；第一句根据\"中国的首都\"可知，此处表示特指，前面用定冠词the；第二个空格结合句意可知，city应该表示泛指，所以用不定冠词，old以元音音素开头，所以用an。\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，要求学生平时注意积累有关冠词的用法，做题时注意结合选项和语境进行分析，最终得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-3r01fXN-1339", "question": "二、单项选择（本大题共14分，每题1分）\nShe is _____exchange student from Canada.She is one of_______best students in my class.（　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. the；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "她是来自加拿大的交换生。她是我们班最好的学生之一。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，exchange发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空后是形容词最高级best,前面加the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法没结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-V1yjs4B-1340", "question": "第一部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的最佳选项，并将所选答案填到答题卡的相应位置上。\nI wish I could buy______apartment in______future.（　　）\nA. an；a\nB. a；the\nC. an；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我希望在将来我可以买一套自己的房子。\n第一个设空处后面为名词，前面用不定冠词，apartment的第一个音素为元音，故而用an,排除B和D；第二个设空处为固定搭配in the future,排除A。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-TZDPxGv-1341", "question": "二、语言知识与应用第一节 单项选择\nWhile _____ Christmas always comes on _____ 25th of December,_____ Spring Festival does not fall on a fixed date（固定日期）.（　　）\nA. the,the,the\nB. /，the,the\nC. /， /，the\nD. /， /， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然圣诞节总是在12月25日到来，但春节却没有固定的日期。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空后的Christmas是专有名词，不加冠词；第二空后25th是序数词，前面加the；第三空是固定短语the Spring Festival春节。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7DYzOgm-1342", "question": "二、语言知识与应用第一节 单项选择\nLook at the photo._____ girl in _____ red is my sister.（　　）\nA. The,the\nB. The, /\nC. /，the\nD. /， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "看这张照片。穿红色衣服的那个女孩是我妹妹。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空考查固定短语in read,表示红色。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-KKdrlJg-1343", "question": "二、单项选择（共15小题, 每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\n—Fishermen are not allowed to fish in ________ Changjiang River.\n—Yes,we all want to create ________ more beautiful world.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. the；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---渔民不准在长江捕鱼。\n---是的，我们都想创造一个更加美丽的世界。\n表示河流的专有名词前需要加冠词the；结合语境，可知world在此处表示泛指，前面要加不定冠词，more以辅音音素开头，因此选冠词a。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-9yqWzvl-1344", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nJack is not good at playing_____ chess,but he plays_____drums very well.（　　）\nA. .the,the\nB. /，a\nC. ./，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰克不擅长下棋，但他打鼓打得很好。\n根据题干，可知第一空是指下棋，棋类前不加冠词；第二空是指敲鼓，乐器前加the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-cJ0441l-1345", "question": "二、单项选择（15分，每小题1分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy father often goes to work by ______underground,but my mother usually takes ______ bus to get to work.（　　）\nA. a；the\nB. a； /\nC. /；the\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我爸爸经常乘地铁去上班，但我妈妈通常乘公共汽车去上班。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指乘地铁by underground；第二空表特指，用the。take the  bus乘公交车。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-YhwOcou-1346", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分；满分15分）\n_____girl is sleeping in ______ class.What a pity!She can't catch what the teacher said.（　　）\nA. A； /\nB. An；the\nC. An； /\nD. The；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "那个女孩正在课堂上睡觉。真遗憾！她听不到老师讲的话。\n第一个空主语特指正在睡觉的女孩，需要用定冠词the,而in the class固定搭配，意思是在课堂上。\n故选：D。\n本题考查冠词。特指用定冠词the；注意固定搭配。"}
{"id": "rose-ood-91dh7GN-1347", "question": "笔试部分（100分）Ⅰ、单项选择（每小题1分，共20分）\nJenny would like to learn to play ____violin, but her mother wants her to be ______dancer.（　　）\nA. a； a\nB. /；a\nC. the； a\nD. the； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "珍妮想学拉小提琴，但是她妈妈们想让她成为一名舞蹈家。\nplay+the+乐器，表示弹奏某种乐器，其中violin表示小提琴，则第一空应填写定冠词the。其次由题干可知珍妮的妈妈想让她成为一名舞蹈家，此处表示泛指，且dancer首字母发辅音音素，则第二空填写a。\n故选：C。\n本题考查冠词辨析，基础题，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-2nAKeOh-1348", "question": "二.单项选择题：（5分）\nMy e-friend has_____football and she is good at playing______football.（　　）\nA. a；a\nB. a；  /\nC. an；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的网友有一个足球，她擅长踢足球。\nfootball足球，辅音音素开头，表示\"一个...\"时，用不定冠词a；在球类运动前不加任何冠词\"踢足球\"固定短语play football.\n故选：B。\n掌握冠词的用法是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-CLj3kFe-1349", "question": "一．单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案，并将选项字母在答题卡上涂黑。\n—Shall we play ______ basketball this afternoon？\n— Good idea!Do you have _____ basketball？（　　）\nA. /；a\nB. a；a\nC. /； /\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--今天下午我们将要打篮球吗？\n--好主意！你有篮球吗？\na一个，放在辅音音素开头的单词前面；an一个，放在元音音素开头的单词前面；the这个/那个，表特指。根据第一个空后面的词语是basketball,可知在表示打某种球的时候，球类名词前面不用冠词；根据第二个空前面的词语是have,可知此处指的是有一个篮球，basketball是以辅音音素开头的单词，所以要用a来填空。\n故选：A。\n首先要掌握冠词的意思以及用法，然后根据具体的题目，就可以做正确选择。"}
{"id": "rose-ood-2OtQ3Ye-1350", "question": "一．（每小题 1 分，满分 10 分） 单项填空，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的正确选项\nJim is _____ honest boy in my class. He bought me _____ useful book as a birthday present.（　　）\nA. a, an\nB. an, a\nC. a, a\nD. an, an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "吉姆是我班上一个诚实的男孩，他给我买了一本有用的书作为生日礼物．\n考查不定冠词．句意\"吉姆是我班上一个诚实的男孩，他给我买了一本有用的书作为生日礼物\"．第一个空，泛指一个诚实的男孩．honest是以元音音素/ɔ/开头，用an修饰．第二个空，泛指一本有用的书．useful是以辅音音素/ju：/开头，用a修饰．\n故选：B。\n考查不定冠词，不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词．要根据语境完成试题．"}
{"id": "rose-ood-T8KghYI-1351", "question": "二、单项选择 （共 15 小题，15 分）\nHurry up!If we miss____last bus,we will have to get home in___taxi.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. a,a\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "快点!如果我们错过最后一班公共汽车，我们将不得不乘出租车回家。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"且taxi以辅音音素开头，应用不定冠词a。\n故选：D。\n熟记冠词的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-i1Gnfcj-1352", "question": "一.选择题。（共15小题；每小题1分，满分15分）\nSome people said that they saw _____________ UFO in __________ sky last night.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. the；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "有些人说他们昨晚在天空中看到了一个不明飞行物。\n第一个空表示泛指\"一个\"，UFO开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空是世界上独一无二的东西，应用定冠词the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-44L7v5g-1353", "question": "一、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，计 15 分）\n一 Do you know how to spell______word \"nature\" in English？\n一 Yes.It begins with______\"n\".（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. a；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一 你知道\"nature\"这个英文单词怎么拼吗？\n一 是的。它以一个\"n\"开头。\n根据题干可知女 word\"nature\"是双方都知道的，表示特指，用定冠词the。根据答语中关键词\"n\" 可知此处考查冠词\"一个\"；因为\"n\"发元音，故用an。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-h6JaPeZ-1354", "question": "一、单项选择（每题1分，共15分）\nMillie likes______Art,and there is____art room in her school.（　　）\nA. an；an\nB. the；an\nC. /；an\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "米莉喜欢艺术，她的学校有个艺术教室。\nart,艺术，是不可数名词，故空一不填；第二个空表示泛指\"一个\"，art开头发音为元音音素，故前面用an。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-6HTAEbO-1355", "question": "一、III. 单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n─ Look,who's ______ girl in red？\n─ Oh,she is ______ friend of my brother,Lily.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. the；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——看，那个穿红衣服的女孩是谁？\n——哦，她是我哥哥莉莉的朋友。\n空一表示特指，应用定冠词the,空二表示泛指，且friend以辅音音素开头，应用不定冠词a。\n故选：C。\n解答本题的关键是先分析题干，再结合答案作答。"}
{"id": "rose-ood-vfrIjgY-1356", "question": "四、单项选择。\n___old man at ____school gate is Helen's father.（　　）\nA. A；a\nB. An；the\nC. The；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "学校门口的那位老人是海伦的父亲。\na不定冠词，表示泛指，用于以辅音音素开头的单词之前：an不定冠词，表示泛指，用于以元音音素开头的单词之前：the定冠词，表示特指等。根据句意可知，两个空均表示特指，故应用定冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Z9GKuuz-1357", "question": "四、单项选择。\n--Do you know ____ driver？\n--Yes,he's ____friend of mine.（　　）\nA. an；the\nB. a,a\nC. a,the\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你认识这个司机吗？\n——是的，他是我的一个朋友。\n空一表示特指，应用定冠词the,空二表示泛指\"一个\"，friend以辅音音素开头，故应用a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-i7KOxQk-1358", "question": "B） 选择填空 从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\nCarol is ____ outgoing and hard-working girl.She also has _____ good heart.（　　）\nA. the；a\nB. an；a\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "卡罗尔是一个外向、勤奋的女孩。她也有一颗善良的心。\n第一个空表示泛指\"一个\"，outgoing开头发音为元音音素，故前面用an修饰。第二个空也表示泛指\"一个\"，good开头发音为辅音音素，故前面用a修饰。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-bpaNf8c-1359", "question": "一、单项选择题（共10小题，每小题1分，共10分）\n- Mom,shall we go for______picnic this Saturday？\n- OK.Let's add it to______weekend plan.\nA. a,the\nB. the,an\nC. the,a\nD. a,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--妈妈，这周六我们去野餐怎么样？\n--好的。咱们把它加到周末计划中吧。\na不定冠词，表示一个，用于辅音前，an不定冠词，表示一个，用于元音前，the定冠词，表示特指，go for a picnic为短语，意为去野餐，结合句意，--妈妈，这周六我们去野餐怎么样？--好的。咱们把它加到周末计划中吧。判断第二空表示特指。\n故选：A。\n掌握冠词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-M0gaAw1-1360", "question": "第二部分笔试部分Ⅱ.知识运用（共两部分， 20小题。每小题1分，共20分）A）单项填空从每小题A .B C三个选项中选择正确答案.\nRobert is good at playing______piano and he is only______11-year-old boy.（　　）\nA. the；the\nB. /；the\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "罗伯特擅长弹钢琴，他是一个只有11岁的男孩。。\npiano\"钢琴\"，乐器之前加定冠词the；空二表示泛指，且eleven以元音音素开头，故应用an修饰。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-XIOxXfg-1361", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\nDo you like playing _________ violin or playing _________ basketball？（　　）\nA. the, /\nB. the,the\nC. /， /\nD. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你喜欢拉小提琴还是打篮球？\n根据basketball和violin可知，第二空不填冠词，第一空填the；乐器前加the,play the violin表示\"拉小提琴\"。因为球类棋类前不加冠词，play basketball表示\"打篮球\"；\n故选：A。\n根据句意和关键词，掌握不用冠词的用法，牢记固定短语，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-4Uec1lm-1362", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分，计10分）\nI don't want to play ____soccer now.Let's play____chess.（　　）\nA. /；/\nB. the；the\nC. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我现在不想踢足球。我们下棋吧。\nsoccer\"足球\"，其前不加冠词；chess\"象棋\"，其前也不加冠词。\n故选：A。\n熟记冠词的用法，结合选项得出答案。"}
{"id": "rose-ood-aEmBzxW-1363", "question": "一、 单项选择 从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nRed is ________ color loved by most Chinese people because it is _________ symbol of good luck and joy.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. /；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "红色是大多数中国人喜爱的颜色，因为它象征着好运和欢乐。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，symbol 发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-O9CDA7g-1364", "question": "一． Choose the best answer\nTom is _____ European boy,but now he is living in _____ Asia.（　　）\nA. an, /\nB. an,the\nC. a, /\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆是个欧洲男孩，但现在他住在亚洲。\n第一个空表示泛指\"一个\"，European开头发音为辅音音素，故前面用a；Asia\"亚洲\"是专有名词，其前不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。专有名词前不加冠词，即零冠词。"}
{"id": "rose-ood-4r0sioZ-1365", "question": "第一节：单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15 分）\n-The weather was terrible.It rained all_______ time.\n-Yes,I had______ fever last night.（　　）\nA. /；a\nB. /； /\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-天气很糟糕。一直在下雨。\n-是的，我昨晚发烧了。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是短语all the time一直；第二空是短语have a fever发烧，都是固定短语。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-fJi9myZ-1366", "question": "单项选择（共15分，每小题1分）\n—Who is _________ man in the middle of the crowd？\n—Do you mean _________ one in blue？（　　）\nA. the；the\nB. a；the\nC. a； /\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-人群中间的那个人是谁？\n-你是说那件蓝色的吗？\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表特指，用the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-yANSXsQ-1367", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案\n- How do you like______movie Spiderman：Home coming《蜘蛛侠：英雄归来》？\n- It's wonderful.It's______action movie.（　　）\nA. a；the\nB. a； /\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你觉得电影《蜘蛛侠：英雄归来》怎么样？\n——太棒了。这是一部动作片。\n根据句意可知，空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"，且action 以元音音素开头，故用不定冠词an修饰。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-TUDjKNG-1368", "question": "二、单项选择 请从每小题所给的四个选项中， 选出一个正确答案。 \nHe is  ________ cleverest student and always gets_____ first in my school.（　　）\nA. /；the\nB. /；  /\nC. the；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他是最聪明的学生，在我的学校里总是第一名。\n空一是用于形容词最高级之前，用于定冠词the；空二是用于序数词之前，也应用定冠词the。\n故选：C。\n本题考查冠词。不定冠词a/an,表示泛指，定冠词the,表示特指等。"}
{"id": "rose-ood-r1ImGjt-1369", "question": "二、Ⅱ、语法与情景会话。（共20小题，每小题1分，共20分）。阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案\nLook at ______young man over there.He is______opera singer.（　　）\nA. a；an\nB. the；a\nC. the；an\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "看那边的那个年轻人。他是一位歌剧演员。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，opera 发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Q3XrnFG-1370", "question": "一. 单项选择。（15分）\nFrance is ______ European country.______ country is famous for red wine.（　　）\nA. a；A\nB. the；A\nC. a；The\nD. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "法国是一个欧洲国家。这个国家以红酒闻名。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，European发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-PHfOtrB-1371", "question": "第二大题单项选择填空(共 15小题，每小题1分，共15分)\n-Who is Abing,Lucy？\n-Oh,he is______well-known Chinese folk musician.He played the music on______erhu.（　　）\nA. a；a\nB. a；an\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--露西，阿炳是谁？\n--哦，他是一位著名的中国民间音乐家。他用二胡演奏音乐。\na一（个），用于以辅音音素开头的单词前表示泛指，an一（个），用于以元音音素开头的单词前表示泛指，the定冠词，表示特指，结合语境：哦，他是一位著名的中国民间音乐家。他用二胡演奏音乐。第一个空是泛指，well-known首字母发音是辅音音素，所以要用a,第二个空是特指用the。\n故选C。\n掌握冠词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-Keh50CV-1372", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nOn May 15，China's Tianwen 1 probe landing on Mars was _______big success.Now China is ________ second country in the world to land a probe on Mars.（　　）\nA. a；the .\nB. /；a\nC. /，the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "5月15日，中国\"天问一号\"探测器成功登陆火星。现在，中国是世界上第二个将探测器降落在火星上的国家。\n空一表示泛指，且big以辅音音素开头，故应用a；空二用于序数词之前，应用the。\n故选：A。\n本题考查冠词。不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，序数词之前，应用the。"}
{"id": "rose-ood-lxP2znu-1373", "question": "一、选择填空 （15分，每小题1分）从每小题所给的A、B、C、D四个答案中选出最佳答案．\nLinda is ______ American girl and she often plays ______guitar.（　　）\nA. an；a\nB. a；the\nC. an；the\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "琳达是一个美国女孩，她经常弹吉他。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，指的是\"一个\"，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。第一个空，表示泛指一个美国女孩，American的发音是以元音音素开头的，用不定冠词an修饰；第二个空，guitar为乐器名词，前面需要加定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-TStYENK-1374", "question": "第二部分选择填空 （共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Mike,do you come to school by __________ bike？\n—No,I come to school on __________ bus!（　　）\nA. the a\nB. /； /\nC. the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-迈克，你骑自行车来学校吗？\n-不，我是坐公共汽车来学校的！\nthe特指；a一个，用于辅音音素开头的单词前；/不填。by bike骑自行车，固定用法。on a bus乘坐公交车，固定用法。\n故选：D。\n通读句子，理解句意，注意冠词用法，结合选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-enupj31-1375", "question": "一、单项选择题。\nMy brother Jack can play __________ guitar,but he can't play __________volleyball.（　　）\nA. a,a\nB. the, /\nC. the,the\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我弟弟杰克会弹吉他，但他不会打排球。\nguitar\"吉他\"，乐器之前要加定冠词the；volleyball\"排球\"，球类运动之前不加冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。乐器之前要加定冠词the,球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-lLcoAFN-1376", "question": "一. 单项选择 （15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D 中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应 位置将其字母序号涂黑。\nSteve has __________ headache and has to stay in __________ bed.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. a； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史蒂夫头痛，不得不卧床休息。\nhave a headache\"头疼\"，固定短语；stay in bed\"卧床休息\"也是固定短语。\n故选：C。\n熟记冠词在固定短语中的用法。"}
{"id": "rose-ood-hA0f9G0-1377", "question": "第二部分英语知识运用部分（ 共二节，满分15分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n—My dream is to be ____ engineer.\n—That' s good.And I believe you 'can do ____ job well.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. an；the\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我的梦想是成为工程师。\n——那很好。我相信你能做好这项工作。\n空一表示泛指，且engineer以元音音素开头，故应用an；空二表示特指，故应用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。表示特指，应用定冠词the,表示泛指，用不定冠词a/an。"}
{"id": "rose-ood-caWLzT6-1378", "question": "一.选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\nJack spent too much time in ________ front of the computer.That's why he got ________ headache.（　　）\nA. the；a\nB. the；不填\nC. 不填；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰克在电脑前花了太多时间。这就是他头痛的原因。\n根据句意可知，此处表示在范围之外的前面，故应用in front of,故空一不填；get a headache头疼，固定短语，故空二应用a。\n故选：C。\n熟记介词短语和冠词的用法和含义，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-c8R6JOz-1379", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）\nAs_________saying goes,\"A hero is known in the time of misfortune（不幸）.\"Zhong Nanshan is_______hero like this.（　　）\nA. the；a\nB. a；the\nC. a；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "俗话说：\"患难见英雄。\"钟南山就是这样一个英雄。\n根据句意，空一表示特指，故应用the,空二表示泛指，且hero以辅音音素开头，故应用a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-kkfBe5R-1380", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A.B.C三个选项中选择止明答梁。（共10 小题；每小题1分，计10分）\n—Do you know_______man under the big tree？\n—Yes.He is ______ university teacher.He is very famous.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你认识大树下的那个人吗？\n--是的。他是一名大学教师。他很有名。\n根据\"under the big tree\"可知，man在此处表示特指，前面加定冠词the；再结合语境，可知teacher在此处表示泛指，前面加不定冠词，university以辅音音素开头，所以选a。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-S6l950L-1381", "question": "Part 2 Phonetics， Grammar and Vocabulary（第二部分 语音、语法和词汇）Ⅱ.Choosethebestanswer（选择最恰当的答案）（共15分）\nBe careful,you missed _____ \"r\" in _____ word \"preferred\".（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. the；a\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "小心，你在\"preferred\"这个词中漏掉了一个\"r\"。\n此题题意为：你在\"preferred\"这个词中漏掉了一个\"r\"。可知此题第一空考查冠词\"一个\"；因为字母r发元音，故其前用an；第二空中的word表示特指，双方都知道的，故用the。\n故选：B。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，定冠词the 表示特指；结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-KuMAJTp-1382", "question": "二、单项选择（共10题）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nI have milk and bread for ________ breakfast.________ good breakfast helps me start the day well.（　　）\nA. a；The\nB. /；A\nC. the；/\nD. /；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我早餐喝牛奶，吃面包。一顿好的早餐帮助我良好地开始一天。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指吃早餐，前面不加冠词；第二空表泛指，good发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-KlPznxz-1383", "question": "综合运用 一、单项选择（每小题1分，共15分）（从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将对应的答案涂黑。）\n-What color is_____orange？\n-It's_____orange.（　　）\nA. an；/\nB. an；an\nC. a；/\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-橙色是什么颜色的？\n-是橙色。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，orange发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空后的orange表示橙色的，是形容词，不加冠词。\n故选A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-HT9VRhB-1384", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，每小题1分，计20分）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\n— What can you see on the map？\n— I can see ________ island.______ island is a small green dot on the map.\nA. a；The\nB. an；A\nC. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能在地图上看到什么？\n-我能看见一个岛。这个岛是地图上的一个绿色小点。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，island发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-SCHmOmH-1385", "question": "Ⅲ.单项选择（5 分）\nShe stopped playing______violin and began to have______supper.（　　）\nA. the ，the\nB. the ， /\nC. an ，the\nD. a ，an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她停止拉小提琴，开始吃晚饭。\n乐器之前加定冠词the；一日三餐之前不加定冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。乐器之前加定冠词the；一日三餐之前不加定冠词。"}
{"id": "rose-ood-J50GeP9-1386", "question": "一、第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe should have____healthy life but don't need to dream of ____A4 waist（腰）.（　　）\nA. a；a\nB. the； /\nC. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该有一个健康的生活，但不需要梦想的A4腰。\n根据题干和语境，可知第一空修饰\"healthy life\"，泛指一种类型的生活，应用不定冠词，healthy的音标中第一音素是辅音音素，因此用a；第二空修饰\"A4\"，泛指一种类型的事物，应用不定冠词，A4音标中的第一音素是元音音素，因此用an。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，结合题干和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-AbJKjCO-1387", "question": "单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）。从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLook!There is______\"U\" on______coat of Mike's.（　　）\nA. an；the\nB. a；the\nC. an；a\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "看！迈克的外套上有一个\"U\"。\n第一个空表示泛指\"一个\"，U开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空表示特指，用the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-11O9J5C-1388", "question": "语法与情景会话（每小题 1 分，共 25 分）\n—What's_____matter with you？\n—I have_____toothache.（　　）\nA. a,the\nB. a, /\nC. /，a\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你怎么了？\n-我牙痛。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空考查短语have a toothache牙疼。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-hGtLR3K-1389", "question": "一、选择填空（共10小题，每小题1分；计20分）从各题的 A、B、C 三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n\"_____ 8-year-old boy,Mike,takes _____ old man to back to his family.\" --- Teen's Pioneer March 2022.（　　）\nA. A；the\nB. An；a\nC. An；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\"一个8岁的男孩，迈克，带着一位老人回到他的家。\"——《少年先锋》2022年3月。\n结合语境可知，boy在此处表示泛指，前面要加不定冠词，8-year-old以元音音素开头，所以选an；再结合语境，可知man在此处表示泛指，前面要加不定冠词，old以元音音素开头，所以选an。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项的含义，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-idCUf3k-1390", "question": "一、第一节 单项选择 （共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入题中空缺处的最佳选项。并在答题卡上将其对应的字母代号涂黑。\nLeap is ______unusual film about the Chinese women's national volleyball team,______film is directed by Peter Ho-sun Chan.（　　）\nA. a；an\nB. a；the\nC. an；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "《飞跃》是一部关于中国女子国家排球队的不同寻常的电影，该片由陈可辛执导。\n第一个空表示泛指\"一个\"，unusual开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这个电影，表示特指，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-bVKeILK-1391", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Is that ________ orange？\n—Yes,and ________ orange is my favorite color.（　　）\nA. a；a\nB. an；an\nC. a；an\nD. an； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--那是一个橘子吗？\n--是的，橙色是我最喜欢的颜色。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。第一个空，orange是以元音音素/ɒ/开头，用an修饰。第二个空，根据color\"颜色\"可知，这里orange是\"橙色\"的意思，前面不加冠词。\n故选：D。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-jtBzwBI-1392", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nTom is ______ active girl and he is fond of playing ______ basketball.（　　）\nA. an；a\nB. a；the\nC. an； /\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆是个活泼的女孩，他喜欢打篮球。\n第一个空表示泛指\"一个\"，active开头发音为元音音素，故前面用an；球类运动之前不加冠词，故空二不填。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-Hj0GC2V-1393", "question": "第二部分英语知识运用（共三节，满分10分）第一节：选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI have______basketball.Do you want to play______basketball after class.（　　）\nA. a；an\nB. an；a\nC. the；a\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我有一个篮球。课后你想打篮球吗？\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指；/零冠词。第一个空，泛指一个篮球。basketball是以辅音音素/b/开头，用a修饰。第二个空，根据basketball\"篮球\"可知，paly+球类，中间不加定冠词。\n故选：D。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-GNAwuGU-1394", "question": "一. 单项选择 （共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—How do you like the job as _________ editor？\n—I think it's _________very interesting job.（　　）\nA. the,an\nB. an,the\nC. an,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你觉得编辑这个工作怎么样？\n——我觉得这是个很有趣的工作。\n第一个空表示泛指\"一个\"，editor开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空表示泛指\"一个\"，very开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-13WXqPK-1395", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题：满分10分）v.单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、 B、C、D四个选项中选出个可以填入空白处的最佳选项。\n--- Can you play____ chess or____ piano？\n--- I can play both of them.（　　）\nA. a；the\nB. the；the\nC. /；the\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你会下棋还是弹钢琴？\n——我两个都会。\nchess\"象棋\"，棋类运动之前不加冠词；piano\"钢琴\"，乐器之前加定冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。棋类运动之前不加冠词；乐器之前加定冠词。"}
{"id": "rose-ood-dxocIh2-1396", "question": "一、选择填空 （共15小题，每小题1分，满分15分）\nWhat ________ honest boy!And he is _______best student in our class.（　　）\nA. a,a\nB. a,the\nC. an,the\nD. the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "真是个诚实的孩子!他是我们班最好的学生．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表泛指，honest以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空是在形容词最高级前，要加the.\n故选：C．\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-sTsQLKH-1397", "question": "II知识运用（两个部分，计20分） A）单项填空（共10小题，计10分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\n—Have you ever watched ______ movie Mulan？\n—Yes.It's ______ interesting one.I want to watch it again.（　　）\nA. the；an\nB. a；an\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你看过《花木兰》这部电影吗？\n--是的。它是一个有趣的故事。我想再看一遍。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；an一个，修饰以元音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，特指《花木兰》这部电影，用定冠词the。第二个空，泛指一个有趣的故事。interesting是以元音音素/ɪ/开头，用an修饰。\n故选：A。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-D4F7Wpi-1398", "question": "单项选择 。从每小题所给的四个选项中选出最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nMy father can't play______tennis.But he can play______violin.（　　）\nA. the；the\nB. /；the\nC. the； /\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我爸爸不会打网球。但是他会拉小提琴。\n根据题干，可知第一空是指打网球，球类活动不加冠词。第二空是指拉小提琴，乐器前加the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-TUeo8G3-1399", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nJane can't play_____chess.But he can play____ guitar.（　　）\nA. /； /\nB. a；the\nC. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简不会下棋。但他会弹吉他。\n根据chess和guitar可知，第一空不填冠词，第二空填the；因为球类，棋类前不加冠词，play  chess表示\"下象棋\"；西方乐器前加the,play the guitar表示\"弹吉他\"。\n故选：C。\n根据句意和关键词，掌握冠词的用法，牢记固定短语，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-akU5OFe-1400", "question": "Ⅱ、单项填空（本题每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项. ）\nI want to ask Lily to watch______opera at______tea house this weekend.（　　）\nA. a； the\nB. an； the\nC. an； 不填\nD. a； 不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想请莉莉这个周末去茶馆看一场歌剧．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 ，一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头单词前，an用于以元音音素开头的单词前．the 是定冠词，表特指，为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．由题干\"我想请莉莉这个周末去茶馆看一场歌剧．\"可知，\"一场歌剧\"表泛指，\"一场\"用不定冠词，因opera是以元音音素开头的单词，因此第一个空格用an；\"这个周末去茶馆\"，表特指，\"茶馆\"前用定冠词，因此第二个空格用the ，所以答案应是an；the.\n故选：B。\n本题考查冠词的用法，在熟知所给单词的基础上与句子的语境相结合，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-K3oIwK4-1401", "question": "三、选择题 \nPlease pay attention to your spelling.You have dropped ____ \"m\" here and ____ \"T\" there.（　　）\nA. an,a\nB. the,a\nC. /，an\nD. a, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "请注意你的拼写。你在这里漏写了一个\"m\"，在那里漏写了一个\"T\"。\n结合语境，可知\"m\"和\"T\"在此处都表示泛指，前面要加不定冠词，\"m\"以元音音素开头，因此选冠词an；\"T\"以辅音音素开头，因此选冠词a。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-6zRPSDl-1402", "question": "三、选择题 \n--- What's this？\n--- It's ____ orange？\n---What color is ___ orange？\n--It's _____ orange.（　　）\nA. a,an；an\nB. an；the,an\nC. an；the； /\nD. /；an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---这是什么？\n---这是一个橘子？\n---这个橘子是什么颜色的？\n---它是橙色的。\n根据\"What's this？\"这是什么？可知这是一个橘子，orange在此处表示泛指，前面要加不定冠词，orange以元音音素开头，因此选an；再结合下文\"It's...orange.\"可知第二个orange表示特指，前面要加定冠词the；根据上文\"What color...？\"可知此处是问的颜色，因此第三个orange前不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-fsiAAEC-1403", "question": "综合运用（40分）I.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n--Mike had _____ unusual experience last week .He said he saw ____ alien.（　　）\nA. the；an\nB. a；a\nC. an；an\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "迈克上周有一个不寻常的经历。他说他看见一个外星人。\n结合语境可知，experience在此处表示泛指，前面要加不定冠词，unusual以元音音素开头，因此选冠词an；根据\"He said he saw...\"他说他看见...可知，alien在此处表示泛指，前面要加不定冠词，alien以元音音素开头，因此选冠词an。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求注意分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-BJtVIry-1404", "question": "四、单项选择（本题有 10 小题，每小题 1 分，满分 10 分）\nThere is______\"h\" and______\"e\" in the word \"hello\".（　　）\nA. an；an\nB. a；an\nC. an；a\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在\"hello\"这个词里有一个\"h\"和一个\"e\"。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，发音都以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-CII1teu-1405", "question": "一、单项填空（每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C三个选项中选出能填入空白处的正确选项\n—What would you like for ________ breakfast？\n—I'd like some milk and ________ egg.（　　）\nA. the；an\nB. a； /\nC. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你早餐想吃什么？\n——我想要一些牛奶和一个鸡蛋。\nbreakfast\"早餐\"，一日三餐前不加冠词；空二表示泛指\"一个\"，且egg以元音音素开头，故应用an。\n故选：C。\n熟记冠词的各种用法，根据句意和选项，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-vQ0PL6A-1406", "question": "第二部分 知识运用（共两节计20分）第一节语法填空从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。（共10小题，计10分）\n—Do you have _______ ping-pong ball？\n—No,I don't like playing _______ ping-pong.（　　）\nA. a；不填\nB. a；the\nC. the；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你有一个乒乓球吗？\n-不，我不喜欢打乒乓球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，ping-pong发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空是指打乒乓球，球类运动前不加冠词。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-37hWQ4B-1407", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nI can't play______table tennis with Tony,because I will have______English lesson this weekend.（　　）\nA. /；a\nB. a；the\nC. the；an\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不能和托尼打乒乓球，因为这个周末我有一节英语课。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表示打乒乓球，球类运动前不加冠词；第二空表泛指，English发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-NN50v5S-1408", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题l分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n-There is _____ art lesson this morning.\n-Yes.But where is ______ art room,do you know？（　　）\nA. an,an\nB. an,/\nC. an,the\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-早上有一节美术课．\n-是的，但是你知道美术室在哪里吗？\n第一个空格表示泛指，用不定冠词a/an,art是以元音因素开头的单词，所以用不定冠词an,排除D选项．第二个空格表特指，所以用定冠词the。\n故选：C。\n不定冠词表示泛指，定冠词表示特指．不定冠词a/an的区别：a用于以辅音音素开头的单词前，an用于以元音因素开头的单词前．"}
{"id": "rose-ood-LA9WZE4-1409", "question": "I、单项选择（每小题1分，共15分）从下面各题所给的A、B. C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\nThere is a famous Chinese saying ： one is not____ true man unless he climbs up______ Great Wall.（　　）\nA. a；/\nB. the；/\nC. a；the\nD. /； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "有一个著名的中国谚语：不到长城非好汉．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表泛指，true 以辅音音素开头，其前用不定冠词a.第二空表特指，用the.\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-rU6WjoN-1410", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、c三个选项中选出可以填人空白处的最佳选项。\n________woman in red has________eight-month-old baby.（　　）\nA. The；an\nB. A；the\nC. The；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "穿红衣服的女人有一个八个月大的婴儿。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"，且eigh以元音音素开头，应用不定冠词an。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Zw6Jxbz-1411", "question": "一．单项选择：（共15小题，每小题1分，满分15分）\nTomorrow Mr.smith will leave Paris,______capital of France,or Washington by_______air.（　　）\nA. the,不填\nB. the,the\nC. a,不填\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "史密斯先生明天将离开法国首都巴黎，或乘飞机离开华盛顿．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 、一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头的字母或单词前、an用于以元音音素开头的字母或单词前．the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前，因by air \"乘飞机\"，是固定短语．由题干\"史密斯先生明天将离开法国首都巴黎，或乘飞机离开华盛顿．\"可知，因\"法国的首都\"，表特指，前用定冠词，因此第一个空格用the；第二个空格\"不填\"，所以答案应是the；不填．\n故选：A。\n本题考查冠词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-7pRkkh3-1412", "question": "C基本知识类（15个小题，计15分）\n—The environment is in____________ great danger.\n—Yes,so everybody should play ____________ part in saving the earth.（　　）\nA. the,a\nB. /，a\nC. a, /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—环境处于极大危险中。\n—是的，所以每个人都应该为拯救地球出一份力。\n根据题干\"in____great danger\"和 \"\"play ______ part in ，可知此题考查固定短语\"处于极大危险中\"：in great danger和\"为...出一份力/发挥作用\"play  a part in。\n故选：B。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，定冠词the 表示特指；结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-JkwocYI-1413", "question": "一、单项选择(共15小题，每小题1分，计15分)在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n一Is there______library in your new school？\n一Yes,it's just______east of the experiment building.（　　）\nA. a；the\nB. a；/\nC. the；/\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你们的新学校有图书馆吗？\n-是的，它就在实验大楼的东部。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，library发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，用the。\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-tDyXua8-1414", "question": "二、选择填空（15分）\nIt's very comfortable to take ______ high speed railway called \" Fuxing Hao\"，though it moves at ____ high speed .（　　）\nA. an； /\nB. the； /\nC. /；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "乘坐名为\"复兴号\"的高速铁路非常舒适，尽管它的速度很高。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空是指at high speed高速 ，不加冠词。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-pB1SoIU-1415", "question": "Ⅰ. 单项选择（本题 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nParis is ________ European city and ________ capital of France.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. an；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "巴黎是欧洲城市，也是法国的首都。\n第一个空表示泛指\"一个\"，European city开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空表示特指，用定冠词the,the capital of 表示\"...的首都\"。\n故选：A。\n根据句意和关键词，掌握不用冠词的用法，牢记固定短语，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-AgoiCDA-1416", "question": "第Ⅰ卷 （选择题 共55分） Ⅰ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Do you want to play ________ Chinese chess with us？\n—I'd like to,but I have to play ________ piano now.（　　）\nA. /； /\nB. /；the\nC. the； /\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你想和我们下中国象棋吗？\n——我很想，但我现在得弹钢琴了。\n棋类运动之前不加冠词，故空一不填；空二是用于乐器之前，应加定冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。棋类运动之前不加冠词；乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-yNzVLRJ-1417", "question": "一、选择填空（共 15小题；每小题 1 分，满分 15分）\nWuJing is______ great actor, I like _______role he played in The Climbers. （　　）\nA. a； the\nB. a；a\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吴京是一个好演员，我喜欢他在The Climber 中的担任的角色．\n句子包含一个定语从句，先行词是role,被定语从句修饰的名词通常加the, 一个好演员应该用a 表示，因此本题正确答案是A．\n故选：A。\n解答本题需掌握冠词的基本用法．"}
{"id": "rose-ood-gPdFADu-1418", "question": "一、单项填空 从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nAccording to ______local people,Ayers Rock is______special and magical place.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. the；a\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "据当地人说，艾尔斯岩是一个特殊而神奇的地方。\n根据空后\" local people\"可知，空一表示特指，应用定冠词the；根据句意，空二表示泛指，special以辅音音素开头，应用不定冠词a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-ksWvTcl-1419", "question": "三、单项选择（每小题1分，共10分）\n-What color is it？\n-It's____orange.It's____orange car.（　　）\nA. a；an\nB. /；an\nC. /；/\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——它是什么颜色的？\n——它是橙色的。它是一辆橙色的车。\n颜色之前不加冠词，故空一不填；空二表示泛指，orange开头发音为元音音素，故前面用an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。颜色之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-EkF6wSn-1420", "question": "二、第二部分 笔试部分Ⅱ．知识运用（共两部分，20 小题。21～40 小题，每小题 1 分；共 20 分）A）单项填空 从 A、B、C 三个选项中选择一个最佳答案。\nSpring is_____best season for you to grow_____tree.（　　）\nA. a； /\nB. the； /\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "春天是栽树的最佳季节。\n第一个设空处：后面为最高级形式，要用the；第二个设空处：设空处后面的tree为单数形式，要用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Wbzk6eH-1421", "question": "第一部分 英语知识运用 （共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n—Look!There is__________baby elephant over there.\n—Yes,__________elephant came back to Kunming from Henan two months ago.Her name is Molly.（　　）\nA. a,a\nB. the,an\nC. a,an\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——看！那边有一只小象。\n——是的，这头大象两个月前从河南回到昆明。她叫莫莉。\n空一表示泛指，且babay以辅音音素开头，故应用a；空二是第二次提到这头大象，表示特指，用the。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-PJseDuk-1422", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nJackson Yee played _______ soldier called Wu Wanli in The Battle at Lake Changjin.His excellent performance made _______ film a great success.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. /；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "易烊千玺在《长津湖》中扮演了一名叫做吴万里的战士。他的出色表演使这部电影大获成功。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，第一个空，表示的是泛指一名战士，且soldier的发音是辅音音素开头的，因此用a修饰；第二个空，film是同一事物第二次在文中提到用the。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-S1fxH1B-1423", "question": "第一部分语言知识运用(共计65) Ⅰ. Multiple choice. (本题共20分，每小题1分)\nPaper is______useful invention.We must save______paper in our daily life.（　　）\nA. a,a\nB. an,a\nC. a,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "纸是一项有用的发明。我们在日常生活中必须节约用纸。\n空一表示泛指，且useful以辅音音素开头，故应用a修饰；paper\"纸\"是不可数名词，故其前不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。a/an表示泛指，a用于以辅音音素开头的单词之前；an用于以元音音素开头的单词之前。"}
{"id": "rose-ood-75RVZxZ-1424", "question": "II.语法与情景对话（共20小题：每小题1分，满分20分）\nI like playing______chess but my brother likes playing______piano.（　　）\nA. the；an\nB. \\；the\nC. the；\\\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢下棋，但我弟弟喜欢弹钢琴。\n棋类运动之前，不加冠词，故空一不填；乐器之前加定冠词the ，故空二应用the。\n故选：B。\n棋类运动之前，不加冠词；乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-zlIMlCA-1425", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）\nI'm going to have__________ picnic on________Sunday.（　　）\nA. the；an\nB. an；the\nC. a；/\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我打算星期天去野餐．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表泛指，picnic以辅音音素开头，其前用不定冠词a.第二空是短语on Sunday在星期天，固定搭配．\n故选：C．\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-DFj7Jjr-1426", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nWhat _____ perfect time to enjoy the sunshine on the beach in _____ summer.（　　）\nA. a；a\nB. a； /\nC. a；the\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "夏天在海滩上享受阳光是多么美好的时光啊！\nwhat引导的感叹句的构成为：1、What+a/an+（形容词）+单数可数名词+主语+谓语！2、What+（形容词）+可数名词复数或不可数名词+主语+谓语!time表示一段时间，是可数名词。故空一应填a；in summer在夏天，固定短语。故空二不填。\n故选：B。\n熟记冠词的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-cjqsxUN-1427", "question": "一、单项选择题 （每小题1分，共20分）\n--Do you  know the girl in ____ uniform？\n--Yes.She is Zhu Hui .She is from _____ USA，but now she is in ___China.（　　）\nA. a, \\，the\nB. an,the ，\\\nC. a,the ，\\\nD. an, \\，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你认识那个穿制服的女孩吗？\n---是的。她是朱辉。她来自美国，但现在她在中国。\n根据语境可知，uniform在此处表示泛指，前面加不定冠词，uniform以辅音音素开头，所以选a；USA是普通名词构成的专有名词，前面加定冠词the；China意为\"中国\"，是国家名，前面不加冠词。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-XMwFXmu-1428", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe boys from______USA live in______Fifth Street.（　　）\nA. the；/\nB. /；the\nC. /；/\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "来自美国的男孩住在第五街。\nUSA为普通名词构成的专有名词，前面要加定冠词the；Fifth Street为街道名词，前面不用冠词。\n故选：A。\n考查冠词的用法，注意常用的搭配形式，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-tjVG5jK-1429", "question": "一、单项选择（20分）\nDear boys and girls,please spend _______hour and forty minutes finishing this paper carefully.I do believe you can both gain（获得）the success of your own and prove（证明） you are______best.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "亲爱的男孩们和女孩们，请花费一小时四十分钟仔细完成试卷。我确实相信你们全都能够独自获得成功来证明你们是最棒的。\n根据题干和语境，可知第一空修饰名词hour,即花费一小时四十分钟仔细完成试卷，表示数量，hour音标中的第一音素是元音音素，因此用不定冠词an；第二空修饰形容词最高级best,因此用定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jRPZvbG-1430", "question": "六、单项选择。（共10小题，计20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n— What do you think of Yang Le？\n— He is ______ active and kind boy.A nd he always helps ______ old.（　　）\nA. an；an\nB. an；the\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你认为杨乐怎么样？\n——他是个活跃的友好的男孩。他总是帮助老年人。\n第一个空表示泛指，使用不定冠词，active是以元音音素开头的单词，用不定冠词an；第二个空\"the+形容词\"表示一类人。\n故选：B。\n不定冠词表示泛指；定冠词the表示特指，也有固定用法，用在乐器之前或者形容词之前等，平时多记冠词用法是解答此类题的关键。"}
{"id": "rose-ood-wDPdDQ7-1431", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分}从每題所给的A、B、C、D四个选项中，选出展佳选项．\nLee Min-ho is ______ actor from South Korea.He sang ______Chinese pop song on the 2014 CCTV New Year's Gala.（　　）\nA. the； an\nB. /； the\nC. an； a\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "李敏镐是一个来自南韩的演员．在2014春节联欢晚会上他唱了一首中国流行的歌曲．\n答案：C．actor\"演员\"可数名词，是以元音音素开始的单词需用不定冠词an表示\"一\"，song汉语意思为\"歌曲\"，可数名词，定语Chinese是以辅音音素开始的单词需用不定冠词a表示\"一\"．\n故选：C．\n做这种题时，首先要判断名词是否是可数名词，如果是可数名词，然后判断第一个音素是元音音素还是辅音音素，如是元音音素需用不定冠词an,如是辅音音素需用不定冠词a."}
{"id": "rose-ood-RfK83Gd-1432", "question": "一．第一节：单项选择。（每小题1分，满分10分）从所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Does Jim like playing _________ basketball？\n-No,but he likes playing _________ violin.\nA. a；a\nB. the；the\nC. the； /\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-吉姆喜欢打篮球吗？\n-不，但是他喜欢拉小提琴。\nplay+球类是零冠词，表示进行某项运动。play+乐器则应用定冠词the,表示弹奏某种乐器。题干中basketball表示篮球，则第一空不填，violin表示小提琴，则第二空填写the。\n故选：D。\n本题考查冠词，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-iNh3WHg-1433", "question": "一、单项选择\nI usually watch __________ film at __________ night.（　　）\nA. a； /\nB. /；a\nC. /； /\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我通常在晚上看电影。\n不定冠词a/an表泛指，a用在以辅音音素开头的单数可数名词或字母前，an用在以元音音素开头的单数可数名词或字母前；定冠词the表特指；根据题干可知第一空表示泛指一部电影，film是以辅音音素开头的单词，所以用a；第二空时间night前不加冠词。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，掌握冠词的用法。"}
{"id": "rose-ood-puQ3l9j-1434", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\n-Mum could I have______iPad like this？\n-Of course,and we can buy______cheaper one,but as good as this one.（　　）\nA. a；the\nB. an,the\nC. a；a\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-妈妈，我能有一个这样的iPad吗？\n-当然，我们可以买一个更便宜的，但和这个一样好。\n第一个空表示泛指，iPad以元音音素开头，使用用an。第二个空还是表示泛指，cheaper辅音音素开头，使用a。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-sgXEKqm-1435", "question": "二、笔试部分（共95分）单项选择（每小题1分，共15分）\n---What are you going to do____ next month？\n---I am going to travel to Germany,which is ____European county.（　　）\nA. /；a\nB. /；an\nC. the；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---下个月你打算干什么？\n---我要去德国旅行，那是一个欧洲国家。\n根据\"What are you going to do\"可知，本句是对未来的打算，此处next month意为\"下个月\"，next前面不加冠词；根据语境可知，country在此处表示泛指，前面加不定冠词，European以辅音音素开头，因此选冠词a。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生分清选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-hO7AWyk-1436", "question": "一、单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将符合题意的选项用2B铅笔涂在答题卡的相应位置上。每小题1分，共15分）\n-Do you know_____boy under_____tree？\n-Of course.He's my brother.He likes playing_____drums.（　　）\nA. the,the,the\nB. the,the\nC. a,a,the\nD. a,a,/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你认识树下的那个男孩吗？\n-当然。他是我的兄弟。他喜欢打鼓。\n结合选项可知问句句意为：你认识树下的那个男孩吗？故boy和tree表示特指，故前面都有the；第三个空考查固定短语\"play the drums\"\"敲鼓，打鼓\"。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-0MmvI3A-1437", "question": "单项选择（共15小题， 每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nAs we all know,playing _______ chess is usually_______ one-to-one game.（　　）\nA. a；a\nB. /；an\nC. /；a\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们都知道，下棋通常是一对一的游戏。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指下棋，棋类运动前不加冠词；第二空表泛指，one-to-one发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-fzHC3lj-1438", "question": "六、第二部分 基础知识运用 （共40分）选择填空（共10小题，计20分）A.从各题的A.B.C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nIt's_________ early morning.Jack starts（开始） to play_____chess at 6：30 am.（　　）\nA. a；the\nB. an；/\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "现在是清晨。杰克早上6点30分开始下棋。\nearly发音以元音音素开头，因此前加不定冠词an；play chess下棋，中间不加冠词the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-B3Qesxd-1439", "question": "一．单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nAfter  finishing______school,Lao She became_____ teacher of a primary school in Beijing.（　　）\nA. the,the\nB. /，the\nC. the,a\nD. /，a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "毕业后，老舍成了北京一所小学的老师。\nfinish school\"毕业\"，固定短语，零冠词；空二表示泛指，且teacher以辅音音素开头，故用a修饰。\n故选：D。\n熟记冠词的用法，根据句意和答案选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-A7H4IkC-1440", "question": "第二部分单项填空（10分） 从下列各题所给的A、 B、C、D四个选项中，选出能填入空白处的最佳选项，（共10小题，每题1分）\nThere is ______ restaurant on North Street. It is ______ most famous one here.（　　）\nA. a； the\nB. the；a\nC. the； an\nD. an； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在北街有一家餐馆．它是这里最著名的一个．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一表泛指，restaurant 以辅音音素开头，其前用不定冠词a.第二空是形容词最高级前加the.\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-OHyatrv-1441", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将答案写在答题纸上。\nIt's known to all that the UK is ________European country with a long history.It's really worth _______ visit.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. an；a\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "众所周知，英国是一个历史悠久的欧洲国家。真值得一看。\n第一个空表示泛指\"一个\"，European开头发音为辅音音素，故前面用a。第二个空也表示泛指\"一个\"，visit开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-diOMCx1-1442", "question": "六、单项选择。（共10小题，计20分）从各题的A、B、C三个选项中选择最佳答案。（共 10小题，每题1分：计10分）\n—Look!A girl is playing____piano there,Do you know her？\n—Yes.she is Jane,_____ friend of mine.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—看！一个女孩在那儿弹钢琴，你认识她吗？\n—是的，她是简，我的一个朋友。\n根据piano和句意\"看！一个女孩在那儿弹钢琴\"可知，第一空填the,西方乐器前加the,play the piano表示\"弹钢琴\"。答语句意为：是的，她是简，我的一个朋友。此处考查双重所有格，a friend of+所有格，a friend of mine我的一个朋友。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。平时要积累冠词的考点。"}
{"id": "rose-ood-AiHHXOZ-1443", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Tom often goes to school on _____ foot.What about you,Lily？\n—I live far from school,so I take ____ bus .（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. 不填；a\nD. a；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——汤姆经常步行上学。你呢，莉莉？\n——我住得离学校很远，所以我坐公共汽车。\non foot\"步行\"，固定短语，故空一不填；take a bus\"乘公共汽车\"，固定用法。\n故选：C。\n熟记冠词在固定短语中的用法，结合选项选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-MZVqfhM-1444", "question": "一、选择题 \n一Do you have_____ping-pong ball？\n一No,I don't like playing_____ping-pong.（　　）\nA. a；the\nB. a； /\nC. the；the\nD. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你有乒乓球吗？\n——没有，我不喜欢打乒乓球。\n空一表示泛指\"一个\"，且ping-pong以辅音音素开头，故前面用a；空二表示打乒乓球，是球类运动，之前不加冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-phEI4aq-1445", "question": "一．单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\n-Shall we play ______football this afternoon？\n-Good idea!Do you have ______football？（　　）\nA. /；/\nB. a；the\nC. the；a\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-今天下午我们踢足球好吗？\n-好主意!你有足球吗？\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是在踢足球，球类运动不加冠词；第二空表泛指，football发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-mbD7Tbv-1446", "question": "一、单项选择。（从ABCD四个选项中选择最合适的选项，填入题前括号内，每空1分，共15分）\n— _____ 8-year-old girl with _______ pink flower in her hand is my little cousin.\n— Wow,She is so lovely.（　　）\nA. The；a\nB. The；an\nC. An；a\nD. A；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——那个手里拿着粉色花朵的8岁女孩是我的小表妹。\n——哇，她真可爱。\n空一后名词有介词短语修饰，故表示特指，应用the,空二表示泛指，且pink以辅音音素开头，故应用a。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-7RQm1uL-1447", "question": "二、选择填空。（共15小题，每小题1分，共15分）\n---Is this _________ orange？\n---Yes,it is._________ orange is Alice's.（　　）\nA. a；The\nB. an；The\nC. an；A\nD. the；An", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-这是一个橙子吗？\n-是的。它是。这个橙子是爱丽丝的。\n根据题干可知此处询问它是一个橙子吗，此处表示泛指，且orange首字母发元音音素，则第一空填写an。根据题干可知这个橙子是爱丽丝的，此处表示特指，第二次提到，则第二空填写the。\n故选：B。\n本题考查冠词，要求学生掌握其用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-HRyqAL6-1448", "question": "第一节：单项选择。（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-You look tired. What's _______ matter with you？（　　）\n- I have_______fever.（　　）\nA. the； the\nB. a； a\nC. a； the\nD. the； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你看起来很累。你怎么了？\n--我发烧了。\na一个，修饰以辅音音素开头的单词；the表示特指。第一个空，What's the matter with you？\"你怎么了？\"固定句式。第二个空，have a fever\"发烧\"固定搭配。\n故选：D。\n冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词；an修饰以元音音素开头的单词；/零冠词。要积累一些固定搭配，根据语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-B9zlPlf-1449", "question": "二、单项选择题。（每小题1分，共10分）\n— What can you do？\n— I can play _____violin,but I can't play_____volleyball.（　　）\nA. the；the\nB. /；the\nC. the； /\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你能做什么？\n——我会拉小提琴，但我不会打排球。\n乐器之前加定冠词the；球类运动之前不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词。乐器之前加定冠词the；球类运动之前不加冠词。"}
{"id": "rose-ood-7RtQnET-1450", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-There was _______ interview with Doctor Li on TV.\n-Yes.I admire（钦佩） her more after watching _______ interview.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. the；an\nD. an；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "- 电视上有对李医生的一个采访。\n-是的，看完这个采访更佩服她了。\n根据关键词interview可知，第一空填an,第二空填the；因为interview的首字母发元音，句意为\"电视上有对李医生的一个采访。\"；第二次提到的名词interview,表示特指，用定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-XAs5IlZ-1451", "question": "二、单项选择（共15小题，每题1分，计15分）\nI like playing ______chess but my brother likes playing ______piano.（　　）\nA. the；the\nB. the；/\nC. /；the\nD. a； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢下象棋，但是我弟弟（哥哥）喜欢弹钢琴。\nplay的用法：play+游戏（chess/computer games）；play+the+西洋乐器（piano/violin…），钢琴是一种西洋乐器，所以需要加the。\n故选：C。\n本题考查play的用法，熟记play的一些固定用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-XKMVZi0-1452", "question": "一、单项选择（本题20分，每题1分，请将正确选项的字母填入题号前面的括号内。）\nI like playing _____ violin after school every day.（　　）\nA. a\nB. an\nC. the\nD. /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\n略\n故选：C。"}
{"id": "rose-ood-MKN4E1U-1453", "question": "一、单项选择（本题共 25 分，每小题 1 分）\nI like playing________soccer,but my sister likes playing_______guitar.（　　）\nA. a,the\nB. the, /\nC. /，the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢踢足球，但我妹妹喜欢弹吉他。\n球类运动之前不加定冠词，乐器之间加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词。乐器之间加定冠词the,球类运动之前不加定冠词。"}
{"id": "rose-ood-6TcKwNZ-1454", "question": "一．第一节 语法和词汇知识（共15小题；每题1分，满分15分）从A、B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nWhat __________ great difference Millie makes！That's why she is __________most popular student in her class.（　　）\nA. an；/\nB. an；the\nC. a；the\nD. a；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "米莉带来了多么大的变化啊!这就是为什么她是班上最受欢迎的学生。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，great 发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指，是形容词最高级，用the。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-C4GLgVT-1455", "question": "一、单项选择（15分）从各小题所给的A，B，C，D四个选项中选出最佳答案。\nThis is _____useful dictionary,I'll buy ____ dictionary.（　　）\nA. an；the\nB. a；a\nC. a；the\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是一本有用的字典，我要买这本字典。\nan用于元音音素前，不定冠词，表示一个，a用于辅音音素前，不定冠词，表示一个，the定冠词，表示特指，第一空是第一次提及字典，判断用不定冠词，useful为辅音音素开头，用不定冠词a,第二空是第二次提及，用定冠词the。\n故选：C。\n掌握冠词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-qrTIuYD-1456", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的答案。\n-- Who's ______ woman in red on TV？    -- Tu Youyou, _______ 84-year-old scientist in China.（　　）\nA. the, a\nB. the, an\nC. 不填，an\nD. 不填，a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--电视上穿红衣服的那个女人是谁？\n--屠呦呦，一位84岁的中国科学家．\na修饰以辅音音素开头的单词．an修饰以元音音素开头的单词．/不填．the表示特指．第一个空，特指穿红衣服的那个女人，用the.第二个空，泛指一位84岁的科学家．eighty-four是以元音音素/eɪ/开头，用an修饰．\n故选：B。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指．不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，/不填．要根据语境完成试题．"}
{"id": "rose-ood-Pfa7UuF-1457", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）根据语境选择最佳答案。\n-Is playing______basketball your hobby？\n--No.Actually,I don't like sports.I enjoy playing______piano.（　　）\nA. /，the\nB. the,/\nC. /，/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——打篮球是你的爱好吗？\n——不。事实上，我不喜欢运动。我喜欢弹钢琴。\n球类运动之前，不加冠词，故空一不填；空二是用于乐器之前，故应用定冠词the。\n故选：A。\n本题考查冠词。球类运动之前，不加冠词；乐器之前，应用定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-fyufXCs-1458", "question": "二、单项填空 （本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMay Day is _____ happy holiday.We usually take ______ vacation in a different part of the country.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. 不填；不填\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "五一是一个快乐的节日。我们通常在乡下的不同地方度假。\n结合语境可知，holiday在此处表示泛指，前面要加不定冠词，happy以辅音音素开头，因此前面加冠词a；再结合usually可知，vacation在此处也表示泛指，前面要加不定冠词，vacation以辅音音素开头，因此选冠词a。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-L0stOmD-1459", "question": "二．单项填空（本大题共15 小题，每小题1分，共15分）\nAfter school,we usually play ________ basketball for half ________ hour on the playground.（　　）\nA. the； /\nB. the；the\nC. /；an\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "放学后，我们通常在操场上打半个小时的篮球。\n考查冠词的用法。第一空，根据球类运动前不加任何冠词，故排除A和B。第二空，根据空后hour,是以元音音素开头，此空应填不定冠词an。故排除D。\n故选：C。\n考查冠词的用法，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-ri3irl2-1460", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nThat is ______ eraser and ______ eraser is Lily's.（　　）\nA. an；the\nB. an；a\nC. the；an\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "那是一块橡皮，那块橡皮是莉莉的。\nan/a表示泛指，an用在元音音素开头的单词前，the表示特指，指的是双方都知道的，或者第二次提出的物品，eraser元音音素开头。第二个空是指上文提到的那块。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对冠词用法的掌握。"}
{"id": "rose-ood-J0y1Z1A-1461", "question": "一、单项选择\nIt's our _____ last day of ______school.The long winter holiday is coming.（　　）\nA. The；不填\nB. 不填；the\nC. the：the\nD. 不填；不填", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是我们最后一天上学。漫长的寒假就要开始了。\n在形容词性物主代词后不加冠词。our（我们的）是形容词性物主代词，因此可先排除A和C。文中的school不指具体的学校，而是指\"在校学习\"这个概念，前面不加冠词，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需首先分析句子结构，理解句意，弄清要考查的知识点，再结合冠词的用法选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xXFCnjM-1462", "question": "一、单项选择\n-Do you hear______news that everyone in China can get COVID-19 vaccine（疫苗） for free？\n-Yes, it's such ______ useful way to help us keep healthy.（　　）\nA. /； a\nB. /； an\nC. the； a\nD. the； an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你听说了中国所有人都可以免费接种COVID-19疫苗的消息吗？\n是的，这是帮助我们保持健康的有效方法。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，useful 发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a.\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4H68VNO-1463", "question": "Ⅳ.单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nI like playing ______ soccer and I want to join ______ soccer club.（　　）\nA. a；a\nB. a；an\nC. the；the\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢踢足球，我想加入足球俱乐部。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指踢足球，球类运动前不加冠词；第二空表特指，用the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ikDCwAD-1464", "question": "二. 语言知识 （共10小题，计10分 ）本题共有10个小题， 请从每个小题的四个选项中， 选出一个最佳答案。\nI like playing ________ piano,but my brother likes playing ________ table tennis.（　　）\nA. an；the\nB. /；an\nC. a；  /\nD. the；  /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢弹钢琴，但我哥哥喜欢打乒乓球。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，第一个空，piano为乐器名词，前面需要加定冠词the；第二个空，table tennis为球类名词，前面不需要加定冠词the。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-KLqE5sJ-1465", "question": "一、单项选择（共10小题，满分5.0分）\n--I have________sore knee.What should I do？\n--You should go to the doctor and get________X-ray.（　　）\nA. a；a\nB. a；an\nC. the；a\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我膝盖痛。我该怎么办？\n-你应该去看医生，做个x光透视。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，X-ray发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；sore发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-hHPKwAP-1466", "question": "二、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。 （本部分共15分，每小题1分）\nI'd like to buy _______ piano for my daughter.What do you think of _______ black one？（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想给我女儿买一架钢琴作为生日礼物。你觉得那个黑色的怎么样？\n第一个空，泛指一架钢琴，piano是以辅音音素开头的，因此用a修饰。第二个空，特指那家黑色的钢琴，用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-ZXVzMNZ-1467", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）（本试卷共七大题，满分10分，考试时间120分钟）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n-Who's___woman on the cover of the magazine？\n-She is Zhang Guimei.She makes___ effort to help the poor girls in Huaping,Yunnan.（　　）\nA. a；a\nB. a；an\nC. the；a\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--杂志封面上那个妇女是谁？\n--她是张桂梅。她为了帮助云南华坪县的女孩子做出了努力。\na/an不定冠词，通常用于名词前表示泛指；the定冠词，通常用于名词前表示特指。题干的第二句使用了make an effort to do sth.（努力做某事）短语，因此可先排除A和C。第一个空格应填the,因为文中提到的woman是特指杂志封面上的那个woman。因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需要首先对句子的结构进行分析，弄清句子大意和所要考查的知识点，再根据冠词的用法选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ieCasky-1468", "question": "一、单项选择（共15 小题， 每小题1分， 计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nBeijing,______  capital of China,is ______ city with a long history.（　　）\nA. the； the\nB. a；a\nC. the；a\nD. /； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "北京，中国的首都，是一个历史悠久的城市．\nthe表示特指．a一个，修饰以辅音音素开头的单词．/不填．第一个空，the capital of…\"…的首都\"固定搭配．第二个空，泛指一个历史悠久的城市．city是以辅音音素/s/开头，用a修饰．\n故选：C。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指．不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词．/不填．要根据语境，积累一些固定搭配，选择合适答案．"}
{"id": "rose-ood-0DC3zNG-1469", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Did you have ______ good time last weekend？\n—Yeah,we really had ______ fun on the beach.（　　）\nA. a； /\nB. a；the\nC. /；a\nD. /； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——上周末你过的开心吗？\n——是的，我们在海滩上玩得很开心。\nhave a good time\"玩得高兴\"，固定短语；have fun\"玩得高兴\"，也是固定短语。\n故选：A。\n熟记单词短语的构成形式和用法，根据句意和语境，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-IUw1C7P-1470", "question": "二、单选 \nI like playing ____ basketball and Jenny likes to play ___ violin.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. the；the\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢打篮球，珍妮喜欢拉小提琴。\n根据句意：熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。可知第一空是指打篮球，球类运动不加冠词；第二空是指拉小提琴，乐器前加the。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-PZWCUD1-1471", "question": "Ⅲ.单项选择 （冠词+名词）\n—Look!Who's _______ boy over there？\n—Oh,he is my cousin,Bob.He is ______ honest boy.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. the；an\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——看！那边的男孩是谁？\n——哦，他是我的表弟，鲍勃。他是一个诚实的孩子。\n第一个空为特指，指那边的男孩，使用定冠词the；第二个空为泛指，指一个诚实的孩子，honest以元音音素开头，使用不定冠词an。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。为特指时，用the。"}
{"id": "rose-ood-XyMEDIg-1472", "question": "Ⅲ.单项选择 （冠词+名词）\n--- Is India ________ European country？\n--- No,it isn't.It's in ________ south of Asia.（　　）\nA. an；the\nB. a； /\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---印度是一个欧洲国家吗？\n---不，它不是。它在亚洲南部。\n结合语境，可知country在此处表示泛指，前面要加不定冠词，European以辅音音素开头，因此选冠词a；再结合句意和\"south of Asia\"，可知印度在亚洲南部，方位名词前面要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-V4F87ME-1473", "question": "Ⅲ.单项选择 （冠词+名词）\n--- What do you think of __movie Operation Red Sea？\n--- I think it's ___amazing movie.（　　）\nA. the；the\nB. a；the\nC. the,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你觉得电影《红海行动》怎么样？\n---我认为这是一部很棒的电影。\n根据\"Operation Red Sea\"红海行动，可知movie在此处表示特指，前面要加定冠词the；再结合语境，可知第二个movie在句中表示泛指，前面要加不定冠词，amazing以元音音素开头，因此选冠词an。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-HO5Ln99-1474", "question": "一．单项选择（共10个小题，每小题1分，满分10分\n—What's ________ matter with Julia？\n—She has ________ cold and needs to rest at home.（　　）\nA. the；the\nB. the；a\nC. a；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---茱莉亚怎么了？\n---她感冒了，需要在家休息。\nWhat's the matter with...？为固定句型，意为\"...怎么了？\"have a cold为固定搭配，意为\"感冒\"，因此选B项。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-t1iz9CC-1475", "question": "单项选择 （共15小题；每小题l分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nLook!There is ________ picture on the wall.I like ________ picture very much.（　　）\nA. a；a\nB. the；the\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "看!墙上有一幅照片。我非常喜欢这幅图片。\n根据语境可知，第一个picture表示泛指，前面要加不定冠词，picture以辅音音素开头，所以选a；再结合very much（非常），可知第二个picture特指前面提到的照片，所以前面加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，注意结合因素以及语境答题。"}
{"id": "rose-ood-LHnfau6-1476", "question": "一、单项选择（共 15 小题；每小题1分，满分 15 分）从每题所给的A、B、C、D 四个选项中选出最佳选项。\n_______ 85-year-old man passed his written and road tests on Friday and he became ______oldest driver in China.（　　）\nA. A；the\nB. The；a\nC. An；the\nD. The；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "周五一位85岁的老人通过了笔试和路考，他成为了中国最年长的驾驶员。\n85-year-old的第一个单词eighty的第一个音素为元音，故而第一个设空处要用冠词an；第二次出现时用\"the\"，所以第二个设空处用the。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Ev9YnvG-1477", "question": "II.选择题（每小题1分，共25分）。\nMary studies Chinese at ________ university in China.She can play ________ piano,too.（　　）\nA. a；/\nB. an；the\nC. a；the\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玛丽在中国的一所大学学习中文。她也会弹钢琴。\n结合语境可知，university在此处表示泛指，前面要加不定冠词，university以辅音音素开头，因此选冠词a；当play后面跟西洋乐器时，乐器前面要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的意思，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-DSiloo2-1478", "question": "一、选择题 \nMr.Zhong Nanshan is ______ excellent doctor.I want to be ________person like him.（　　）\nA. a,a\nB. an,the\nC. an,a\nD. a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "钟南山先生是一位优秀的医生。我想成为像他一样的人。\n第一个空表示泛指\"一个\"，excellent开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空也表示泛指\"一个\"，person开头发音为辅音音素，故前面用a。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示泛指\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。"}
{"id": "rose-ood-MdT2mE7-1479", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Mum,I want to find______part-time job this year.Then I can make some money after school.\n-Jack,I know you want to do something to help me,but that will get in______way of your schoolwork.（　　）\nA. a；a\nB. /；the\nC. a；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-妈妈，今年我想找一份兼职工作。然后我可以在放学后赚一些钱。\n-杰克，我知道你想帮我，但那会妨碍你的功课。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，part-time发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空表特指用the,get in the way妨碍。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xOthlDf-1480", "question": "一、单项选择（共15题：每题1分，计15分）在下列各题A、B. C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nChina has helped end 70% of poverty worldwide since______late 1970s,according to______World Bank.（　　）\nA. a,a\nB. the,the\nC. a,the\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "根据世界银行的数据显示，自上世纪70年代末以来，中国已经帮助全球消除了70%的贫困人口。\n根据\"1970s\"可知，此处要用定冠词the,the late 1970s意为\"1970年代末\"；再结合\"World Bank\"可知，第二个空格前用定冠词the,the World Bank意为\"世界银行\"。\n故选：B。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-S3Vg5LB-1481", "question": "二、单项选择。（15分）\n—Can Gina play______ drums well？\n—Yes.And she can play ______ chess well,too.（　　）\nA. /；the\nB. the；the\nC. the； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——Gina打鼓很好吗？\n——是的。而且她下象棋也很好。\n空一用于乐器之前，要加定冠词the；空二用于棋类之前，不加冠词。\n故选：C。\n本题考查冠词的用法，在运用时注意正确掌握。"}
{"id": "rose-ood-60RMTLV-1482", "question": "一、单项选择。 \n—It is raining outside,what bad weather!\n—Don't worry!There is____ umbrella._____ umbrella is Tom's.（　　）\nA. a；A\nB. an；A\nC. an；The\nD. a；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---外面在下雨，真是坏天气!\n---不要担心!那里有一把伞。这把伞是汤姆的。\n结合语境可知，第一个空格后的umbrella在此处表示泛指，前面要加不定冠词，umbrella以元音音素开头，因此选an；再结合语境可知，第二个umbrella在此处特指上文提到的那把雨伞，因此前面要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-1FMY6X5-1483", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n—Do you know how to spell ______ word \"matter\" in English？\n—Sorry.I just remember that it begins with ______ \"m\".（　　）\nA. the；a\nB. the；an\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你知道\"matter\"在英语中的拼写吗？\n——对不起。我只记得它是以\"m\"开头的。\n第一个空表示特指，指\"matter\"这个单词，故前面用the。第二个空为表示泛指，\"m\"元音音素开头，使用用an。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-UGlT0MW-1484", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分， 满分15分）从A、B、C、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项\n---Don't give up!Perhaps ______ hard task you're working on needs more of your effort.\n---I won't.I'll have ______ second try anyway.（　　）\nA. a；a\nB. the；a\nC. a；the\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——不要放弃，也许这项艰巨工作需要你更多的努力。\n——我不会的。无论如何我都要再试一次。\n结合语境可知上文特指的是某项任务，特指这项艰巨的任务，故用定冠词the。下文泛指再一次尝试，故用不定冠词，second是以辅音音素/s/开头的，故用a。\n故选：B。\n考查冠词的用法辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-npPJ4P1-1485", "question": "第二部分： 基础知识运用（共两节，满分10分）第一节：单项选择（每小题1分，满分10分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--Do you know ________ young man in the room？\n--Yes,He is John.He often plays________ chess with me.（　　）\nA. a； /\nB. the； /\nC. the；the\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你认识在屋里的年轻人吗？\n--是的，他是约翰。他经常和我一起下棋。\n第一个设空处：用the,表明特指\"在屋里的年轻人\"；第二个设空处：在\"棋类、球类\"和play连用时，不要用冠词。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。同时还要注意定冠词、不定冠词和零冠词的具体用法。"}
{"id": "rose-ood-1h7J23x-1486", "question": "一、单项选择，从下列每题所给选项中，选择一个最佳答案。（15分）\nBeijing is _______ capital of _______ people's Republic of _______ China.（　　）\nA. a,the,the\nB. the,the, /\nC. the,the,the\nD. the,a,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "北京是中华人民共和国的首都。\n空一表示特指，故应用定冠词the；the people's Republic of  China\"中华人民共和国\"，专有名词。\n故选：B。\n熟记冠词的用法和含义，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-NDcFVqV-1487", "question": "一.单项选择\nHe is_______university student who likes listening to_____music.（　　）\nA. an；the\nB. a；/\nC. an；/ n\nD. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他是一个喜欢听音乐的大学生。\n句子中表示泛指一个大学生，university以辅音音素开头，使用a；listen to music表示听音乐。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-kLEAKFd-1488", "question": "一．语法填空 （共10个小题；每小题1分，满分10分）\n---Tom ，what's____matter with you ？\n---I have____fever.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. \\；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---汤姆，你怎么了？\n ---我发烧了。\n根据\"What's ___matter with you\"可知，可知第一空填the,此处考查固定句式\"某人怎么了\"：What's the matter with sb？根据have ____fever,可知第二空考查固定短语\"发烧\"：have a fever,故第二空填a。\n故选：B。\n根据句意和关键词，掌握冠词的用法，牢记固定短语，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-8Zp6WvQ-1489", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，每小题2分，共60分）\n--- Have you seen _________ film Hi,Mom!Tom？\n---Yes,it is such _________ moving film that we know nothing can replace a mother's love.（　　）\nA. a；a\nB. /；a\nC. the；the\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---汤姆，你看过电影《你好，李焕英》吗？\n---是的，这是一部感人的电影，我们知道没有什么可以取代母爱。\n根据\"Hi,Mom!\"可知，film在此特指这部电影，所以前面加定冠词the；再结合句意，可知第二个film在此处表示泛指，前面要加不定冠词，moving以辅音音素开头，所以选a。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要认真分析选项间的区别与联系，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-AVunP08-1490", "question": "一、单项选择。（10分）\nThis is ________ English book.________ English book is blue.（　　）\nA. a；The\nB. an；The\nC. an；An\nD. the；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一本英语书。这个英语书是蓝色的。\n第一个空表示泛指\"一个\"，English开头发音为元音音素，故前面用an。第二个空为第二次提到这个English book,表示特指，用定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据句意和关键词，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-TYV0aUO-1491", "question": "三、单项选择 在四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项（本大题共15分，每小题1分）\n--- Do you like ______ film My People, My Homeland？\n--- Yes, I think it's_____ interesting and meaningful film.（　　）\nA. the； an\nB. the； the\nC. a； the\nD. a； an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你喜欢《我和我的祖国》这部电影吗？\n-是的，我认为这是一部有趣而有意义的电影。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，interesting发音以元音音素开头，其前用不定冠词an.\n故选：A。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-l4HOION-1492", "question": "二、语言知识（共10小题，计10分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案。\nLi Lin has_______violin and she plays_______violin well.Her brother likes playing_______football.（　　）\nA. he,an\nB. the ，a,an\nC. a,the,/\nD. an,the,the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "李林有一把小提琴，她拉得很好。她哥哥喜欢踢足球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，violin发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。第二空是指弹钢琴，乐器前加the。第三空是指踢足球，球类运动前不加冠词。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-OQBLFGe-1493", "question": "Ⅰ.单项选择\n-- What's ______ wrong with you ，Mary ？\n-- I guess I have ____fever.（　　）\nA. the ，a\nB. the ， /\nC. /，a\nD. / ， /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—玛丽，你怎么了？\n—我想我发烧了。\n根据题干\"What's ______ wrong withy ou,Mary\"可知，可知第一空不填冠词，此处考查固定句式\"某人怎么了\"：What's wrong with sb？排除AB；根据have和fever可知第二空填a,a用于以辅音音素开头的单词前，fever的首字母f发辅音。且考查固定短语\"发烧\"：have a fever。\n故选：C。\n不定冠词包括a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词，定冠词the 表示特指；结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-naQQTK6-1494", "question": "Ⅲ.单项选择（本题共10小题，每小题1分，共计10分）从A、B、C、D四个选项中，选择一个正确答案．\n-The photo makes me think of ______ trip to Hangzhou last year.\n-Yeah, we had ______great time there.（　　）\nA. a；/\nB. an； the\nC. the； the\nD. the； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-这张照片使我想起去年的杭州之行．\n-是的，我们在那儿玩的很高兴．\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，have a great time玩的开心，固定短语．\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-2ZhjHxf-1495", "question": "一、单项选择\n— What colour is ______ your mother's car？\n— It's ______ orange car.（　　）\nA. the； /\nB. /；an\nC. /；the\nD. a； /", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你妈妈的车是什么颜色的？\n-是一辆橙色的车。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空后有物主代词your,故不加冠词。第二空表泛指，orange发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-kUallLx-1496", "question": "一、单项选择　（共15小题，每小题1分；计15分）\nZhang Wenhong,______ head of Shanghai COVID-19 medical team,said in ______ interview during two sessions that Chinese people should get vaccinated（疫苗） to deal with the possible risks.（　　）\nA. /；the\nB. /；an\nC. the；the\nD. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "上海2019冠状病毒疾病医疗团队负责人张文宏在两场会议期间接受采访时表示，中国人应该接种疫苗以应对可能的风险。\n根据句意，空一表示特指，应用the；空二表示泛指，且interview以元音音素开头，故应用an。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-VAk9QCd-1497", "question": "一、基础知识运用 从各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出最佳答案，并把答案填用2B铅笔规范地填涂在答题卡上。\n—Can he play ______ basketball？\n— Yes,he can.But he can't play ___guitar.（　　）\nA. the；the\nB. a；the\nC. the；/\nD. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——他会打篮球吗？\n——是的，他会。但他不会弹吉他。\n球类运动之前，不加冠词；乐器之前加定冠词the。\n故选：D。\n本题考查冠词。球类运动之前，不加冠词；乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-iUgNhFs-1498", "question": "二、单项选择 （15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\nI like sports and I play ____basketball for _____hour after school.（　　）\nA. the；an\nB. the；a\nC. /；a\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢运动，放学后我打一个小时的篮球。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空是指踢足球，球类运动前不加冠词。第二空是指一小时，hour前用an。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-bABU4UU-1499", "question": "二、单项选择 （本题共 15小题；每小题1分， 满分15分）从A、B、C、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Do you remember ________ exciting film we watched together last weekend？\n—Certainly.It was based on ________ true story.（　　）\nA. an；a\nB. the；the\nC. an；the\nD. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你还记得上个周末我们一起看的那部激动人心的电影吗？\n-当然。这是根据一个真实故事改编的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，true发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-maSQniM-1500", "question": "Ⅰ.选择题（1*20=20分）\n—What does ________ woman under the tree do？\n—Oh,she is ________ excellent actress.（　　）\nA. an；the\nB. the；the\nC. the；an\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——树下的那个女人是干什么的？\n——哦，她是个优秀的女演员。\n空一表示特指，应用定冠词the；空二表示泛指\"一个\"，excellent开头发音为元音音素，故前面用an。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。表示特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Ybcfaf1-1501", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nWhat______honest boy! And he is______best student of all.（　　）\nA. a； a\nB. an； the\nC. a； the\nD. an； a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "真是个诚实的孩子!他是所有学生中最好的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前．题中第一空表泛指，honest以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空是形容词最高级，要加the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-93gffPG-1502", "question": "二、单项选择（共20题：每小题1分，满分20分）\n—We should take _____ pity on the wild animals in the Amazon rainforest.\n—Exactly.It's _____ pity that lots of them died because of the big fire.（　　）\nA. a；a\nB. a； /\nC. the；a\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---我们应该同情亚马逊雨林中的野生动物。\n---确实是。很遗憾许多人死于这场大火。\ntake pity on sb/sth为固定搭配，意为\"同情某人/某事\"；分析题干可知，第二个pity所在的句子为\"It's a pity that...\"固定句型，意为\"...很遗憾\"。\n故选：D。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-f8ytAKc-1503", "question": "笔试部分VI.单项选择（ 共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填人空白处的最佳选项。\nIt is______eraser and______eraser is white.（　　）\nA. A； an\nB. an； a\nC. a； the\nD. an； the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一块橡皮，而且是白色的。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，eraser发音以元音音素开头，其前用不定冠词an；第二空表特指，用the.\n故选：D。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-g0Yvqkv-1504", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分。）\n--Did you watch ______show Chinese Poetry Conference yesterday？\n--Yes.It was really _______great success.（　　）\nA. a；a\nB. the； /\nC. the；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你看了昨天的《中国诗词大会》了吗？\n-是的。这真的是一个巨大的成功。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，great发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-iErZn19-1505", "question": "一.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\n--What's the most important tradition in Chinese family？\n-- I think it's to respect _____ old and love _____ young.（　　）\nA. an；the\nB. an；a\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—中国家庭最重要的传统是什么？\n—我认为应该是尊老爱幼。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。英文中\"the+形容词\"可表示\"某一类人\"，题干中the old和the young表示\"老人\"和\"年轻人\"。\n故选：D。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5RfqdlA-1506", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n____news tells us how important it is to be____honest man.（　　）\nA. An,an\nB. A，the\nC. An,a\nD. The,an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这则新闻告诉我们做一个诚实的人是多么重要。\n这则新闻告诉我们……，所以第一个空表示特指，用定冠词the；再由\"to be --honest man.\"可知，要成为一名诚实的人，honest是元音音素开头的单词，所以用不定冠词an来修饰。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-Ui0prOw-1507", "question": "一、单项选择 20分 （本大题共20小题；每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A， B， C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThis is ______ African elephant.That's _______ Asian tiger.（　　）\nA. a；a\nB. an；an\nC. an；a\nD. a；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一只非洲象。那是一只亚洲虎。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中两空都表泛指，African和Asian发音都以元音音素开头，其前都用不定冠词an。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-FHY0wB8-1508", "question": "IV.单项选择。从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳选项。（共10小题，每小题1分，共10分）\n---Did you take our daughter to see a dentist and get__________X-ray,Aron？\n---Yes,I also told her__________importance of keeping safe in P.E.class.（　　）\nA. a；an\nB. a；the\nC. an；an\nD. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--Aron,你带我们的女儿去看牙医，拍X光了吗？\n--是的，我也告诉她在体育课保持安全的重要性。\na一个，放在辅音音素开头的单词前面；an一个，放在元音音素开头的单词前面；the这个/那个，表特指。X-ray是以元音音素开头的单词，所以要用an来填空，importance后面有介词短语作定语，表特指，所以要用the来填空。\n故选D。\n首先要掌握冠词的用法，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-j8ZHlvm-1509", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nYou'll be a hero if you are in __________ position of __________ doctor.（　　）\nA. a；a\nB. a；the\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你处于医生的地位，你将是一个英雄。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表特指，用the；第二空表泛指，doctor发音以辅音音素开头，其前用不定冠词a。\n故选：C。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-G7BWCZs-1510", "question": "一．单项选择（1×20=20）\n---Can you play _____ piano？\n---Yes.And my parents will buy me ______ piano this summer.（　　）\nA. a；the\nB. \\; the\nC. the；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你会弹钢琴吗？\n---是的。今年夏天我父母将会给我买一架钢琴。\n根据piano可知，第一空填定冠词the,乐器前加the,play the  piano表示\"弹钢琴\"。第二空填a,因为句意为：今年夏天我父母将会给我买一架钢琴。表示\"一架\"piano,piano首字母发辅音，故用a。\n故选C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。乐器前用the。"}
{"id": "rose-ood-ODXjrJT-1511", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）\nThis is______ interesting book. ______ book is Andy's .（　　）\nA. a；A\nB. an；A\nC. a；The\nD. an；The", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一本有趣的书。这本书是安迪的。\na/an不定冠词，用在单数可数名词前，表示泛指的概念；the定冠词，用在名词前表示特指。第一个空格应填不定冠词，泛指任意一本有趣的书，interesting（有趣的）是以元音音素开头的单词，因此要使用an,可排除A和C。第二个空格上应填the（第一次提到一个人或物时用不定冠词，第二次再次提到这个人或物时，用定冠词。），因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需掌握冠词的基本用法。"}
{"id": "rose-ood-t0cd5Ic-1512", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中，选择一个最佳答案。（共15小题：每小题1分，满分15分）\n______film Alice Through the Looking Glass（爱丽丝镜中奇遇记）was shown on 27 May.It is ______ wonderful film.（　　）\nA. A；a\nB. An；a\nC. The；a\nD. The；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---这部电影爱丽丝镜中奇遇记在五月十七号上映，---这是很棒的一部电影．\na,an,the三者都是冠词，a,an 是不定冠词 ，放在单数可数名词前面 ，表示某类人或事物中的\"一个 、一名\"，表泛指，a用于以辅音音素开头的字母或单词前、an用于以元音音素开头的字母或单词前．the 是定冠词，表特指，意为\"这、那、这些、那些\"．放在可数名词和不可数名词前．由题干\"---这部电影爱丽丝镜中奇遇记在五月十七号上映，---这是很棒的一部电影．\"可知，\"这是一部电影\"是特指，用定冠词，因此第一个空格用the；\"一部电影\"表泛指，\"一部\"用不定冠词，因wonderful是以辅音音素开头的单词，因此第二个空格用a,所以答案应是The；a.\n故选：C。\n本题考查了冠词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-hkCDb1X-1513", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n________boy in white likes playing________ basketball.（　　）\nA. A；the\nB. A；/\nC. The；a\nD. The；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "那个穿白色衣服的男孩喜欢打篮球。\n第一个空，因后面有介词短语修饰，是表示特指，应用the；第二个空用于球类运动之前，不加冠词。\n故选：D。\n本题考查冠词。结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-G348Bnk-1514", "question": "Ⅰ. 单项选择（每小题1分， 共15分）\nHe likes playing ______basketball. so he wants to buy ________basketball.（　　）\nA. a,a\nB. /；/\nC. /；a\nD. the,a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\n略\n故选：C．"}
{"id": "rose-ood-3tY1n24-1515", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）\nJeff is____unlucky American boy,but he is____most hard-working boy in his class.（　　）\nA. a；the\nB. an； /\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Jeff是一个不幸的美国男孩，但他是他班里最勤奋的男孩。\n根据语境可知，boy在此处表示泛指，前面要加不定冠词，unlucky以元音音素开头，因此选冠词an；根据\"in his class\"可知，Jeff是他班里最勤奋的男孩，形容词最高级前要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生分清选项间的区别与联系，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-vDOivEp-1516", "question": "四、单项填空。（每小题1分，共12分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMr.Jack often takes _____underground to the factory,but today he goes there by _____bus.（　　）\nA. a；/\nB. a；the\nC. the；/\nD. an；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰克先生经常乘地铁去工厂，但今天他乘公共汽车去。\ntake the underground\"乘地铁\"，固定短语，故空一应用the；by bus\"乘公共汽车\"，固定短语。\n故选：C。\n本题考查冠词。熟记冠词在短语中的用法，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Bjrrcss-1517", "question": "一、从以下各题的 A、B、C 三个选项中选择正确答案。（每小题 1 分，共 10 小题，满分 10 分）\nWe found _______ uniform in the supermarket,and the color of _______ uniform is black.（　　）\nA. an；the\nB. a； /\nC. a；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们在超市找到了一件制服，制服的颜色是黑色的。\n根据\"in the supermarket\"可知，第一个uniform表示泛指，前面加不定冠词，uniform以辅音音素开头，所以选a；再结合语境可知，第二个uniform表示特指，前面要加定冠词the。\n故选：C。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析，并按照语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-qqUHQEM-1518", "question": "三、 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案．（30分）\nJim likes playing ________Ping-Pong. And his sister likes playing ________piano.（　　）\nA. the；the\nB. a；the\nC. /；the\nD. the；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆喜欢打乒乓球．他的妹妹喜欢弹钢琴．\n考查冠词．a\\an表示泛指，a用于辅音音素开头的单词前；an用于元音音素开头的单词前；the表示特指．根据Jim likes playing ________Ping-Pong. And his sister likes playing ________piano.可知第一空在球类前面不加冠词；第二空play the piano弹钢琴．\n故选：C。\n掌握冠词的用法，a\\an表示泛指，a用于辅音音素开头的单词前；an用于元音音素开头的单词前；the表示特指．"}
{"id": "rose-ood-mzS1eMu-1519", "question": "一、 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Does your father usually go to work on ________ underground？\n-No,he usually goes to work by ________ car.（　　）\nA. /；the\nB. the； /\nC. the；the\nD. /；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你父亲通常去地铁上班吗？\n——不，他通常开车去上班。\non the underground\"乘地铁\"；bu car\"开车\"，都是固定短语。\n故选：B。\n正确掌握固定短语的用法，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-16vOSRx-1520", "question": "一、单项选择\n---Can you see___________rainbow in the sky？\n---Yes.Take out your phone and take a photo of ___________ rainbow.（　　）\nA. a；the\nB. the；a\nC. an；the\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你看到天上有一个彩虹吗？\n---是的。拿出你的手机，给这个彩虹拍一张照片。\na不定冠词，用在以辅音音素开头的单词前；an不定冠词，用在以元音音素开头的单词前；the定冠词；结合语境，第一个空格后rainbow表示泛指，前面加不定冠词，rainbow是以辅音音素开头的单词，所以不定冠词用a；第二个空格后特指上文提到的彩虹，因此前面加定冠词the。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生注意分析选项间的区别，同时结合音素进行选择。"}
{"id": "rose-ood-Z0kLJXT-1521", "question": "一．单项选择（15 分）从下列各题所给的选项A、B、C、D 中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n--Is there______\"h\"in the word\" hour\"？\n--Yes,there is.______\"h\"is silent.（　　）\nA. an；An\nB. an；The\nC. a；The\nD. a；A", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——单词hour\"一词中有一个\"h\"吗？\n——是的，有。这个\"h\"是不发音的。\n空一表示泛指，字母h以元音音素开头，故应用an；空二为第二次提到这个字母h,表示特指，用the。\n故选：B。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-lm7PsbR-1522", "question": "一、选择填空（共10小题；计20分）从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n—Can your brother play _______ guitar,Jack？\n—No,he can't.But he can play _______soccer.（　　）\nA. the；/\nB. the；a\nC. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "杰克，你哥哥会弹吉他吗？\n-不，他不能。但是他可以踢足球。\n当play后面跟西洋乐器时，乐器前面加定冠词the,play the guitar意为\"弹吉他\"；当play后面跟球类时，球类前面不加冠词，play soccer意为\"踢足球\"。\n故选：A。\n考查冠词的用法，要求学生认真分析题干，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-wpbKOCq-1523", "question": "第一部分语言知识运用（共计 65分）I .Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A.B or c according to the morning of the sentence.\n- Excuse me,is there______book by Mo Yan？\n- Yes.It's in______bookcase over there.（　　）\nA. a； /\nB. a；the\nC. /；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--请问有莫言的书吗？\n--是的。在那边的书柜里。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类、棋类、一日三餐前面不加the,乐器前面要加the,最高级、序数词前面通常要加the；a 、an 是不定冠词，表示泛指，都表示一个，a用于读音以辅音音素开头的单词前，an用于读音以元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干可知，第一个空，表示的是泛指，且book的发音是以辅音音素开头的，因此用a来修饰；第二个空，表示的是特指在那边书柜里，因此用定冠词the。\n故选：B。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5jZhxn3-1524", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nMs.Green usually takes a quick shower before having______breakfast because she thinks it's ______useful way to refresh herself.（　　）\nA. a；a\nB. a；an\nC. /；a\nD. /；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "格林女士通常在吃早餐前快速洗个澡，因为她认为这是一种让自己精神焕发的有用方法。\n根据breakfast\"早餐\"可知，空处不填冠词，因为一日三餐前不加冠词，have breakfast 表示\"吃早餐\"。根据关键词useful way可知，可知第二空考查冠词\"一个\"；因为useful的首字母u发辅音，故用a。\n故选：C。\n根据句意和关键词，掌握不用冠词的用法，牢记固定短语，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-O5qIP6l-1525", "question": "一、单项选择（本题共40分，每小题1分）\nThere is only __________ room left in our hotel.If you don't mind,you can have __________ room for you two.（　　）\nA. a；the\nB. a；a\nC. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们旅馆只剩下一个房间了。如果你不介意，你可以两个人安排在这一个房间。\n冠词分为定冠词the,不定冠词a/an和零冠词，the表示特指，或者是同一事物第二次提到时用the,球类，棋类前面不加the,乐器前面要加the,最高级前面要加the；a 、an 是不定冠词，都表示一个，a用于辅音音素开头的单词前，an用于元音音素开头的单词前，零冠词用于一些特殊的结构中。根据题干，第一个空，表示泛指一个房间，且room的发音是以辅音音素开头的，用不定冠词a修饰；第二个空，表示的是同一事物第二次在文中提到，因此用定冠词the修饰。\n故选：A。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-s04wrRv-1526", "question": "第二部分 基础知识运用（共两节， 满分10分）第一节 单项填空（共10小题； 每小题1分， 满分10分）从A、B、C三个选项中选出最佳选项。\n—2022 is ________ unusual year,I think.\n—So it is,and ________ two sessions （两会） have just been held in Beijing.（　　）\nA. a；the\nB. an；the\nC. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我认为2022年是不寻常的一年。\n-是的，两会刚刚在北京举行。\n定冠词the常用来表特指；不定冠词泛指\"一个，一次\"等，不定冠词a用于以辅音音素开头的单词或字母前，不定冠词an用于以元音音素开头的单词或字母前。题中第一空表泛指，unusual发音以元音音素开头，其前用不定冠词an。第二空表特指，用the。\n故选：B。\n熟悉冠词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-fTnggJ9-1527", "question": "二、单项选择（15分）\nBeijing is________capital of China and it is________ old city with many modern buildings.（　　）\nA. a；an\nB. a；the\nC. the；an\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "北京是中国的首都，是一座有许多现代化建筑的古城。\n空一表示特指，应用定冠词the,空二表示泛指\"一个\"，old以辅音音素开头，故应用a修饰。\n故选：C。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。第二次提到为特指，用the。"}
{"id": "rose-ood-CS7qpcD-1528", "question": "一、Multiple choice（本题共25分，每小题1分.）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence.\n-Look!Who's______boy over there？\n-Oh,he is my cousin Bob.He is______ honest boy.（　　）\nA. a；the\nB. the；an\nC. the；a\nD. a；a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-看！那边那个男孩是谁？\n-哦，他是我的堂弟。他是一个诚实的男孩。\n根据题干中Oh,he is my cousin.可知那边那个男孩说话双方都知道，则第一空填写the。其次由题干可知他是一个诚实的男孩，此处表示泛指，honest首字母h不发音，字母o发元音音素，则第二空填写an。\n故选：B。\n本题考查冠词，要求学生掌握冠词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Uzto5qh-1529", "question": "一. 单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\nThe doctor gave us ______advice on how to prevent the flu in ______article.（　　）\nA. an,an\nB. an,the\nC. /，the\nD. /，a", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "医生在文章中给我们提出了预防流感的建议。\na/an表示泛指，a用于辅音音素开头单词前，an用于元音音素开头单词前，the表示特指，此题advice是不可数名词，不用a/an,排除AB，第二空特指，故用the.\n故选：C。\n熟知冠词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-5xRbh6D-1530", "question": "一、语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的k佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n--Excuse me.Is there_______bank near here？\n--Yes.Go along the street and turn right at_______third crossing,and you can find it.（　　）\nA. a；the\nB. a；an\nC. an；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——打扰一下。这附近有银行吗？\n——是的。沿着这条街走，在第三个十字路口向右拐，你就能找到它。\n空一表示泛指，bank以辅音音素开头，故应用a；third\"序数词\"，其前应加定冠词the。\n故选：A。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音。序数词之前应加the。"}
{"id": "rose-ood-RykrFUF-1531", "question": "笔试部分 （8 0分) ―、单 项 选 择 （15分）\nPing-pong is______interesting sport,and he plays______ping-pong every day.（　　）\nA. a； /\nB. a；the\nC. an；a\nD. an；/", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "乒乓球是一项有趣的运动，他每天都打乒乓球。\n第一个空表示泛指\"一个\"，interesting开头发音为元音音素，故前面用an。固定词组play ping-pong打乒乓球，表示球类运动，不用冠词，第二空应该是零冠词。\n故选：D。\n本题考查冠词。只是表示\"一个\"，用a或an,a和an的区别要看其后单词的发音，还要牢记零冠词用法。"}
{"id": "rose-ood-Y1QpzcH-1532", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nTom doesn't like playing_____basketball,but he likes playing_____piano.（　　）\nA. /；the\nB. the；/\nC. an；a\nD. the；the", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆不喜欢打篮球，但他喜欢弹钢琴。\n球类运动之前不加冠词，故空一不填；乐器之前加定冠词the,故空二填the。\n故选：A。\n球类运动之前不加冠词；乐器之前加定冠词the。"}
{"id": "rose-ood-KxgC3Bk-1533", "question": "第二部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n- Is______red bag under the table yours,Lisa？\n- No,I only have got_____ orange one.Maybe it's Lucy's.（　　）\nA. a；the\nB. a；an\nC. the；an", "knowledge": ["冠词的用法辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——桌子下面的那个红色的包是你的吗，Lisa？\n——不，我只有一个橙色的包。可能是Lucy的。\n第一个空，后有介词短语修饰，应是表示特指，故用the；第二个空，泛指一个橙色的包，orange开头发音为元音音素，故前面用an。\n故选：C。\n考查冠词，冠词包括定冠词the,通常表示特指。不定冠词a和an,a修饰以辅音音素开头的单词，an修饰以元音音素开头的单词。"}
{"id": "rose-ood-NsXTzb3-1534", "question": "二、选择填空 （本题共15分，每小题1分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—Would you prefer rice __________ noodles？\n—Either is OK.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你喜欢米饭还是面条？\n--任何一个都可以。\nso所以；or或者、还是、否则；and和，通常用于肯定句；but但是。根据Either is OK.\"任何一个都可以。\"可知，选择疑问句用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YTJ7LhL-1535", "question": "二、单项选择（共10小题； 每小题1分）\n- Maths is too hard for me,Mum.\n- Oh,dear.Work hard,______ you'll find it interesting.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--妈妈，数学对我来说太难了。\n--哦，亲爱的。努力学习，你会发现它很有趣。\nbut但是；or或者；and和；so所以。根据Work hard\"努力学习\"，及you'll find it interesting\"你会发现它很有趣\"，可知，表示递进或承接，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9UBN2TC-1536", "question": "一、单项选择．\nWhere did you go __________ your stay there？（　　）\nA. when\nB. while\nC. before\nD. during", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你在那里逗留期间去了哪里？\nA． when当……的时候；B． while与…同时；C． before在……之前；D． during在……期间．是介词；选项A/B/C都是连词，可以连接句子．而your stay there,不是一个句子，因此不能用连词来引导．during\"在……期间\" 是介词；可以连接一个表示时间的短语．\n故选：D．\n熟悉连词词义及用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-BjLc4dx-1537", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题l分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n- I hear that Covid-19 has influenced students' decisions to study abroad.\n- Exactly. Some of them said they would not feel safe _______ there were fewer Covid patients.（　　）\nA. if\nB. after\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我听说Covid-19影响了学生出国留学的决定。\n--正是如此。他们中的一些人说他们不会感到安全，除非有更少的Covid患者。\nif如果、是否；after在......之后；because因为；unless除非。根据Some of them said they would not feel safe...there were fewer Covid patients\"他们中的一些人说他们不会感到安全，......有更少的Covid患者\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Gk7WV7f-1538", "question": "一、单项填空（共 15 小题：每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答卷纸上将 该项涂黑．\nThe actor was happy he got a part in the movie,_____ the part was a small one.（　　）\nA. since\nB. while\nC. though\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个演员很高兴他在这部电影中有一个角色，尽管是一个小角色．\n答案：C\nsince既然；while当…时候；though虽然；unless除非．结合句意：这个演员很高兴他在这部电影中有一个角色，尽管角色很小．\n故选：C。\n本题考查连词的辨析，熟记词的用法及结合语境是解答本题的关键．"}
{"id": "rose-ood-zoHQIt0-1539", "question": "二、英语知识运用（共两节，满分20 分）第一节 单项选择（共10 小题，每小题1 分，满分10 分）从A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\nHold your dream,_____ you might regret some day.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "坚持你的梦想，否则有一天你可能会后悔的．\n考查连词．A和，表示并列关系；B否则，或者；C但是，表示转折关系；D所以，表示因果关系。结合已经\"坚持你的梦想，___有一天你会后悔的．\"，可知用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-oPqtnWN-1540", "question": "一．第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-You didn't go to school yesterday, did you？\n-Yes, I did,______I didn't feel well.\nA. although\nB. because\nC. if\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你昨天没去上学，是吗？\n--不，我去了，尽管我感觉不舒服。\nalthough尽管、虽然；because因为；if如果；unless除非。根据You didn't go to school yesterday,did you？\"你昨天没去上学，是吗？\"及Yes,I did\"不，我去了\"可知，\"尽管\"我感觉不舒服（我还是去上学了），用although引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uhJ6LhW-1541", "question": "一、选择填空（每题 1 分，共 26 题，共 26 分）\n______breaks the traffic rules will get a fine from the policemen.（　　）\nA. Wherever\nB. Whatever\nC. Whenever\nD. Whoever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "无论是谁违反交通规则都将被警察处以罚款。\nWherever无论哪里；Whatever无论什么；Whenever无论何时；Whoever无论是谁。根据breaks the traffic rules will get a fine from the policemen\"违反交通规则将被警察罚款\"可知，应该\"无论是谁\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QbyTXoA-1542", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nShe didn't go to bed ________ she finished the homework.（　　）\nA. before\nB. until\nC. as\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她直到做完作业才上床睡觉。\nbefore在…之前；until直到…为止；as当…时，随着，因为，正如；or或者，否则。由题干可知，要用until,not…until…直到…才…，为固定搭配。\n故选：B。\n做题时，在明确not…until用法的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-YEXlZpU-1543", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共15分）\nWhich would you like to read now,the novel_______the newspaper？（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你现在想读哪一本，小说还是报纸？\nso所以；or或者；but但是；for为了。根据\"你现在想读哪一本，小说......报纸？\"可知，选择疑问句用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-CR0UDuU-1544", "question": "一、选择题（共10小题，每小题3分，满分30分）\n- What were your parents doing______you left for school this morning？\n- My father was watching______my mother came into the living room.\nA. when, when\nB. when, while\nC. while, when\nD. while, while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--今天早上你去上学时你父母在做什么？\n--我妈妈走进客厅时，我爸爸正在看。\nwhen当......时候；while在......期间，从句通常用延续性动作。when引导的时间状语从句，表示一个动作发生时，另一个动作正在进行。两个句子从句都是一般过去时，主句都是过去进行时态。用when。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-PnFWEJj-1545", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nJohn had a headache ， ______ he went to bed early today.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "约翰头疼，所以他今天早早上床了。\nand,和；so,所以；but,但是；or,或者；由\"had a headache\"和\"went to bed early \"，可知是因果关系，用so连接。B项正确。\n故选：B。\n此题考查连词的辨析，需要考生掌握大量连词的用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-apcRnkZ-1546", "question": "二、单项选择。在各题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（本大题共10小题，共10分）\n-Sir, do you mind if I go home early？\n-I don't mind ______you finish the work.（　　）\nA. so\nB. although\nC. as long as\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-先生，你介意我早点回家吗？\n-只要你把工作做完，我就不介意。\nA． so因此  B． although虽然  C． as long as只要  D． but但是。根据you finish the work,可知是条件状语从句，用as long as引导。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-1iV2gGX-1547", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nIt's summer now.______ people in Harbin can still go skating in the stores or gyms.（　　）\nA. because\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在是夏天。但是哈尔滨人仍然可以去商店或健身房滑冰。\nbecause因为；so所以；but但是。根据\"现在是夏天。......哈尔滨人仍然可以去商店或健身房滑冰。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-CrsKavp-1548", "question": "一、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，满分15分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nNeither Mike nor his parents have tried dumplings,_________ they all know the tasty Chinese food.（　　）\nA. and\nB. but\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "迈克和他的父母都没吃过饺子，但他们都知道这美味的中国食物。\nand和，表并列关系；but但是，表转折关系；because因为，表示因果关系；so所以，表因果关系；联系前后两句\"迈克和他的父母都没吃过饺子，但他们都知道这美味的中国食物。\"，此处表示转折关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-8c9U3Vv-1549", "question": "知识运用（共14分）一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A，B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe must work together as a team, ______ we won't finish the task.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们必须团队合作，否则我们完成不了任务。\nA并且，B但是，C否则，D所以，根据汉语意思：我们必须团队合作，否则我们完成不了任务。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词含义的掌握。"}
{"id": "rose-ood-SLg7AfL-1550", "question": "一、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe sports meeting won't begin until 10：00 a.m.， ______there is no need for you to get up early.（　　）\nA. for\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "运动会直到早上10点才开始，所以你没必要起这么早。\nA表示因为，B表示或者、否则，C表示但是，D表示所以。根据题干可知运动会直到早上10点才开始，所以你没必要起这么早，句子前后是因果关系，则此处填写so。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-kLCxwBk-1551", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nPractise more, ______  you will do better in playing football.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "多练习，你足球会踢得更好。\nA表示但是，B表示所以，C表示和，D表示或者、否则。根据题干可知多练习，你足球会踢得更好，该句是\"祈使句，and/or陈述句\"，且句子前后是顺承关系，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mXM44mN-1552", "question": "一、单项选择题（本大题10个小题，每小题1.5分，共15分。在毎小题给出的选项中，只有一项是正确的，请将正确选项的答案字母符号写在下面相应的表格中。）\nMath is difficult,_____it is interesting.（　　）\nA. and\nB. only\nC. but\nD. too", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "数学很难，但它很有趣。\nand和；only只；but但是；too也、太。根据Math is difficult\"数学很难\"，及it is interesting\"它很有趣\"可知，表示转折，填but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gP0EHld-1553", "question": "一、单项选择（每小题1分，满分15分）\nPeter doesn't live near his school, ______ he has to go to school by bus.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "彼得不住在学校附近，所以他必须乘公共汽车上学。\nbut但是；so所以；and和；or或者、否则。根据Peter doesn't live near his school\"彼得不住在学校附近\"可知，\"所以\"他必须乘公共汽车上学。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-q7sT6A0-1554", "question": "一、单项选择（选出一个最佳答案 共14小题；每小题2分，共28分）\nI can't paint well, ______ I like art very much.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我画不好，但是我非常喜欢美术。\nA表示和，B表示但是，C表示所以，D表示因为。根据题干可知我画不好，但是我非常喜欢美术，句子前后是转折关系，则此处应用but,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-QzjcY8L-1555", "question": "一、单项选择（选出一个最佳答案 共14小题；每小题2分，共28分）\nThe number of the wild animals is getting smaller and smaller _____people's activities.（　　）\nA. because of\nB. because\nC. so\nD. instead", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "由于人类的活动野生动物的数量越来越小。\nbecause of因为，后跟名词或动名词，because因为，后跟从句，so所以，instead反而，结合句意，可知由于人类的活动野生动物的数量越来越小，people's activities为名词，只能用because of。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-z7d3Y8Y-1556", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）请从下列每小题所给的A. B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n一Do you want to buy milk______coffee？\n一Coffee.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你想要买牛奶还是咖啡？\n---咖啡。\nand并且；or还是；but但是；so因此；根据\"Coffee\"咖啡，可知上文问你想要买牛奶还是咖啡，因此选or。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-H4Q9YOi-1557", "question": "六. 单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从下列每小题所给的ABCD四个选项中选出最佳答案，并将选项字母在答题卡上涂黑。\nPeople in the west think, _____ one is already ill, wearing a mask（口罩） is unnecessary.（　　）\nA. until\nB. although\nC. since\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "西方的人们认为，除非有人已经生病了，戴口罩是没有必要的。\nuntil直到，although尽管，since自从，unless除非，结合句意，可知西方的人们认为，除非有人已经生病了，戴口罩是没有必要的。\n故选：D。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-xo75Kqa-1558", "question": "一、选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（每题1分，满分15分）\n---Work hard,______  your dream will come true.\n---Well.I will do my best.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-努力学习，你的梦想将会实现．-好的，我会尽我最大的努力．\nA表示所以，B表示但是，C表示和，D表示或者、否则．根据题干可知努力学习，你的梦想将会实现，句子前后是并列关系，且该句是\"祈使句，and/or句型\"．\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-i4muxrh-1559", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A 从下面各题的A，B，C三个选项中选正确答案。（共10个小题，每小题1分；计10分）\nYou must do______  your teacher told you.（　　）\nA. as\nB. when\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你必须照老师说的做。\nABC都可表示当……时候，可引导时间状语从句。其次as也表示因为，引导原因状语从句；表示照……方式，引导方式状语从句。根据题干可知你必须照老师说的做，则此处应用as,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-DG0eMFe-1560", "question": "一、单项选择题（每小题1分，共15分）\n______well you drive, you must drive carefully.（　　）\nA. No matter where\nB. In order that\nC. No matter how\nD. As soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不管你开车多么好，你要仔细驾驶。\nA不管在哪里。B为了。C不管如何。D一…就。只有how能接well.意为：不管你开车如何好。\n故选：C。\n知各个选项的含义是做题的关键。"}
{"id": "rose-ood-nGNO0LD-1561", "question": "一. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\n\"You  mustn't bring  your mobile  phones to school,______you will be against the law.\"the teacher said to the students.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. if not", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老师对学生们说：\"你们不能把手机带到学校来，要不然你将触犯法律。\"\nso因此；and并且；but但是；if not如果不、不然的话；根据句意，你不能把手机带到学校来，可知后面是不然的话你将触犯法律，因此选if not符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-GrPSp62-1562", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nPut on a mask, _________ you won't be allowed to take the bus or underground.\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "戴上口罩，否则你将不被允许乘坐公共汽车或地铁。\n根据语境，题干是固定结构\"祈使句+and/or+you will...\"句型，如果用and,表顺承，如果用or,表\"否则\"；从语境知，设空处应用or符合语境。\n故选：C。\n判断和选择状语从句的连词时，应分析主从句之间的关系，再结合各选项中连词的意思进行正确作答。"}
{"id": "rose-ood-un1ZeXM-1563", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nTom's cousin bought a lot of presents _________ he was travelling in France.\nA. if\nB. while\nC. although\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆的表弟在法国旅行时买了很多礼物。\n根据语境，题干是一个状语从句，主句谓语bought（买东西）动作发生在从句谓语was travelling（正在旅行）时，因此这里应用while引导此时间状语从句，表\"当……的时候\"。A项如果，引导条件状语从句，C项尽管，引导让步状语从句，D项直到，引导时间状语从句；均不符合语境。\n故选：B。\n判断和选择状语从句的连词时，应分析主从句之间的关系，再结合各选项中连词的意思进行正确作答。"}
{"id": "rose-ood-dSADOCU-1564", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nMr. Jones prefers to stay at the hospital _________ he can care for his mother.\nA. because of\nB. as soon as\nC. even if\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "琼斯先生更愿意待在医院里，以便照顾他的母亲。\n根据语境，题干是一个状语从句，主句内容\"愿意待在医院里\"，\"是为了\"从句内容\"能够照顾母亲\"，因此从句是表目的的状语从句，故应用so that（为了，以便）引导。\n故选：D。\n判断和选择状语从句的连词时，应分析主从句之间的关系，再结合各选项中连词的意思进行正确作答。"}
{"id": "rose-ood-NqaHAXY-1565", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nGifts from friends may be cheap,______the love from them is valuable.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "朋友送的礼物可能很便宜，但他们的爱很有价值。\nso所以；but但是；or或者、否则；and和。根据Gifts from friends may be cheap\"朋友送的礼物可能很便宜\"，及the love from them is valuable\"他们的爱很有价值\"可知，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-royj7pS-1566", "question": "II. 选择填空（共15小题； 每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nA recent report says more schools in the United States are teaching Chinese, _______ the\nnumber is still small.\nA. since\nB. before\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "最近的一份报告说，美国有更多的学校在教中文，但是数量很少。\nA表示自从、既然，B表示在……之前，C表示但是。根据题干美国有更多的学校在教中文，但是数量很少，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-yCrzVqC-1567", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共20题，计20分）第一节 语法填空 从所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（ 共10小题，计10分）\n-I'd love to volunteer in the library this summer, but I'm not sure ____ it will open or not.（　　）\nA. unless\nB. whether\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今年夏天我很想去图书馆做义工，但我不确定它是否会开放．\nunless除非；whether是否；though虽然．whether…or not\"是否…\"固定搭配．\n故选：B．\n掌握固定搭配whether…or not\"是否…\"，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-ood-ud744zU-1568", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-As the saying goes,everything is good when new,____friends when old.\n-I see.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-俗话说，东西总是新的好，朋友却是旧的好。\n-我明白了。\nA表示或者、否则，B表示因此、所以，C表示但是。根据题干可知东西总是新的好，但是朋友还是旧的好，句子前后是转折关系，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-C7WgDT2-1569", "question": "二.单项选择（15分）\nCross the road carefully,________ you will keep yourself safe.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "小心过马路，你将保持你自己安全。\nand 和，并且；so 因此；but 但是，表示转折；or 或者，否则。根据题干和语境，可知句子是\"祈使句，and/or +陈述句。\"结构，结合前后文，小心过马路，你将保持你自己安全，是递进关系，因此用and。\n故选：A。\n辨析连词的含义和用法，结合语境和题干，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Mpn56Ol-1570", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分。共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并车答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n--What do you prefer,a pen______a pencil？\n--A pen.Thanks.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你更喜欢什么，钢笔还是铅笔？\n-钢笔，谢谢。\nA表示和，B表示或者、否则，C表示但是，D表示所以。根据题干中A pen.可知此处询问你更喜欢什么，钢笔还是铅笔，表示选择，则此处填写or,表示或者。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ggIQe8i-1571", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nYou will never enjoy the fruit of success ________ you always work hard and keep trying.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你永远不会享受成功的果实，除非你总是努力工作，不断尝试。\n根据语境，题干是一个状语从句，设空后的从句含有条件，且这里表\"如果不……\"，因此应用连词unless引导此条件状语从句。\n故选：B。\n判断和选择状语从句的连词时，应分析主从句之间的关系，再结合各选项中连词的意思进行正确作答。"}
{"id": "rose-ood-EBozDJw-1572", "question": "一、语法填空（共10小题，计10分）\nHelen is tidy, ________ her brother Tom is not.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "海伦很爱整洁，但是她弟弟汤姆并不是。\nA表示和，B表示所以，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干可知海伦很爱整洁，但是她弟弟并不是，句子前后是转折关系，则应用but,符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-zdabVq6-1573", "question": "二、 从题后所给的A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。（共15小题，每小题1分，共计15分）\n—Is Lily tall___short？\n—She's short.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--莉莉高还是矮？\n--她很矮。\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是，通常用于疑问句或否定句；but但是。根据\"她很矮。\"可知，选择疑问句用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-AI0dK4m-1574", "question": "三、单项选择 （10分）\nI like almost all meat,_________ this doesn't include chicken.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我几乎喜欢所有的肉，但这不包括鸡肉。\nA.和，B.但，C.或，D.如此，根据语境：我几乎喜欢所有的肉，___这不包括鸡肉。可推知划线部分意为\"但是\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-wztRrXo-1575", "question": "一.单项填空（共3分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B，C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项\nGet up earlier,_____ you'll be late for school.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "早点起床，否则你上学要迟到了。\nA.so所以；B.or否则；C.and而且；D.but但是。根据句意，早点起床，____你上学要迟到了。可知or\"否则\"符合题意。\n故选：B。\n正确区分几个选项的汉语意思，结合句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-m8WzTJb-1576", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n—Is Zhang Hua good at English？\n—No,he can't speak it well,_________ he has learned it for a long time.（　　）\nA. as long as\nB. as soon as\nC. ever since\nD. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--张华英语好吗？\n--不，他说得不好，尽管他已经学了很长时间。\nas long as只要；as soon as一......就......；ever since自从；even though尽管。根据Is Zhang Hua good at English？No\"张华英语好吗？不\"可知，他说得不好，\"尽管\"他已经学了很长时间。用even though引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-j2atLrK-1577", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nClose the windows______you leave the room, please.（　　）\nA. before\nB. after\nC. since\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "离开房间前请把窗户关上。\nbefore在。。之前，after 在…之后，since 自从，while当…时候，结合意思可知是：离开房间---请把窗户关上。可知是之前。\n故选：A。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-68nn9pg-1578", "question": "选择填空（共 8 分，每小题 0.5 分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nJackie often plays basketball on Sundays,______he is going swimming this Sunday.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "杰基经常在星期天打篮球，但这个星期天他要去游泳。\nbut\"但是\"；and\"和\"；so\"所以\"；because\"因为\"。根据题干，可知句意\"杰基经常在星期天打篮球，但这个星期天他要去游泳\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-sD1pYlA-1579", "question": "二、选择（共20小题：每小题1分，满分20分） \n_____you are a little younger than me, you are much taller.（　　）\nA. But\nB. Because\nC. So\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然你比我小一点，但你要高得多。\nBut但是；Because因为；So所以；Although虽然。根据you are a little younger than me,you are much taller\"…你比我小一点，你要高得多\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gc8wXRe-1580", "question": "II.单项选择。（ 每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑. \nMy teacher is a coffee lover, _______，sometimes coffee makes it difficult for her to sleep.（　　）\nA. so\nB. because\nC. and\nD. however", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的老师是一位咖啡爱好者，但是有时咖啡使她难以入睡。\nA表示所以，B表示因为，C表示和，D表示然而。根据题干可知我的老师是一位咖啡爱好者，但是有时咖啡使她难以入睡，句子前后是转折关系，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-bHxKd15-1581", "question": "五、选择题（共10小题，每题1分，满分10分）\nWe can't decide __________ to have a baseball game or not this weekend.（　　）\nA. how\nB. when\nC. whether\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不能决定这个周末是否举行棒球比赛。\nhow怎么；when什么时候；whether是否；if如果。whether…or not\"是否…\"固定搭配。\n故选：C。\n掌握固定搭配whether…or not\"是否…\"，直到关键词，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-zwmS4rl-1582", "question": "二.单项填空\nMr.Green likes green___ Mrs.Green doesn't like it.（　　）\nA. but\nB. too\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "格林先生喜欢绿色，但格林太太不喜欢它。\nbut但是；too太、也；or或者、还是、否则；so所以。根据Mr.Green likes green\"格林先生喜欢绿色\"，及Mrs.Green doesn't like it.\"格林太太不喜欢它。\"可知，表示转折用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-jjXYwCU-1583", "question": "一、单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分10分）\nI don't know ______ they will come tomorrow.______ they come, I'll tell you.（　　）\nA. if； Whether\nB. whether； whether\nC. if； if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不知道他们明天是否会来。如果他们来了，我就告诉你。\nif是否，如果；whether是否。根据题干，可知第一空是指if/whether引导宾语从句；第二空是if引导条件状语从句。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-kCu9wBY-1584", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nI don't mind ______ the weather is fine or not tomorrow. I still go out with Tom.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. because\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不介意明天天气好不好， 我还是会和汤姆出去.\nif如果；是否； whether是否；不论； because因为； when当…时；结合语境，可知句意为：我不介意明天天气好不好， 我还是会和汤姆出去. if和whether符合语境意思，但是if不和or not连用，whether可以和or not连用.\n故选：B。\n掌握连词的用法，结合语境选出正确答案."}
{"id": "rose-ood-79VOhOE-1585", "question": "一、单项填空 （本大题共14分，每小题1分）在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nEveryone makes mistakes, and no one will make progress _____ he is willing to learn from them.\nA. unless\nB. if\nC. though\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每个人都会犯错，没有人会进步，除非他愿意从中吸取教训。\nunless除非；if如果、是否；though虽然；but但是。根据no one will make progress...he is willing to learn from them\"没有人会进步，......他愿意从错误中吸取教训\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SceMLkN-1586", "question": "二、单项选择：从每小题的四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。（共15 小题， 每题1分， 计15分）\nLove your parents while they are alive.Don't wait __________it is too late.（　　）\nA. until\nB. though\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "爱你的父母当他们还活着的时候。不要等到为时已晚。\nuntil 直到......时候为止；though 虽然，尽管；because 因为；unless 除非，如果不。根据语境，可知句子运用了not ...until结构，直到......才.....，因此句意为：爱你的父母当他们还活着的时候。不要等到为时已晚。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-qV6cuBp-1587", "question": "第一节 选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI don't know __________ she would come to my party or not.（　　）\nA. if\nB. what\nC. when\nD. whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不知道她明天是否来我的派对。\n根据题干可知我不知道她明天是否来我的派对，其中该句是宾语从句，划线处缺一个引导词表示是否，则if和whether都可表示是否，但只有whether和or not可以连用。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-A5ReUHu-1588", "question": "二、单项选择（本题10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nI like sports,_______ I'm busy this afternoon,______ I can't play soccer with my friends.（　　）\nA. but；so\nB. and；so\nC. but；because\nD. and；because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢运动，但是今天下午我很忙，所以我不能和我的朋友们踢足球。\nbut但是，表转折；so所以，表结果；and和，表并列；because因为，表原因；根据句意，我喜欢运动，____我今天下午很忙，可知此处表转折，用but；我今天下午很忙，____我不能和朋友踢足球，可知此处是表结果，用so。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-D8O0cKH-1589", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）选择最佳答案。\n-Hi,Tim!Would you like to watch the Battle of Lake Changjin with me？\n-I'd love to,______ I have watched it yesterday.The movie is really fantastic.（　　）\nA. no matter\nB. since\nC. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--嗨，蒂姆！你愿意和我一起看《长津湖》吗？\n--我很想去，尽管我昨天看了。这部电影真是太棒了。\nno matter不管；since自从；even though尽管。根据I'd love to,...I have watched it yesterday.\"我很想去，......我昨天看了。\"可知，应该是\"尽管\"，用even though引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-3HAOFIJ-1590", "question": "一、选择最恰当的答案\nMy grandma is very old now, ______ she can't grow vegetables any more.（　　）\nA. because\nB. so\nC. though\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我奶奶现在非常老了，所以她不能再种植蔬菜了。\nA表示因为，B表示所以，C表示虽然、即使，D表示但是。根据题干可知奶奶现在非常老了，所以她不能再种植蔬菜了，句子前后是因果关系，则应用so,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ye8hsig-1591", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nRead the sentence. \"I think they're not coming _since_ they haven't replied to the invitation.\" The underlined word \"_since_\" is used to __________.（　　）\nA. show time\nB. express a result\nC. show a cause\nD. give an example", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "读句子。\"我想他们不会来了，因为他们还没有回复邀请。\"带下划线的单词\"因为\"用来表示原因。\nshow time显示时间；express a result表达结果；show a cause表示原因；give an example举个例子。句子中since\"因为\"，引导原因状语从句，表示原因。\n故选：C。\n掌握since引导原因状语从句的知识点，结合语境，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-AbQaEY7-1592", "question": "一、I. Multiple choice Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\n--In Chinese family,people don't start dinner______the elders take the seats.\n--That's true.（　　）\nA. after\nB. until\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--在中国家庭里，直到长辈就座后人们才开饭。\n--那是真的。\nA在..以后，B直到，C当...时候，根据汉语意思：直到长辈就座后人们才开饭，和固定短语not....until直到...才，前面有don't\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词词义的辨析。平时要注意积累词汇和短语。"}
{"id": "rose-ood-wbRlSp3-1593", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\nHe knows a lot,______he is just a child.（　　）\nA. because\nB. through\nC. though\nD. thought", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他知道很多，虽然他只是一个小孩。\nA表示因为，B表示穿过、通过，C表示虽然、即使，D表示认为，think是的过去式，或者作名词，表示想法。根据题干可知他知道很多，虽然他只是一个小孩，句子前后是转折关系，则C选项符合题意，引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-djpekIi-1594", "question": "II.选择填空从每题A、 B、C、D四个选项中，选出一-个最佳答案。（15 分）\nDavid's favorite season is winter,_____ he likes to play with snow.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大卫最喜欢的季节是冬天，因为他喜欢玩雪。\nor\"或者\"，表示选择；so\"所以\"，表示因果；but\"但是\"，表示转折；because\"因为\"，表示原因；根据\"David's favorite season is winter\"，可知因为他喜欢玩雪。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-W4OlNYe-1595", "question": "一.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt is 12：00， ______ she is still busy with her work.（　　）\nA. but\nB. or\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "现在是12点，但她仍然忙于工作。\nA.but但是，表转折关系；B.or或者，表选择关系；C.so所以，表因果关系；D.and和，表并列关系；根据句意可知是表转折，故A正确。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-9frczdn-1596", "question": "一、选择填空（共10分，每小题1分）\nI don't like summer,____ I like summer holidays.（　　）\nA. and\nB. also\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不喜欢夏天，但是我喜欢暑假。\nA表示和，B表示也，C表示所以，D表示但是。根据题干可知我不喜欢夏天，____我喜欢暑假，句中前后是转折关系，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-0TSDOwc-1597", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题2分；计10分）\n-How time flies! The middle school life is coming to an end.\n-Yes. We have to say goodbye, ___________ our friendship will last forever.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-时间过得真快啊！中学生活即将结束．\n-是的．我们不得不说再见，但我们的友谊会天长地久．\nand和；but但是；or否则．根据空前We have to say goodbye\"我们不得不说再见\"，及空后our friendship will last forever\"我们的友谊会天长地久\"可知，表示转折，用but\"但是\"．\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-JjbUDvm-1598", "question": "Part2 Grammar and Vocabulary（第二部分语法和词汇）II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共15分）\nMary invited all her classmates to her birthday party,______ only two of them came.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玛丽邀请所有的同学参加她的生日聚会，但只有两个人来了。\nand和；so所以；but但是；or或者、否则。根据Mary invited all her classmates to her birthday party\"玛丽邀请所有的同学参加她的生日聚会\"，及only two of them came\"只有两个人来了\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2Aks4f3-1599", "question": "笔试部分二、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分》\n______ it was raining hard,______ the farmers were still working.（　　）\nA. Although： but\nB. But： although\nC. Although： /\nD. But： /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然雨下得很大，但是农民仍然在工作。\nalthough\"虽然\"，but\"但是\"，两者不同时使用，根据语境应使用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-fxFrRTA-1600", "question": "II.选择填空(共15题;每小题1分，满分15分) 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nLove from parents is like the wind.You can't see it______you can feel（感觉） it.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "父母的爱就像风。你看不见，但你能感觉到。\nso\"所以\"；but\"但是\"；and\"和\"。根据\"Love from parents is like the wind.\"可知父母的爱就像风。你看不见，但你能感觉到。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-3bTk3m8-1601", "question": "一、单选（共30题，每题1分，共30分）\n---Would you like to come to the party today？\n--- I'd love to,_____I'm not free.（　　）\nA. so\nB. but\nC. if\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你愿意参加今天的聚会吗？\n---我很乐意，我没空。\n句意：---你愿意参加今天的聚会吗？、---我很乐意，我没空。A.so所以，表因果关系；B.but但是，表转折关系；C.如果，表条件关系；D.and和，表并列关系。根据前面提到我乐意去以及后面的我没有空，可知这两句是转折关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-PuiyYtG-1602", "question": "一、听力 略二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nAmy and I were making a snowman ______ a snowball hit us.（　　）\nA. when\nB. while\nC. as\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "艾米和我正在堆雪人，就是这时，一个雪球击中了我。\n主句是一个过去进行时的句子，when引导的从句通常翻译成\"就在这时…\"，意为一个动作正在发生，突然插进来一个动作。Bwhile当…的时候，后面通常用进行时或者表示状态的延续性表达。after在…之后。as当…的时候，由于。\n故选：A。\n知道每个连词的含义及用法。"}
{"id": "rose-ood-1d4CA8o-1603", "question": "一、单选\n_______you start worrying,do what you can about the problem right now.If there's  nothing to do,just let it go.（　　）\nA. Whoever\nB. Whatever\nC. Whenever\nD. Wherever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每当你开始担心的时候，马上就尽力解决这个问题．如果没有事情可做，那就顺其自然．\nwhoever,意为\"无论谁\"；whatever,意为\"无论什么\"；whenever,意为\"无论什么时候\"；wherever,意为\"无论在哪里\"．根据下文\"do what you can about the problem right now.\"可知此处应是whenever引导的时间状语从句，无论你何时担心，马上解决这个问题．\n故选：C．\n熟知四个连词的含义及用法，再结合具体语境、句意，最终选出正确的答案．"}
{"id": "rose-ood-nvzoZqt-1604", "question": "一、单项填空 （共 6 分，每小题 0.5 分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nLiu Xiang suffered a lot from his foot problem,______he didn't give up.（　　）\nA. or\nB. so\nC. for\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "刘翔因脚的问题而遭受了很大的痛苦，但是他不放弃。\nA否则，B因此，C因为，D但是。根据句意，应该是遭受了很大痛苦，但是不放弃。\n故选：D。\n知道每个连词的含义，在了解句意的基础上确定横线处确切的意思。"}
{"id": "rose-ood-3Zl53u3-1605", "question": "一、II.知识运用第一节 语法填空 从A、B、C 三个选项中选出最佳答案填空．\nMore and more people are learning Information Technology ________ they can serve the Belt and Road.（　　）\nA. unless\nB. so that\nC. even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "越来越多的人学习信息技术，以便能为\"一带一路\"服务．\nunless除非，引导条件状语从句；so that以便，引导目的状语从句；even if即使，引导让步状语从句．根据More and more people are learning Information Technology越来越多的人在学习信息技术，及they can serve the Belt and Road他们可以为\"一带一路\"服务．可知，用so that\"以便\"引导目的状语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-7Pq3QUW-1606", "question": "一、单项选择， 将正确答案的序号填入括号内（每题0. 5分， 共6分）\nJim is old ______he thinks he is young.（　　）\nA. but\nB. or\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吉姆老了但是他觉得自己年轻。\nbut但是，or或者，要么，so所以，because因为，结合句意，可知吉姆老了但是他觉得自己年轻。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-6M2dVqk-1607", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题1分；满分10分）从A、B、C、D 中选出可以填入空白处的最佳选项。\nTom wore his glasses______he could see clearly.（　　）\nA. so that\nB. if\nC. as soon as\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆戴着眼镜以便看得清楚。\n根据提示，推测意思是戴眼镜的目的是为了看得清楚。结合选项A、目的是，为了；B、如果；C、一…就…；D、什么时候。可知应该表示\"目的是\"so that.\n故选：A。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答．"}
{"id": "rose-ood-hB0RejV-1608", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nDon't be crazy about computer games,______ you will fall behind others in study.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "不要对电脑游戏着迷，否则你会在学习上落后于别人。\nand和；so所以；but但是；or或者、还是、否则。根据Don't be crazy about computer games\"不要对电脑游戏着迷\"可知，\"否则\"你会在学习上落后于别人。填or。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hfcTC5r-1609", "question": "II. 选择填空 从每题 A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nI like taking photos,________ my cousin doesn't like it.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢拍照，但我表哥不喜欢。\nor或者、否则；so所以；but但是；and和。根据I like taking photos\"我喜欢拍照\"，及my cousin doesn't like it\"我表哥不喜欢\"，可知，表示转折填but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-UkZOk9e-1610", "question": "一、单项选择题：\nAfter school I found Mother was in bed sick._______ Mother was ill,I should do something for her.（　　）\nA. So\nB. Though\nC. As\nD. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "放学后，我发现妈妈卧病在床。因为妈妈病了，我应该为她做点什么。\nso因此；though尽管；as因为；if如果；根据\"After school I found Mother was in bed sick\"放学后，我发现妈妈卧病在床；再结合句意，可知因为妈妈生病了，我应该为她做点什么，因此选C项符合题意。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-vUgGpx4-1611", "question": "二、选择填空（共 15 小题，计 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n—I'm afraid I can't do well in the sports meeting.\n—Don't worry.I will support you,_________ you don't succeed.（　　）\nA. even if\nB. if\nC. so that\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—恐怕我在运动会上做不好。\n—别担心。我会支持你的，即使你不会成功的。\nA即使，B如果，C以至于，D除非，根据句子意思：别担心。我会支持你的，_____你不成功，这里是一个让步状语从句，要填even if即使，\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词词义的辨析。"}
{"id": "rose-ood-mGbasoY-1612", "question": "二、单选选择。（每小题1分，满分20分）\n---I'm afraid that I may lose the match.\n---Never mind.Be confident,________ you'll miss such an excellent chance.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---我担心我可能会输掉这场比赛。\n---没关系。要自信否则你会错过这么好的机会的。\nA和，并且，B但是，C否则，D作为，根据语境：要自信否则你会错过这么好的机会的。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-Fb7MgxS-1613", "question": "第二部分：基础知识运用（共两节，满分10分）第一节：单项选择（每小题1分，满分10分）从所给的A. B.C. D四个选项中，选出能填入空白处的最佳选项。\nIt was rainy yesterday,_______ we had to stay at home all day.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昨天下雨了，所以我们不得不整天待在家里。\nand和；so所以；but但是；if如果。根据\"It was rainy yesterday,_______ we had to stay at home all day\"可知，此处指昨天下雨了，所以我们不得不整天待在家里。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-FVfm5LU-1614", "question": "二．选择填空从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\nYou can use my bike____________ you promise to return it to me on time.\nA. if\nB. so\nC. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你保证按时还给我，你可以用我的自行车。\nA.if 如果；B.so那么；C.although尽管。根据句意，如果你保证按时还给我，你可以用我的自行车。表示\"如果\"用连词if。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-kCRBEun-1615", "question": "二．选择填空从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\n-Excuse me.I wonder_________ there is a bus here to go to the Science Museum.\n-Yes.Bus No.10.\nA. why\nB. when\nC. whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-对不起，我想知道是否有去科学博物馆的巴士。\n-是的，10路公共汽车。\nA.why为什么；B.when什么时候；C.whether 是否；根据句意，-对不起，我想知道是否有去科学博物馆的巴士。-是的，10路公共汽车。表示\"是否\"时，用连词whether。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-GeaTRSN-1616", "question": "三、单项选择\nPeter is really hard-working on every subject,so he will ask a lot of questions ________ he sees his teachers.\nA. although\nB. as soon as\nC. whether\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "彼得每门功课都很用功，所以他一见到老师就会问很多问题。\nA虽然，B一...就，C是否，D直到，根据汉语意思：所以他一见到老师就会问很多问题。as soon as一...就，\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词词义的辨析。平时要注意积累词汇和短语。"}
{"id": "rose-ood-hHKAF0M-1617", "question": "Ι.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项．\n-The students of Grade 9 have to take part in the P．E． test.\n-Yes, ______ you want to pass it and be stronger, practice more. （　　）\nA. unless\nB. until\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-9年级的学生们必须参加体育测试．-是的，如果你想通过考试并更强壮，要多锻炼．\nA unless 除非；B until 直到；C if 如果．根据句意，you want to pass it and be stronger表示\"你想通过考试并更强壮\"，practice more表示\"要多锻炼\"，可知，如果你想通过考试，你就要多锻炼，所以空格处填引导条件状语从句连词if.\n故选：C．\n根据上下文关系和语境判断对应的连词．"}
{"id": "rose-ood-41cU8DT-1618", "question": "一、选择题\n--Judy,you look so tired.\n--Yes,I didn't go to bed_______ it was 12 o'clock last night.（　　）\nA. when\nB. until\nC. before\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-朱迪，你看起来很累。\n-是的，我昨晚直到12点才睡觉。\nA． when什么时间  B． until直到  C． before在……之前  D． after在……之后。根据 didn't go to bed_______ it was 12 o'clock last night,可知是指我昨晚直到12点才睡觉。not…until直到……才……\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-A6bmmrM-1619", "question": "Ⅱ、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nHe often eats vegetables and fruit_____ he can keep healthy.（　　）\nA. because\nB. so that\nC. if\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他经常吃蔬菜和水果以便于他可以保持健康。\nbecause因为，so that以便于，if如果，but但是，结合句意，可知他经常吃蔬菜和水果以便于他可以保持健康。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-QGufDIr-1620", "question": "一.单项选择（20分）\n-I'm afraid I can't go to the zoo tomorrow.\n- ________ you told me you would.What happened？（　　）\nA. And\nB. But\nC. So\nD. Or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---我恐怕明天不能去动物园。\n---但是你告诉我你回去的。发生什么了？\nA.and和，表并列关系；B.but但是，表转折关系；C.so所以，表因果关系D.or或者，表选择关系。根据题干，可知表示转折。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-X0ntGZn-1621", "question": "三、单项选择（本大题共10小题，每小题1分，共10分）在每小题所给的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳选项，并将答案写在题前的括号内。\n-Mary doesn't like fish______chicken.\n-Ben doesn't like fish, ______  he likes chicken very much.（　　）\nA. and； but\nB. or；but\nC. or； and\nD. and； or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--玛丽既不喜欢鱼也不喜欢鸡肉．\n--本不喜欢吃鱼，但是喜欢吃鸡肉．\n根据Mary doesn't like fish玛丽不喜欢鱼，后面提到chicken鸡，所以是既不喜欢吃鱼，也不喜欢吃鸡肉，否定句中or表示和，and用于肯定句表示和．Ben doesn't like fish本不喜欢鱼，后面提到he likes chicken very much喜欢鸡肉，前后句意出现转折，用but.\n故选：B。\n考查连词辨析，首先应该阅读题目了解大意，然后根据题目意思及上下文语境进行分析，确定答案．"}
{"id": "rose-ood-2jUFChP-1622", "question": "一．第二部分 英语知识运用（共二节，满分15分）第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nYou can't make progress in math learning ______you work harder.\nA. if\nB. after\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非你更加努力，否则你在数学学习上是不会进步的。\nA．if是否；如果  B．after在……之后  C．unless除非  D．because因为。根据You can't make progress in math learning ______you work harder,可知是指：除非你更加努力，否则你在数学学习上是不会进步的。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-zGnBJwi-1623", "question": "Ⅱ. 单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nNone of them knew what happened __________we told them about it.（　　）\nA. since\nB. after\nC. until\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们没人知道发生了什么事，直到我们告诉他们。\nsince自从；after在......之后；until直到；while在......期间。根据None of them knew what happened\"他们没人知道发生了什么事\"可知，\"直到\"我们告诉他们。填until引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RlxcJO3-1624", "question": "Ⅱ、单项选择。（10分）\nPeople are not allowed to go into the supermarket ______ they wear a face mask .（口罩）（　　）\nA. if\nB. unless\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非他们戴口罩，否则不允许人们进入超市。\nA表示如果，B表示除非，如果不，C表示当……时候。根据题干可知除非他们戴口罩，否则不允许人们进入超市，句子前后是条件关系，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ixeAOXY-1625", "question": "三、单项填空（共8分，每小题0.5分）（一）从下面各题所给的A，B，C三个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMy grandparents don't know how to use the computer,__________ I often help them.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我爷爷奶奶不知道如何使用电脑，所以我经常帮助他们。\n结合句意，我爷爷奶奶不知道如何使用电脑，__我经常帮助他们。结合选项，so因此，or或者，否则，but但是。结合语境，My grandparents don't know how to use the computer,与后面 I often help them的关系，可知是因果关系，用so.\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Lnuqlzo-1626", "question": "六、单项选择（共10小题；计20分）A. 从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n- Let's play Ping-pong!\n- Good idea! ______I don't have a bat.（　　）\nA. And\nB. So\nC. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们打乒乓球吧！\n--好主意！但我没有球棒。\nAnd和；So所以；But但是。根据Good idea!\"好主意！\"及I don't have a bat\"我没有球棒\"可知，表示转折，用But\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-jDWfNQt-1627", "question": "六、单项选择（共10小题；计20分）A. 从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n\"Please don't travel to Wuhan ______ it's really necessary,\" Zhong Nanshan warned when COVID-19 first hit Wuhan.（　　）\nA. when\nB. unless\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当COVID-19首次袭击武汉时，钟南山警告说：\"请不要去武汉，除非真的有必要。\"\nwhen当…时候；unless除非；because因为。根据Please don't travel to Wuhan\"请不要去武汉\"，及it's really necessary\"真的有必要\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-HjfDY4R-1628", "question": "二、单项选择（共8分，每题1分）请阅读下面各个小题， 从题中所给的A、 B、 C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Allen, why do you like MP5 players so much？\n-Mom, they are very small ______ I can carry them easily.（　　）\nA. although\nB. unless\nC. as soon as\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--艾伦，你为什么这么喜欢MP5播放器？\n--妈妈，它们很小，这样我可以很容易地拿着。\nalthough虽然；unless除非；as soon as一…就…；so that这样、以便。根据they are very small…I can carry them easily\"它们很小，…我可以很容易地拿着\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-c3r0U2f-1629", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n_______ you come, you can see beautiful flowers in our school yard.（　　）\nA. Whatever\nB. Wherever\nC. Whenever\nD. Whoever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "无论你何时来，你可以在校园里看到漂亮的花。\nA表示无论什么，B表示无论哪里，C表示无论何时，D表示无论谁。根据题干可知无论你何时来，你可以在校园里看到漂亮的花，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-riMRuUw-1630", "question": "Ⅰ.单项选择\n---Why do you want to be a doctor？\n---________ I want to help the people who are sick.（　　）\nA. Because\nB. /\nC. Since\nD. As", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你为什么想要成为一名医生？\n--因为我想要帮助生病的人。\nbecause因为，since由于，as因为，由问句Why do you want to be a doctor可知，回答Why引导的特殊疑问句，使用because\"因为\"来回答。\n故选：A。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-f0u42bP-1631", "question": "一、单项填空\nCan you play ping-pong______basketball？（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. with", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你会打乒乓球还是篮球？\nand表示和，or表示或者，but表示但是，with表示和。根据题干此处询问你会打乒乓球还是篮球，ping-pong和baketball是选择关系，则应用or。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-0iU7nZT-1632", "question": "二、单项选择（共20小题，每小题1分，计20分）选出可以填入空白处的最佳选项．\nEric arrived on time,______ it was the rush hour.（　　）\nA. although\nB. because\nC. while\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然是在上下班的高峰时刻，但艾瑞克还是按时到达了．\n答案：A  although虽然，尽管，引导让步状语从句；because 因为，引导原因状语从句；while当…时候，引导时间状语从句；unless除非，如果不，引导条件状语从句．根据前后句子的对比Eric arrived on time和it was the rush hour,可判断出它们之间构成一种让步关系，表示虽然…但…．\n故选：A。\n此题考查让步状语从句的用法．做题时要联系前后句的语境及句意判断出主句和从句之间构成一种什么关系，从而选择一个适当的连词进行连接．当然前提是掌握好这些常用连词的意义及用法，要求学生记牢．"}
{"id": "rose-ood-CxZGgIL-1633", "question": "一、单项选择（本题有 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）请从 A 、B 、C 、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Which sport do you like better,volleyball______basketball？\n— Volleyball.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--哪项运动你更喜欢？排球还是篮球？--排球。\n结合句意，--哪项运动你更喜欢？排球__篮球？--排球。结合语境，可知需要用or表示\"还是，或者\"。so因此，but但是，and而且，与题意不符。\n故选：B。\n结合语境与选项，判断出需要的连词。"}
{"id": "rose-ood-A1hD3BJ-1634", "question": "一、单项选择。从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\nThe old man ______ the two kids like the film.（　　）\nA. as well as\nB. and\nC. with\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这位老人和两个孩子都喜欢这部电影。\nA表示也，B表示和，C表示和……一起，D表示一……就。根据题干可知这位老人和两个孩子都喜欢这部电影，其中谓语是like,则此处the old man和the two kids是并列关系，则应用and。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-AfKWwfo-1635", "question": "一．笔试部分 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n________ the waiter didn't understand what the old lady was saying, he knew what she wanted.\nA. Because\nB. Unless\nC. Although\nD. Because of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管服务员不明白老太太说什么，他知道她想要什么。\nA． Because因为虽然；B． Unless  除非；C． Although； D． Because of 因为。根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法。根据语境推测句意是\"尽管服务员不明白老太太说什么，他知道她想要什么。\"可知应用although意为\"尽管\"。其余三个均不符合句意。\n故选：C。\n在解题时，根据逻辑关系的不同，先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键。"}
{"id": "rose-ood-oPwefu7-1636", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI don't have a ping-pong bat, ______my friend Jack has one.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我没有乒乓球棒，但我的朋友杰克有一个。\nand和；but但是；so所以。根据I don't have a ping-pong bat\"我没有乒乓球棒\"、及my friend Jack has one\"我的朋友杰克有一个\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-JFkZ2Cp-1637", "question": "第I卷（客观题 共50分）一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卷上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n— I wonder whether he has broken our windows？\n— Yes, _______ he can prove that he wasn't there at that moment.（　　）\nA. until\nB. if\nC. unless\nD. not until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我不知道他是否把我们的窗户打破了？\n-是的，除非他能证明他当时不在那里的话。\n根据语境，题干设空处是一个状语从句；题干关键信息是答语中的Yes,表明\"是他打破了窗户\"，因此从句中含有\"如果不\"的条件，句意才通顺，故应用unless引导此条件状语从句，相当于if...not。\n故选：C。\n解答状语从句考查点的题目时，应根据语境判断主从句之间的关系，再结合句意选择合适的连词。"}
{"id": "rose-ood-A6bPjJM-1638", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nHe has a good knowledge of stars,_____he knows a lot about them.（　　）\nA. so\nB. if\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他对星星很了解，所以他对它们了解很多。\nso所以；if如果；or或者、否则；but但是。根据\"他对星星很了解\"可知，\"所以\"他对它们了解很多。表示因果，填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-UsBR9Kb-1639", "question": "第二部分读（共四节，满分 80分）第一节单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从下列各题所给的A、B .C三个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项。\n- Do you like the chess club______the singing club？\n- I like the singing club.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你喜欢象棋俱乐部还是唱歌俱乐部？\n--我喜欢唱歌俱乐部。\nand和，通常用于肯定句；but但是；or或者、还是，通常用于否定句或疑问句。句子是一般疑问句，连接并列名词chess club和singing club,用or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-0Os3D4b-1640", "question": "二．选择填空从每题A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案。（20小， 20分）\nWe are students,______we are from Jinan.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们是学生，而且我们来自济南。\nbut 但是，表示转折；and 和，并且，表示并列或递进；or 否则，或，表示转折或选择；if 如果，是否，引导条件状语从句或宾语从句。根据语境，可知前后文是并列关系，即我们是学生，并且我们来自济南。\n故选：B。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-dC3IEnn-1641", "question": "一、单项选择（共15 题， 每题1分， 计 15 分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nMy grandma enjoys sharing videos on Douyin like the young ____________ she's over seventy.（　　）\nA. since\nB. unless\nC. if\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我奶奶像年轻人一样喜欢在抖音上分享视频，虽然她已经七十多岁了。\nsince 自…以来，因为；unless 如果不，除非； if 如果；though 虽然，尽管。主句和从句之间存在一种转折关系，所以应该用though。句意是\"奶奶像年轻人一样喜欢在抖音上分享视频，虽然她已经七十多岁了\"。\n故选：D。\n区别连词含义，结合语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-bqin8NR-1642", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中， 选择一个最佳答案。（共15小题；每小题1分，满分15分）\n- Can you come______play football with me,Simon？\n- I'd like to,______ I can't now.I'm busy with my homework.（　　）\nA. and；but\nB. and；so\nC. or；but\nD. or；so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--西蒙，你能来和我一起踢足球吗？\n--我想去，但现在不行。我正忙着做作业。\n第一个空，and和、并且；or或者。根据Can you come...play football with me？\"你能来......和我一起踢足球吗？\"可知，表示递进用and。C、D不正确。第二个空，根据I'd like to\"我想去\"，及I can't now\"现在我不能\"可知，表示转折用but\"但是\"。B不正确。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YsD9hZF-1643", "question": "一．单项填空（共10小题， 每小题1分， 共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nWrite down the telephone number,______ you will forget it.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "记下电话号码，否则你会忘记的。\nor否则；and和；so所以；but但是。根据Write down the telephone number\"记下电话号码\"，及you will forget it\"......你会忘记的\"可知，应该是\"否则\"or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-kL9F0A7-1644", "question": "一.选择填空（15%）\nThere are many fruits in the supermarket, ______ apples, bananas, oranges, etc.（　　）\nA. so that\nB. for example\nC. such as\nD. because of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\n略\n故选：C。"}
{"id": "rose-ood-Sg1oNLt-1645", "question": "一．单选题\n-I didn't see Molly last week.\n-____I know,she has gone to Singapore.（　　）\nA. As far as\nB. As long as\nC. As soon as\nD. As often as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我上周没看到莫莉．--据我所知，她去了新加坡．\n答案：A．考查连词辨析．句意：--我上周没看到莫莉．--据我所知，她去了新加坡．As far as I know据我所知，是固定搭配．As long as只要．As soon as一…就…As often as每次、每当．根据题干第一句I didn't see Molly last week.我上周没看到莫莉．最后一句she has gone to Singapore她去了新加坡．可知此空应填As far as I know据我所知．意为据我所知，她去了新加坡．\n故选：A。\n理解各个选项的含义，及其用法的区别，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-ood-X45Blrq-1646", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nSwimming is, of course, interesting.But ________ we plan to go swimming, being safe must come first. （　　）\nA. though\nB. when\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "游泳当然有趣．但是当我们计划去游泳的时候，安全第一．\nA表示虽然，B表示当……时候，C表示除非．根据题干可知当我们计划去游泳的时候，安全第一，该句是when引导的时间状语从句．\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：plan to do sth. 计划做某事．"}
{"id": "rose-ood-9SdP1JS-1647", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nBilly got a model plane_____I got a toy car.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "比利有一架飞机模型，我有一辆玩具车。\nso所以；or或者；and和、而。根据\"比利有一架飞机模型。\"及\"我有一辆玩具车。\"可知，表示递进或承接，填and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-i0WAGhS-1648", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nWe've invited the boss,______she may decide not to come.\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们邀请了老板，但是她可能决定 不来。\nA表示和，B表示但是，C表示或者、否则，D表示所以。根据题干可知我们邀请了老板，但是她可能决定不来，句子前后是转折关系，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-FrSUsRj-1649", "question": "II.选择填空（共 15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确容案。\nWe are making a big cake______it's Dad's birthday today.（　　）\nA. because\nB. until\nC. once", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们正在做一个大蛋糕，因为今天是爸爸的生日。\nbecause\"因为\"；until\"直到\"；once\"一旦\"。根据题干，可知句意为\"我们正在做一个大蛋糕，因为今天是爸爸的生日\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-dE51MPs-1650", "question": "二、单项填空 请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-It's eleven o'clock.I'm afraid I have to leave,____I'll be late for the train to Hangzhou.\n-Have a nice trip.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-11点钟。恐怕我得走了，否则就赶不上去杭州的火车了。\n-旅途愉快。\nor或者，否则；so所以；and和；though尽管。根据\"I'm afraid I have to leave,____I'll be late for the train to Hangzhou\"可知，此处指恐怕我得走了，否则就赶不上去杭州的火车了。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-6Ahe5hJ-1651", "question": "一.单项填空。（每小题1分，共8分）\nTony is very funny.________he comes,he always brings happiness to us.\nA. Whenever\nB. Although\nC. Whatever\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "托尼很有趣。每当他来的时候，他总是给我们带来快乐。\nWhenever无论何时、每当；Although虽然；Whatever无论什么；Because因为。根据he comes,he always brings happiness to us.\"......他来的时候，他总是给我们带来快乐\"可知，应该是\"每当\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-G3T626s-1652", "question": "三、选择题。\n_____ Laura is tired,_____ she wants to relax.（　　）\nA. Because；so\nB. /；so\nC. Why；because\nD. Because；why", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "劳拉累了，所以她想放松一下。\nBecause因为；so所以，两者不能同时使用，A不正确。此句是陈述句，不用疑问词why,C/D不正确。根据Laura is tired\"劳拉累了\"，可知，\"所以\"她想放松一下。填so。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Fl2FFzP-1653", "question": "二、单项选择。从A、B、C三个选项中，选出最佳选项。（本大题共10小题。每小题1分，共10分）\nTony likes the pictures in the book __________ they are interesting.\nA. so\nB. and\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "托尼喜欢书中的图片因为它们有趣。\nso所以，and并且，because因为，结合句意，可知托尼喜欢书中的图片因为它们有趣。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Fgu8nyW-1654", "question": "Ⅱ、选择填空。从每小题所给的三个选项中，选出一个最佳答案。\n-You'd better use the GPS in your phone during the trip ______ you will get lost easily.（　　）\n-Thanks for your advice.\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-旅行期间你最好使用手机上的GPS，否则你很容易迷路。-谢谢你的建议。\nA表示和，B表示或者、否则，C表示但是。根据题干可知旅行期间你最好使用手机上的GPS，否则你很容易迷路，则此处有应用or,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mcougr8-1655", "question": "六、VI.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\nI'm very tidy,________ my brother isn't.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我很整洁，但是我的弟弟不整洁。\n句意：我很整洁，但是我的弟弟不整洁。but但是；and和；or否则，或者。根据\"I'm very tidy\"及\"my brother isn't\"可知前后是转折关系，用连词\"but\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-hyQcXP3-1656", "question": "四、单选（10分）\nTony can speak English_________ he can't speak Chinese ______Japanese.（　　）\nA. and；and\nB. but；and\nC. but；or\nD. but； but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "托尼会说英语，但他不会说中文和日语。\nand和，表并列；but但是，表转折；or或者，表选择，在否定句中，相当于\"and\"。根据句意\"托尼会说英语，___他不会说中文___日语。\"可知，第一空表示转折，要用but；第二空为否定句，连接并列成分时要用or。\n故选：C。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-ydQy1uh-1657", "question": "二. Choose the best answers （选择最恰当的答案）\nEvery day students in our school will do outdoor activities _______there is a heavy haze.\nA. unless\nB. while\nC. until\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们学校的学生每天都会做户外活动，除非有严重的雾霾。\nA．unless除非  B．while然而  C．until直到  D．since自从。根据Every day students in our school will do outdoor activities _______there is a heavy haze.可知是指：如果没有严重的雾霾，我们学校的学生每天都会做户外活动。unless=if not.\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-9egALSZ-1658", "question": "二. Choose the best answers （选择最恰当的答案）\nShe shouted with friends and then stood up _______ she could see the film stars clearly.\nA. in order\nB. as\nC. such as\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "她和朋友一起喊，然后站起来，这样她就可以清楚地看到电影明星。\nA．in order为了，接不定式  B．as作为  C．such as例如  D．so that以便，接句子。根据she could see the film stars clearly,可知这是目的状语从句，用so that引导。\n故选：D。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-JHeZTDd-1659", "question": "二、单项选择（共15小题， 每题1分，计15分）从下列各题A，B，C，D中选出一个能填入题干空白处的最佳答案。\nI like reading _______my brother likes watching TV.（　　）\nA. and\nB. or\nC. while\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢读书，而我弟弟喜欢看电视。\nand和；or或者、还是、否则；while而、在......期间；so所以。根据I like reading\"我喜欢读书\"，及my brother likes watching TV\"我弟弟喜欢看电视\"可知，表示对比，用while。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YlUkE40-1660", "question": "一、单项选择．（本题满分50分，每小题2分）\nThe problem is  _________ difficult ________ students can solve（解决，算出） them.（　　）\nA. so； and a few\nB. so； that little\nC. so； that few\nD. so； that a little", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那道题太难了，以至于几乎没有学生能够解答出来\n答案：C；\n根据句子的设空情况结合语境推测句意是\"那道题太难了，以至于几乎没有学生能够解答出来．\"，so…that…可以用来引导结果状语从句，意为\"如此…以致于…\"so的后面加形容词或副词；根据第二个设空处后面的students 是可数名词复数判断用few（几乎没有），\n故选：C。\n本题主要考查连词的用法，连词在句子中主要起联系上下文的作用，他们之间的区别就是表示逻辑关系的不同，所以在解题时先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词．连词的用法都比较多，语义之间还有交叉，熟记其基本应用规则，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键．"}
{"id": "rose-ood-Zf5TtuT-1661", "question": "一、单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）请认真阅读下列各题，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项 涂黑。\n---I hear that you don't like coffee, do you？\n---No, ______I stayed up late last night and I need a cup of coffee to refresh myself.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我听说你不喜欢咖啡，是吗？\n--不喜欢，但我昨晚熬夜了，我需要喝杯咖啡提提神。\nbut 但是，表转折； and 而且，和；or 或者，表选择； so 因此，表结果。第一句是一个前否后肯形式的反义疑问句，所以答语中的no是对上一句的肯定，即\"是的，我不喜欢咖啡\"，而后一句说因为熬夜需要喝咖啡，两句之间存在转折关系，but 符合句意。\n故选：A。\n掌握连词含义和用法，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-lq1yt68-1662", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe doctors worked for ten hours,____nobody took a break.（　　）\nA. so\nB. but\nC. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "医生们工作了十个小时，但是没有人休息。\nso所以，but但是，for为了，根据The doctors worked for ten hours可知医生们工作了十个小时，据此判断没人休息是表示转折。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-hHOJOsc-1663", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n___________ we continue to pull together,we'll keep winning the game.（　　）\nA. As long as\nB. Even though\nC. As soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "只要我们继续齐心协力，我们将会赢得比赛。\nA表示只要，B表示尽管、即使，C表示一……就。根据题干可知只要我们继续齐心协力，我们将会赢得比赛，句子前后是条件关系，则应用As long as。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-YTdl8d1-1664", "question": "一、单项选择 （每小题 1 分，共 10 分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并写在答题卡相应的位置上。\nThe passengers from other countries to China will be isolated （隔离）_______ they get off the plane.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "从其他国家来中国的乘客一下飞机就将被隔离。\nso that 为了，以便于；as soon as 一......就......；while 当......的时候。根据语境\"从其他国家来中国的乘客将被隔离____他们下飞机。\"可知后文是\"as soon as\"引导的时间状语从句，即他们一下飞机就将被隔离。\n故选：B。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-phwNQkw-1665", "question": "二、 单项选择从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案．\nBetter late than never, ________better never late.（　　）\nA. so\nB. and\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "晚来总比不来好，但是别晚来更好．\nso所以；and和；or或者；but但是；根据Better late than never\"晚来总比不来好\"，及better never late\"别晚来更好\"，可推测出此处是\"但是\"．\n故选：D．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-mN3CyEz-1666", "question": "二、单项选择（15分）\nI'm good at playing soccer ______ my brother does well in running.（　　）\nA. because\nB. when\nC. while\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我擅长踢足球，而我弟弟跑得很好。\nbecause因为；when当…时候；while在…期间、然而；until直到。根据I'm good at playing soccer\"我擅长踢足球\"，及my brother does well in running\"我弟弟跑得很好\"可知，应该是\"然而\"，用while表示对比。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-8eUMZoS-1667", "question": "一、 单项选择（15分）。\n--Where is Hook, Juliet？\n--I've no idea. He ran out ______ he answered a phone call.（　　）\nA. since\nB. until\nC. before\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--胡克在哪，朱丽叶？\n--我不知道。他一接到电话就跑了出去。\nsince自从；until直到；before在…之前；as soon as一…就…。根据空前He ran out\"他跑了出去\"，及空后he answered a phone call\"他接了一个电话\"可知，应该是\"他一接到电话就跑了出去\"。用as soon as引导时间状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RXOiKhy-1668", "question": "三． 单项选择\nI like math _______it's difficult for me.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢数学，但对我来说很难。\nbut\"但是\"；and\"和、又\"；or\"或者\"；because\"因为\"。根据题干：我喜欢数学，对我来说很难。可知，空处的连词表示转折，应用but\"但是\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-bhSTWPT-1669", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共20题，计20分）第一节 语法填空 从所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（ 共10小题，计10分）\nBella, you can come to visit us either today ____ tomorrow.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "贝拉，你可以今天或明天来看我们．\nor或者、还是、是否；and和；but但是．either…or…\"要么…要么…、或者…或者…\"固定搭配．\n故选：A．\n掌握固定搭配either…or…\"要么…要么…、或者…或者…\"，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-ood-iTQAN2Q-1670", "question": "第二部分笔试（共100分）IV.单项填空（本题共10小题；每小题1分，共10分）从各题所给的三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWho wrote The Blue Danube,Mozart___Strauss？（　　）\nA. and\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "《蓝色多瑙河》是谁写的？莫扎特还是斯特劳斯？\nand和；so因此；or还是、或者；根据语境可知，此处问《蓝色多瑙河》是谁写的？莫扎特还是斯特劳斯，表示选择关系，因此选or。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Rpy8uUf-1671", "question": "一、知识运用（共两部分，20小题。21-40小题，每小题1分，共20分）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案填空。\nI hope______ it will be sunny tomorrow.（　　）\nA. when\nB. /\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我希望明天是晴天。\nwhen当……时；if如果。根据\"I hope______ it will be sunny tomorrow\"可知，此处指我希望明天是晴天。为宾语从句，此处省略了连接词that。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-Ti5OQFx-1672", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n---Why do you like your pet dog so much？\n---He is so loyal to me that he will go ______ I go.（　　）\nA. whatever\nB. wherever\nC. however\nD. whichever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你为什么这么喜欢你的宠物狗？\n--他对我如此忠诚，无论我去哪里他都会去。\nwhatever无论什么；wherever无论哪里；however无论怎样；whichever无论哪个。根据I go\"我去…\"可知，应该\"无论我去哪里他都会去\"，填wherever。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qIcmteT-1673", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nAs a Grade 9 student, we should make full use of every bit of time ______ we can find more time to deal with the subject we are not good at.（　　）\nA. as soon as\nB. so that\nC. although\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "作为一个九年级的学生，我们应该充分利用每一点时间，以便我们能找到更多的时间来处理我们不擅长的问题。\nas soon as一…就…；so that以便；although虽然；unless除非。根据As a Grade 9 student,we should make full use of every bit of time…we can find more time to deal with the subject we are not good at\"作为一个九年级的学生，我们应该充分利用每一点时间，…我们能找到更多的时间来处理我们不擅长的问题\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QzD1AGv-1674", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A. 从各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n- Hi, Bob. Why do you like history？\n- ______I think it's interesting for me.（　　）\nA. Because\nB. And\nC. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-嗨，鲍勃！你为什么喜欢历史？-因为我觉得它对我来说很有趣。\nA表示因为，B表示和，C表示但是。根据题干中I think it's interesting for me.可知鲍勃喜欢历史是因为他觉得历史对他来说很有趣，why引导的特殊疑问句通常用because来回答，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-kUc2PXj-1675", "question": "Ⅰ.单项填空 （本题共 12小题；每小题 1分，共 12分）从各题所给的三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI like healthy food____I don't like carrots.（　　）\nA. and\nB. because\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢健康的食物，但我不喜欢胡萝卜。\nA和，表示并列，B因为，表示原因，C但是，表示转折，胡萝卜是健康食品，根据前后意思相反。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-SrPkx6O-1676", "question": "二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—What is your hobby？\n—I have no hobbies,_______ you call watching TV a hobby.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. if\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你的爱好是什么？-我没有爱好，除非你把看电视称之为爱好。\nA表示直到，B表示除非、如果不，C表示如果，D表示或者、否则。根据题干可知说话人没有爱好，除非对方把看电视称之为爱好，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-eYwstCY-1677", "question": "一、单项选择。（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nShe never stops trying,______she is making progress.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她从不停止努力，并且正在取得进步。\nand和、并且；but但是；or或者、还是、否则；if如果、是否。根据She never stops trying,...she is making progress\"她从不停止努力，......正在取得进步\"可知，应该是\"并且\"，表示递进用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-sXhSwuF-1678", "question": "（二）基础知识与运用（共30分）VI.选择填空： （共15小题，每小题1分，满分15分）\nI looked through my test paper again and again ________ I wouldn't make any mistakes.（　　）\nA. although\nB. so that\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我把试卷看了一遍又一遍，以便我不会犯任何错误。\nalthough虽然；so that以便；until直到。根据I looked through my test paper again and again\"我把试卷看了一遍又一遍\"，及I wouldn't make any mistakes\"我不会犯任何错误\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-pZ7JBcA-1679", "question": "（二）基础知识与运用（共30分）VI.选择填空： （共15小题，每小题1分，满分15分）\n_____he goes, he brings joy to the people.（　　）\nA. No matter where\nB. No matter what\nC. No matter who", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "无论他去哪里，他都给人民带来欢乐。\nNo matter where无论在哪里；No matter what无论发生什么；No matter who无论是谁。根据he goes\"他去…\"可知，应该是\"无论在哪里\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-mRFik3G-1680", "question": "一、 单项填空。（共15小题海小题1分，满分15分）从题中所给的a、b、c、d四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n--Why are you so happy？\n--_______I can go shopping this Sunday.（　　）\nA. But\nB. And\nC. Because\nD. So", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你为什么这么高兴？\n--因为这周天我可以去购物。\nA.但是，B.和，C.因为，D所以，问句用why提问，常用because来回答。\n故选：C。\n分析连词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-u4vsccS-1681", "question": "ⅤⅢ.单项选择。（15 分）\nMy books are on the desk,______his are not.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的书在桌上，但是他的不在。\nA表示和，B表示所以，C表示或者、否则，D表示但是。根据题干可知我的书在桌上，但是他的书不在，句子前后是转折关系，则应用but,符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-DmH70Uf-1682", "question": "III. 单项选择。（15分）\n-Do you like soccer？\n-Yes,______I can't play it well.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你喜欢足球吗？-是的，但是我踢不好。\nA表示和，B表示但是，C表示或者、否则，D表示所以。根据题干中回答可知我喜欢足球，但是我踢不好，句子前后是转折关系，则应用but,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-nf80Iem-1683", "question": "第一部分英语知识运用（共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nCOP 15 was held（举行）in Yunnan_______we saw colorful animals and plants （植物） at that time.（　　）\nA. because\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "COP第15次会议在昆明举行，那时我们看到了丰富多彩的动植物。\nbecause因为；so所以；and和，且；or或者。根据句意\"COP第15次会议在昆明举行\"和\"我们看到了丰富多彩的动植物\"是承接关系，连词应用and。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-8qkuUNQ-1684", "question": "二、笔试部分单项选择（本题共10小题， 每小题1分，满分10分）请从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nKeep working on your dreams,______ you may regret some day.（　　）\nA. or\nB. but\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "朝着你的梦想继续努力，否则可能有一天你会后悔的。\n结合句意，朝着你的梦想继续努力，__可能有一天你会后悔的。结合选项，or否则，或者，but但是，so因此，and而且。结合语境，用or,表示\"否则\"。\n故选：A。\n结合语境与选项，判断出需要的连词。"}
{"id": "rose-ood-pbWateT-1685", "question": "II.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nI like this sweater, ______I don't like its color.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢这个毛衣，但是我不喜欢它的颜色。\nand表示并列；or否则；but但是，表示转折；so所以。根据句子中的I like.....，I don't like....可知，这里表示转折，所以C符合题意。\n故选：C。\n理解句意，辨析选项中连词的意思和用法，结合题干完成试题。"}
{"id": "rose-ood-lnJtu5P-1686", "question": "Ⅲ、单项选择。（共10分，每小题1分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--When shall we begin our trip？\n--We will set out______ our headteacher arrives.（　　）\nA. ever since\nB. as soon as\nC. so that\nD. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们什么时候开始旅行？\n--班主任一到我们就出发。\never since从那以后；as soon as一…就…；so that以便；even though尽管。根据We will set out\"我们将会出发\"，及our headteacher arrives\"我们的班主任到达\"可知，应该是\"班主任一到我们就出发\"，用as soon as引导时间状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-0WJvOFL-1687", "question": "一．第一节 单项选择。从A、BC、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（每小题1分，满分15分）\nThe little boy called 120 ______his cousin fell down outside his room.\nA. as soon as\nB. as long as\nC. as far as\nD. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个小男孩的表弟在室外一摔倒，他就拨打了120.\nas soon as,一…就；as long as 只要；as far as 只要，据…/就；even though即使。根据句意，一摔倒，就拨打电话，该用 as soon as。\n故选：A。\n分析句意，掌握词语固定结构，词语搭配，选出答案。"}
{"id": "rose-ood-OoU7DVj-1688", "question": "二、单项填空 （本大题共 15 小题；每小题 1 分，共 15 分）从下列每小题所给的 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nSometimes I get bad marks at school,______I feel sad.（　　）\nA. but\nB. after\nC. and\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "有时我在学校成绩不好，并且我感到难过。\nbut\"但是\"；after\"在...之后\"；and\"并且\"；until\"直到\"。根据题干可知句意为\"有时我在学校成绩不好，并且我感到难过\"。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-e1MqqCo-1689", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\n-Peter, would you like to go shopping with me？\n-I'd love to,_____I have to finish my homework first.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--Peter,你想和我去购物吗？\n--我想去，但是我不得不先完成我的作业．\nso表示所以，前后是因果关系；and表示并且，前后是并列关系；but表示但是，前后是转折关系．根据答句可知，对于请求我是愿意去的，但是我不得不先完成作业，前后是转折关系．\n故选：C．\n本题考查连词辨析，首先要知道选项的含义，其次根据前后句子的关系来判断答案．"}
{"id": "rose-ood-iXM60jN-1690", "question": "第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nIt has been two and a half years ______we came here（　　）\nA. since\nB. for\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们来这里已经两年半了。\nsince自从；for为了；unless除非；because因为。这里是固定句式It is/has been +一段时间+since+从句。填since。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zpIOkBq-1691", "question": "从下面每小题的 A、B、C 三个选项中选出恰当的词语完成句子。\n—I'll manage to come______I don't know if I can arrive on time.\n—OK，thank you.I'll be waiting for you the whole morning.（　　）\nA. unless\nB. because\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我会设法来的，尽管我不知道是否能按时到达。\n--好的，谢谢。我整个上午都在等你。\nunless除非；because因为；though虽然。根据I'll manage to come\"我会设法来的\"可知，\"尽管\"我不知道是否能按时到达，用though引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-JPKHEAI-1692", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n--- Could you give the book to Tom ？\n--- OK. I will give it to him ____________ I see him .（　　）\nA. as soon as\nB. before\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你能把这本书给汤姆吗？---好吧。我一见到他就把它给他。\nas soon as一……就，引导时间状语从句，before在……之前，引导时间状语从句，until直到……，引导时间状语从句，第二句意思为\"我一见到他就把它给他。\"，遵循主将从现原则，\n故选：A。\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-hoqob3Q-1693", "question": "Ⅰ.单项选择．从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的正确答案．（共15 小题，每小题2分，共30分）\nMr.Zhang passed his wife his cup______asked for some more coffee.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "张先生把杯子递给妻子，并且要求再喝点咖啡．\nbut但是；or或者、还是、否则；and和、并且、然后；if如果、是否．根据Mr.Zhang passed his wife his cup\"张先生把杯子递给妻子\"，及asked for some more coffee\"要求再喝点咖啡\"可知，表示承接或递进用and.\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-RXgOhan-1694", "question": "一、单项填空（8分）请阅读下面各小题， 从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nI've always wanted a new bike,______today I finally get one from my father.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我一直想要一辆新自行车，今天我终于从我父亲那里得到了一辆。\nor或者、否则；and和、然后；but但是；if如果。根据\"我一直想要一辆新自行车\"，及\"今天我终于从我父亲那里得到了一辆。\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Xg4clsv-1695", "question": "II. 单项选择：（15分）\nBecause English is interesting,_________I like it.（　　）\nA. /\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "因为英语有趣，所以我喜欢。\nso所以，and并且，but但是，because因为，表示因果，英文中关系词语只能用一个，because和so不能连用，因此空格处什么也不填。\n故选：A。\n掌握连词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-W0CiNW7-1696", "question": "二、语法与情景会话。\n— Would you like to go to the concert with me tonight？\n— I'd love to,_____ I have a lot of work to do.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--今天晚上你想和我一起去音乐会吗？\n--我很乐意去，但是我有很多工作要做。\nor或者，and和，but但是，so所以，结合句意，--今天晚上你想和我一起去音乐会吗？--我很乐意去，____我有很多工作要做。判断空格处词义为但是。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-9k4QLAB-1697", "question": "一.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1.5分，满分18.0分）\n--This book seems a bit boring.\n--You won't enjoy it ______you put your heart into it.\nA. unless\nB. if\nC. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--这本书似乎有点无聊。\n--你不会喜欢它，除非你全心投入。\nunless除非；if如果；although虽然。根据You won't enjoy it…you put your heart into it\"你不会喜欢它，…你全心投入\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导的条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-nNX0Id5-1698", "question": "四、单项选择\n-Can you play football？\n-Yes, I can, ___________ I can play it very well.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你会踢足球吗？\n--是的，我能，而且我能踢得很好。\nor或者、还是、否则；so所以；and和、而且；but但是。根据Yes,I can\"是的，我能\"，及I can play it very well\"我能踢得很好\"可知，表示递进，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FbOJxZn-1699", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Why didn't you go to Jane's birthday party last night？\n—_______ I am afraid to go out at night.（　　）\nA. Because\nB. If\nC. Because of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你昨晚为什么没去简的生日派对？\n--因为我害怕晚上出去。\nBecause因为；If如果；Because of因为，后不跟从句。根据Why\"为什么\"可知，用Because回答。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-pqhvhGD-1700", "question": "八、单项选择。（15分）\n-I don't think I can catch other students in math.What can I do？\n-You can get better grades ________ you work hard.（　　）\nA. as far as\nB. as long as\nC. as well as\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我觉得在数学上赶不上其他学生．我该怎么做呢？-只要你努力学习，你可以获得更好的成绩．\nA表示据……，就……而言，B表示只要，C表示也，既……又，D表示一……就．根据题干只要你努力学习，你就可以在数学上获得更好的成绩，句子前后是条件关系，则应用as long as,引导条件状语从句．\n故选：B．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-Qzp3pxk-1701", "question": "一、单项选择（共15分）\nI will volunteer for a two-day home stay for an exchange student from the UK.I  consider it a good chance to show Chinese food ______ our kindness.（　　）\nA. as well as\nB. so well as\nC. as good as\nD. so good as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我将自愿为一名来自英国的交换生安排两天的家庭住宿，我认为这是一个展示中国菜和我们的友好的好机会．\nas well as以及，也，连接两个并列部分；so well as和…一样好，用于否定句；as good as和…一样好；so good as和…一样好，用于否定句．根据句意\"我将自愿为一名来自英国的交换生安排两天的家庭住宿，我认为这是一个展示中国菜___我们的友好的好机会．\"可知，as well as符合句意．\n故选：A。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-u3CpGJD-1702", "question": "三、单项选择（共 10 小题，计 10 分）选出一个能填入空白处的最佳答案。\n---Do you have a basketball？\n---Yes,I do.________ I have two ping-pong balls,too.（　　）\nA. And\nB. But\nC. For\nD. Or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你有篮球吗？\n--是的，我有。并且我也有两个乒乓球。\nAnd和；But但是；For为了；Or或者、否则。根据Do you have a basketball？Yes,I do.\"你有篮球吗？是的，我有。\"及I have two ping-pong balls,too.\"我也有两个乒乓球。\"可知，表示递进用And。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-O47e7is-1703", "question": "一、单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确的答案。（10分）\nWe should take care of the earth ____ we can make a better world to live in.（　　）\nA. so that\nB. until\nC. even if\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们应该保护地球是为了我们可以创造一个更好的世界来居住．\nA表示为了，B表示直到，C表示即使、尽管，D表示当……时候，与……同时．根据题干可知我们应该保护地球是为了我们可以创造一个更好的世界来居住，其中so that表示为了，引导目的状语从句．\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉所给连词的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-2AsieBj-1704", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nOur headmaster asks us to watch news every day __________ we can find out what's going on around the world.（　　）\nA. so that\nB. even though\nC. in order to\nD. instead of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们的校长要求我们每天看新闻，以便我们能知道世界上正在发生什么事。\nA．so that以便，接句子  B．even though即使  C．in order to为了，接动词原形  D．instead of 而不是。根据we can find out what's going on around the world我们可以知道世界上正在发生什么，可知这是目的状语从句。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7r58XS1-1705", "question": "四、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nShenzhen is a beautiful ________ modern city,________ many people come here every day.（　　）\nA. and；but\nB. and；so\nC. but；so\nD. or；the", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "深圳是一座美丽的现代化城市，所以每天都有很多人来这里。\nand和，表示并列关系，but但是，表示转折关系，so所以，表示因果关系，根据a beautiful...modern city一座美丽的现代化城市，此处表示并列关系，要用and。根据句意\"深圳是一座美丽的现代化城市，所以每天都有很多人来这里。\"可知这两句是因果关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-bJZuYRr-1706", "question": "一、单项选择．\nI didn't go to bed _______ ten o'clock last night.（　　）\nA. after\nB. when\nC. to\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我昨晚直到十点才上床睡觉。\nafter在…之后；when当…时候；to朝向；until直到。not…until\"直到…才\"固定打。\n故选：D。\n掌握固定搭配not…until\"直到…才\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-ys1feTk-1707", "question": "一、单项选择．\nHe is more friendly ______ I think.（　　）\nA. after\nB. because\nC. than\nD. then", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他比我想象的更友好。\nafter在…之后；because因为；than比；then然后、那么。根据more friendly\"更友好的\"可知，比较级中用than。\n故选：C。\n掌握两者比较通常用than的知识点，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-REjO9fh-1708", "question": "二、选择最恰当的答案．\nI love our small flat ____ it's quite close to the mountains.（　　）\nA. because\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜爱我们的小公寓因为它离山很近。\nbecause因为；and并且；so所以；but但是；由下文的it's quite close to the mountains可知表示原因，使用because引导原因状语从句。\n故选：A。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-C2T22d3-1709", "question": "一．单项选择（每题1分，共20分）根据题意选择最佳答案。\nI'd like to play basketball with you,_______ I have homework to do.（　　）\nA. for\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想和你去打篮球，但是我有作业要做。\nfor为了，so所以，but但是，or否则，结合句意，我想和你去打篮球，____我有作业要做。判断上下句互为转折关系。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-YsCfipd-1710", "question": "一．单项选择（每题1分，共20分）根据题意选择最佳答案。\n-I believe \"No pains,no gains\"\n-______you don't give up,you will make progress little by little.（　　）\nA. As long as\nB. As soon as\nC. As much as\nD. As well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我相信\"不劳而获\"。\n-只要你不放弃，你就会一点一点地进步。\nas long as只要；as soon as一…就…；as much as多达；as well as以及，也。根据句意\"-我相信\"不劳而获\"。-____你不放弃，你就会一点一点地进步。\"可知，As long as符合句意。\n故选：A。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-OJPkClu-1711", "question": "一．单项选择（每题1分，共20分）根据题意选择最佳答案。\n-It's too late. I must go.\n-It's raining outside. Don't leave ______it stops.（　　）\nA. if\nB. until\nC. though\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-太晚了.。我得走了。\n-外面在下雨。等它停了再走。\nif如果，否则；until直到…为止；though虽然，尽管，即使；because因为。根据句意\"-太晚了.。我得走了。-外面在下雨。不要离开_____它停下。\"可知，until符合句意，not…until…直到…为止…，表示\"等它停了再走\"。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-r23vPNs-1712", "question": "I.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nChina is building more schools______everybody can get a fair education.（　　）\nA. although\nB. so that\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国正在建设更多的学校，以便人人都能得到公平的教育。\nalthough虽然；so that以便；when当......时候。根据China is building more schools...everybody can get a fair education\"中国正在建设更多的学校，......人人都能得到公平的教育\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6GnNSiG-1713", "question": "II. 单项选择。（ 每小题 1 分，共 10 分） ）从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的 最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—What's your favorite saying？\n—Smile at the world,______ the world will smile back at you.（　　）\nA. and\nB. but\nC. until\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你最喜欢的名言是什么？\n—笑对世界，世界也会笑对你。\nA.and和，表并列关系；B.but但是，表转折关系；C.until直到，表时间关系；D.if如果，表条件关系。由\"Smile at the world,______ the world will smile back at you\"可知，上下文是并列关系，用amd连接。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-1kSsotb-1714", "question": "第二部分 基础知识运用 第一节：单项选择（每小题1分，满分15分） 从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou will really never know what happiness is_______ you have something to compare it to.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. although\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你永远不会知道什么幸福，除非你有什么东西可以与之相比。\n结合选项：if如果 ，引导条件状语从句；unless除非，引导条件状语从句；although尽管，引导让步状语从句；because因为，引导原因状语从句。\"you have something to compare it to\"是You will really never know what happiness is\"的条件，排除C和D；由于主句是否定句，unless相当于if…not。\n故选：B。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答．"}
{"id": "rose-ood-tfCQZIe-1715", "question": "二、单项选择，从每题所给的四个选项中选择正确的答案．（每小题2分，共30分）\nI like art,__________ I don't like maths.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢艺术，但我不喜欢数学．\nand和；but但是；or或者，否则，还是；because因为．根据I like art\"我喜欢艺术\"，及I don't like maths\"我不喜欢数学\"可知，表示转折用but\"但是\"．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-Ve99kKB-1716", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nIt was very hot when we got to Renming Park, _______ we still had a great time.（　　）\nA. though\nB. but\nC. unless\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当我们到达人民公园的时候天气非常炎热，但是我们仍然玩得很开心。\nA表示虽然、即使，B表示但是，C表示除非、如果不，D表示在……之后。根据题干可知当我们到达人民公园的时候天气非常炎热，但是我们仍然玩得很开心，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-jnJG1xV-1717", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nYou can't see my WeChat moments（朋友圈） _______ we become good friends.（　　）\nA. because\nB. if\nC. unless\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非我们成为好朋友，否则你不能看到我的朋友圈。\nA表示因为，B表示如果，C表示除非、如果不，D表示虽然。根据题干可知除非我们成为好朋友，否则你不能看到我的朋友圈，句子前后是条件关系，则此处应用unless,引导条件状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Z4ZIcIJ-1718", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nPlease say it louder __________ everyone in the hall can hear you.（　　）\nA. in order to\nB. so that\nC. even if\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "请说大声点，以便大厅里的每个人都能听到。\nAB都可表示为了、以便，区别在于A选项后面跟动词原形，B选项后跟从句。C表示即使、尽管，D表示一……就。根据题干可知请说大声点的目的是为了大厅里的每个人都能听到，且everyone in the hall can hear you.是从句，则此处应用so that。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-aSvJLZd-1719", "question": "二、单项选择：从每小题的四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。（共15小题，每题1分，计15分）\nI like pop music _____ my mother doesn't like it at all.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢流行音乐，但我妈妈一点也不喜欢。\nor或者、还是、否则；so所以；but但是；because因为。根据I like pop music\"我喜欢流行音乐\"，及my mother doesn't like it at all.\"我妈妈一点也不喜欢。\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-T9aNhI2-1720", "question": "一．单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，满分 10 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前的括号内。\nWechat is really important to us______we can use it to do many things like talking to friends and showing photos.\nA. because\nB. after\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "微信对我们来说非常重要，因为我们可以用它做很多事情，比如和朋友聊天和展示照片。\nbecause因为；after在......之后；so所以。根据Wechat is really important to us\"微信对我们来说非常重要\"可知，\"因为\"我们可以用它做很多事情。用because引导原因状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hnuDxJD-1721", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10个小题，每小题1分，计10分）\n1 think math is very interesting,______  it's useful,too.（　　）\nA. because\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我认为数学是非常有趣的，而且也是有用的。\nbecause 因为；so 因此，所以；and 和，表示并列；but 但是，表示转折。根据语境，可知前后两句是并列关系，即数学是非常有趣的，而且也是有用的。\n故选：C。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-BrjaWKl-1722", "question": "一. Choose the best answer.\nDon't jump to conclusions,________ you may make a mistake.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要急于下结论，否则你可能会犯错误。\nand和；so所以；or否则；for为了。根据Don't jump to conclusions\"不要急于下结论\"可知，\"否则\"你可能会犯错误。填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-n9PLJkP-1723", "question": "一、单选题（每小题1分，共15分）\n—Bob,which pencil box do you like,the green one ______________ the blue one？\n—The blue one.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--鲍勃，你喜欢哪个铅笔盒，绿色的那个还是蓝色的那个？\n--蓝色的那个。\nor或者、还是；and和；but但是；so所以。根据The blue one\"蓝色的那个\"可知，选择疑问句用or\"还是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gjEpfzS-1724", "question": "Ⅱ.单项选择。\n-Why are you late for school？\n-________ my bike is broken.（　　）\nA. For\nB. Since\nC. As\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你为什么上学迟到了？\n--因为我的自行车坏了。\nfor因为，since因为，as因为，because因为，由上文的Why可知，回答why引导的特殊疑问句，使用because回答。\n故选：D。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-aTpUR3N-1725", "question": "II.选择填空从每题A、 B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\n一Can you sing______dance？\n一I can sing.（　　）\nA. when\nB. or\nC. if\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你会唱歌还是跳舞吗？\n--我会唱歌。\nwhen当......时候；or或者、还是；if如果；but但是。根据\"我会唱歌。\"可知，选择疑问句，且连接并列动词sing和dance,用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-p3yKW63-1726", "question": "一.选择填空。从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n_______ he didn't have breakfast,____ he was late for school.\nA. Although；but\nB. But； /\nC. /；although\nD. Although； /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "尽管他没有吃早饭，但是他上学还是迟到了。\nalthough尽管，引导让步状语从句，不能和but连用；根据句意可知用although。\n故选：D。\n正确辨析连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-rhv56Rg-1727", "question": "一. 单项选择。（每小题1分， 共 10分）从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案， 并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWe should take the rest of the food home______we can't finish what we order.\nA. if\nB. so\nC. unless\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果我们点的吃不完，我们应该把剩下的食物带回家。\nA．if如果  B．so因此  C．unless除非  D．until直到。根据we can't finish what we order 我们点的东西吃不完，可知这是条件状语从句。用if引导。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-3hnPSuv-1728", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出能填入空白处的最佳答案。\nHurry up,_______ you'll miss the bus.（　　）\nA. or\nB. and\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "快点，否则你会赶不上公共汽车的。\nor\"否则\"，位于祈使句中连接坏结果；and\"并且\"，位于祈使句中连接好结果；though尽管。根据题干可知用or。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-9wO52rD-1729", "question": "Ⅱ .选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nRemember to return the book on time,______other students can also read it next time.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "记得按时还书，然后其他同学下次也可以看它。\nand和、并且、然后；or或者、还是、否则；but但是。根据Remember to return the book on time\"记得按时还书\"，及other students can also read it next time\"其他同学下次也可以看它\"可知，表示承接或递进用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-BXGuXSg-1730", "question": "一. Choose the best answer. （选择最恰当的答案。） （本大题共15题，每题1分，共15分。每题只有一个正确选项。）\nThe book is very popular,___ to be honest,I don't like it.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这本书很受欢迎，但说实话，我不喜欢它。\nand和；or或者、否则；but但是；so所以。根据The book is very popular\"这本书很受欢迎\"，及I don't like it\"我不喜欢它\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-By8EWD2-1731", "question": "Ⅱ.单项选择（共10分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出最佳答案。\nAlthough I have one healthy habit,_____ I'm not very healthy.\nA. but\nB. so\nC. /\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然我只有一个健康的习惯，但我不是很健康。\nA表示但是，B表示所以，D表示和。根据题干可知虽然我只有一个健康的习惯，但我不是很健康，句子前后是转折关系，但注意although不能和but连用。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-SCBxjOo-1732", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nYou mustn't drive a car on the road ________ you get a driver's licence.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你不能在路上开车，除非你有驾照。\nif如果；unless除非；since自从。根据You mustn't drive a car on the road\"你不能在路上开车\"，及you get a driver's licence\"......你有驾照\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-HdtNvWN-1733", "question": "二、单项选择（本题共20分，每小题1分）根据所给内容选择最佳答案。\n-Mark is very popular in our school.He is hard-working and smart .\n-He is also talented in music.______，he is too serious and not so friendly.（　　）\nA. However\nB. So\nC. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-马克在我们学校很受欢迎。他非常勤劳聪明。-他在音乐方面也很有天赋。然而，他太严肃，也不那么友好。\nA表示然而，B表示所以，C表示和。根据题干可知马克在学校很受欢迎，勤劳聪明，在音乐方面也很有天赋，但是他太严肃，也不友好，句子前后是转折关系，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-QRX57qm-1734", "question": "第二部分基础知识运用（共2节；30分）第一节 单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入题中空缺处的最佳选项，并将其对应的字母代号填入答题卡。\n-Peter likes geography______history.\n-I think they're interesting______difficult.（　　）\nA. and； and\nB. but； but\nC. and； but\nD. but； and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--彼得喜欢地理和历史。\n--我觉得它们很有趣但很难。\n第一个空，连接并列名词geography\"地理\"、history\"历史\"用and。第二个空，根据interesting\"有趣的\"，及difficult\"难的\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6fjoYGE-1735", "question": "一.单项选择\nMy father______I are in the room,______my mother isn't.（　　）\nA. but；and\nB. and；but\nC. and；and\nD. but；but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的父亲和我在房间里，但是我的妈妈没有在。\nand并且，和；but但是；第一个空使用and连接两个主语，第二空前后句子构成转折，因此使用but。\n故选：B。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-TUeMrYK-1736", "question": "一.单项选择\nI have two sisters______a brother,______I don't have a cousin.（　　）\nA. and；but\nB. and；and\nC. but；and\nD. but；but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我有两个姐姐和一个弟弟，但是我没有表姐。\nand和，并且；but但是；第一空使用and连接并列的two sisters和a brother,第二个空句子之间构成转折的关系，因此使用but\"但是\"连接。\n故选：A。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-vcbXcOF-1737", "question": "一.单项选择\nMy sister′s room is big______tidy,______Jim's room isn't tidy.（　　）\nA. and；but\nB. but；and\nC. but；but\nD. and；and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我姐姐的房间又大又整洁，但是Jim的房间不整洁。\nand并且，but但是；第一个空的big和tidy构成并列的关系，使用and连接，第二空前后句子间构成转折的关系，因此使用but。\n故选：A。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-ElkhZci-1738", "question": "一．第一节：单项选择。（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWill your mother cook meals_______she gets home？\nA. until\nB. while\nC. as soon as\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你妈妈一到家就做饭吗？\nuntil直到；while在......期间；as soon as一......就......；since自从。根据Will your mother cook meals...she gets home\"你妈妈会做饭......她到家\"可知，应该是\"一到家就会做饭吗\"，填as soon as引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-OmuunCm-1739", "question": "（二）基础知识与运用IV. 选择填空，从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n__________ my grandfather is very old, he can remember many things clearly.（　　）\nA. Since\nB. Because\nC. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管我的爷爷年纪很大了，但是他能够清楚地记得很多事情。\nsince从属连词，自从，因为，引导时间状语从句或原因状语从句；because从属连词，因为，引导原因状语从句；although从属连词，尽管，即使，引导让步状语从句。此处两个句子之间的含义相反，不是因果关系，排除A和B，\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-v9IDDis-1740", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分， 计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案．\nAlice found there were doors all around, ____they were all locked. （　　）\nA. as\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Alice发现四周都是门，但它们都被上锁了．\nas 因为，当……时，表示原因或引导时间状语从句；but 但是，表示转折关系；or 或者，否则，表示选择；so 所以，表示结果．结合前后句子的意思可知，前后句子存在转折关系．\n故选：B．\n此题考查连词的辨析．结合选项的意思和句意选择正确答案．"}
{"id": "rose-ood-4ai14Q3-1741", "question": "一、选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\nMy parents gave red packets to my cousin every Spring Festival_____she got a job,because she said she was able to make money.\nA. until\nB. when\nC. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的父母每年春节都会给我表妹发红包，直到她找到工作，因为她说她能赚钱。\nuntil直到…为止；when当…的时候；since自从；既然。根据句意\"我的父母每年春节都会给我表妹发红包，____她找到工作，因为她说她能赚钱。\"可知，until符合句意。\n故选：A。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-qKcSMK0-1742", "question": "VII、单项选择。（10分）\nMy books and pencils are on the sofa,______my jacket is not.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的书和铅笔在沙发上，但我的夹克不是。\nbut但是；and和；or或者、还是、否则。根据My books and pencils are on the sofa\"我的书和铅笔在沙发上\"，及my jacket is not\"我的夹克不是\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-oRtXNaP-1743", "question": "Ⅰ.单项选择\nI lived in a small town ________ I was a child.（　　）\nA. where\nB. before\nC. when\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我是一个小孩子的时候，我生活在一个小镇上。\nwhere表示哪里，before表示在……之前，when表示当……时候，because表示因为。根据题干可知当我是一个小孩的时候，我生活在一个小镇上，此处应用when,引导时间状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-yiy9o3R-1744", "question": "Ⅰ.单项选择\nWe stayed at home________it rained.（　　）\nA. because\nB. and\nC. although\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "因为下雨了，所以我们待在家里。\nA表示因为，B表示和，CD都可表示虽然、即使。根据题干可知因为下雨了，所以我们待在家里，句子前后是因果关系，则应用because。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-TFpv48k-1745", "question": "一、单项填空（16小题，每小题0.5分，共8分）\nOverseas study can help you improve your English, _______ it is quite expensive to live in another country.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "出国留学可以帮助你提高英语水平，但在另一个国家生活是相当昂贵的．\nso所以；or或者、还是、否则；but但是；because因为．根据Overseas study can help you improve your English\"出国留学可以帮助你提高英语水平\"，及it is quite expensive to live in another country\"在另一个国家生活是相当昂贵的\"可知，表示转折用but\"但是\"．\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-mNPlgc3-1746", "question": "第二部分 英语知识运用第一节 单项选择\n--Li Ming, have you heard of Zhang Guimei, a headmaster of Huaping Girl's High School？\n---Yes. She always says____ she has one breath（有一口气），she will make sure every cent（分）is spent on students .（　　）\nA. so\nB. although\nC. because\nD. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-李明，你听过说张桂梅吗，华坪女子高中的校长？-是的。她总是说只要她有一口气，她就会确保每一分都花在学生身上。\nA表示所以，B表示虽然、即使，C表示因为，D表示只要。根据题干可知张桂梅说只要她有一口气，她就会确保每一分都花在学生身上，句子前后是条件关系，则应用as long as。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-7v8cBa6-1747", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nHe knows little German,____he can understand what the teacher says.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他几乎不懂德语，但他能听懂老师说的话。\nbut但是；so所以；and和；or或者、否则。根据\"他几乎不懂德语，......他能听懂老师说的话。\"可知，表示转折，填but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cpSeSLq-1748", "question": "I.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A. B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n-Our life is full of ups and downs.\n-I think ______ we try our best,we can get experience from it.（　　）\nA. as long as\nB. as well as\nC. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我们的生活充满波折。-我觉得只要我们尽最大的努力，我们就可以从中获得经验。\nA表示只要，B表示也、既……又，C表示一……就。根据题干可知我们的生活充满波折，但是只要我们尽最大的努力，我们可以从中获得经验，句子前后是条件关系，则此处应用as long as,引导条件状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-nBTPpqz-1749", "question": "一.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项.\nLisa doesn't want to be fat ______she eats much food every day.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "丽莎不想发胖，但是她每天吃很多食物。\nA.but但是，表转折关系；B.so所以，表因果关系；C.and和，表并列关系；D.because因为，表示因果。根据\"Lisa doesn't want to be fat ______she eats much food every day.（丽莎不想发胖，...她每天吃很多食物。）\"可知后句表示转折。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-2UaOR06-1750", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWe were lucky yesterday.The bus left______we go on it.（　　）\nA. before\nB. although\nC. until\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们昨天很幸运。我们一上车，公共汽车就开了。\nA．before在……之前  B．although虽然  C．until直到  D．as soon as一……就……，根据The bus left______we go on it,可知是指我们一上车，公共汽车就开了。\n故选：D。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-iukr1eC-1751", "question": "选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nMath is so difficult for him,______ he never gives up.（　　）\nA. although\nB. but\nC. because\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "数学对他来说很难，但他从不放弃。\nalthough虽然；but但是；because因为；or或者。根据Math is so difficult for him,...he never gives up.\"数学对他来说很难，......他从不放弃。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YtP0YH1-1752", "question": "Ⅲ.Choose the best answer （选择最恰当的答案）（15 分）\nJohn was angry______his son did badly in the English exam.（　　）\nA. or\nB. because\nC. if\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "约翰很生气，因为他的儿子英语考试考得不好。\nor或者、还是、否则；because因为；if如果、是否；but但是。根据John was angry\"约翰很生气\"，及his son did badly in the English exam\"他的儿子英语考试考得不好\"可知，应该是\"因为\"，用because引导原因状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-wfgG2hC-1753", "question": "Part 2Grammar and Vocabulary（第二部分语法和词汇）II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共 15题，每题1分，共15分。每题只有一个正确选项）\nWe should look forward to the future,______ never forget the past.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该展望未来，但是永远不要忘记过去。\nA或者，B所以，C但是，D因为。根据展望未来，不要忘记过去。中间应该是转折关系。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-D0igEXo-1754", "question": "Part 2Grammar and Vocabulary（第二部分语法和词汇）II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共 15题，每题1分，共15分。每题只有一个正确选项）\nThe fridge is environmentally friendly______it uses less electricity.（　　）\nA. because\nB. until\nC. before\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "冰箱是环保的，因为它用电少。\nA因为，B直到，C在..以前，D虽然，根据前面说是环保的，可知后面是因为用电少。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-CB4jGcD-1755", "question": "I.单项选择从各题的四个选项中选出一个最佳答案\nHow time flies！About twelve years has passed ____ Beijing Olympics took place in 2008．（　　）\nA. when\nB. since\nC. till\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "时间过得真快！自2008年北京奥运会以来，已经过去了12年．\nwhen当……的时候；since自从；till直到；after在……之后．since表示的时间往往是从过去某一点时间一直延续到说话的时间，因而一般与完成时态连用．可引导时间状语从句．此题的has passed就是现在完成时，因此用since引导时间状语从句．\n故选：B．\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-FN08kcO-1756", "question": "四、选择最恰当的答案\nWe are unhealthy. We can't run ________ jump.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们不健康。我们不能跑步或跳远。\nA．and意为\"和\"，表示并列，用于肯定句；B．or意为\"或，和\"，表示并列或选择；C．so意为\"因此\"，表示结果；D．/。根据\"can't run \"可知句子是否定句，\" run \"和\"jump\"属于并列关系，用or连接。\n故选：B。\n积累常见的英语连词并学会区分运用．"}
{"id": "rose-ood-LPw1xty-1757", "question": "二、单项选择（每小题1分，共10分）\nJim doesn't want to play soccer______basketball.He likes drawing.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "吉姆不想踢足球和打篮球。他喜欢画画。\n句意：吉姆不想踢足球和打篮球。他喜欢画画。A.so所以，表因果关系；B.or或者，表选择关系，在否定句中代替and表示\"和\"；C.and和，表并列关系。根据句意\"吉姆不想踢足球和打篮球\"可知否定句中表示\"和\"用or。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-nmrpVjv-1758", "question": "Ⅳ.Choose the best answer (选择最恰当的答案) (共18分) \nIt began to rain heavily, ___  they had to stay at home.（　　）\nA. for\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "因为雨开始下得大气来了，所以他们不得不待在家里。\n通过翻译，不难看出前后两个句子形成\"因果关系\"，故而排除\"A for 为了；B or 否则；C but 但是\"，只有\"D so 所以\"合乎题意。\n故选：D。\n连词词义辨析题目，一定要弄明白前后句子的关系，然后再对所给答案逐一分析，进而作答。"}
{"id": "rose-ood-BLSL4yj-1759", "question": "Ⅳ.Choose the best answer (选择最恰当的答案) (共18分) \n___  the man is busy with his work, he still takes good care of his daughter.（　　）\nA. When\nB. Although\nC. Since\nD. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然那个人忙于他的工作，但是他仍然能够好好地照顾他的女儿。\n前后句子形成转折关系，而\"A． When 在.....的时候；  C． Since自从；  D． If 如果\"均不合适，只有\" B． Although尽管\"合适。\n故选：B。\n连词词义辨析题目，一定要弄明白前后句子的关系，然后再对所给答案逐一分析，进而作答。"}
{"id": "rose-ood-zkcgosY-1760", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共 15 分）\nSam gave his phone number to his close friends,_______ they can keep in touch all the time.（　　）\nA. so\nB. or\nC. until\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "萨姆把他的电话号码给了他的密友，这样他们就可以一直保持联系。\nso所以、这样；or或者、否则；until直到；since自从。根据\"萨姆把他的电话号码给了他的密友，......他们就可以一直保持联系。\"可知，应该是\"这样\"，填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9LqX8lR-1761", "question": "8AU4 Exercise 4（课文语言点练习）I. Choose the best answer\nThe teacher asked him to go abroad to further his study.______，he was not very interested in the project.（　　）\nA. But\nB. And\nC. So.\nD. However", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老师让他出国深造。然而，他对这个项目不太感兴趣。\nA表示但是，B表示和，C表示所以，D表示然而，注意BD选项都表示转折，区别在于however后常跟逗号，和后面的内容分开。根据题干可知老师让他出国深造，但是他对这个项目不太感兴趣，句中前后是转折关系，且横线后有一个逗号，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择，注意but和however的用法及区别。"}
{"id": "rose-ood-zzvZvTr-1762", "question": "一．单项选择。从每小题所给的选项中选出能完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每题1分，共10分）\n--Can I catch the flight if I go to the airport right now, dad？\n--I don't think you can______  you take a taxi.\nA. after\nB. until\nC. even if\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-爸爸，如果我现在去机场，我可以赶上航班吗？-即使你坐出租车，我觉得你也赶不上。\nA表示在……之后，B表示直到，C表示虽然、即使，D表示在……之前。根据题干可知爸爸觉得即使你坐出租车也赶不上航班，则此处应用even if,引导让步状语从句。其次注意I don't think you can____you take a taxi.是宾语从句，主句是I don't think,从句是you can even if you take a taxi,从句的否定转移到了主句上。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-h4ibToT-1763", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nShall we fly kites in the Central Park tomorrow______the weather is good？（　　）\nA. if\nB. unless\nC. although\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果天气好的话，我们明天在中央公园放风筝好吗？\nif如果；unless除非；although虽然；until直到。根据Shall we fly kites in the Central Park tomorrow...the weather is good？\"......天气好的话，我们明天在中央公园放风筝好吗？\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-tzDhSQx-1764", "question": "五、单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI'll send you a message______I get to school.（　　）\nA. since\nB. so that\nC. as soon as\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我一到学校就会给你发信息。\nA表示自从，既然，B表示为了，C表示一……就……，D表示虽然、即使。根据题干可知我一到学校就会给你发信息，则此处应用as soon as,引导时间状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-l4LTLc1-1765", "question": "Ⅰ、单项填空（此题共20小题：每题1分，共20分）从A.B、C和D四个选项中，选出能够填入空白处的最正确选项．\nHe was so tired that he fell asleep ______ he went to bed.（　　）\nA. as if\nB. even though\nC. ever since\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他太累了，以至于他一倒床就睡了．\nas if 好像；even though 即使；ever since 自从；as soon as 一……就……．根据句意\"他太累了\"可知此处表示一倒床就睡着了．\n故选：D．\n此题考查连词短语的辨析．在熟悉选项意思的前提下，结合前后语境确定正确答案．"}
{"id": "rose-ood-fbpJVtQ-1766", "question": "Ⅰ、单项填空（此题共20小题：每题1分，共20分）从A.B、C和D四个选项中，选出能够填入空白处的最正确选项．\nMiss Zhao is very helpful. She often helps us ______ we are in trouble.（　　）\nA. whether\nB. although\nC. whenever\nD. however", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "赵小姐非常乐于助人．无论何时我们遇到麻烦，她都会帮助我们．\nwhether 是否；although 虽然；whenever 无论何时；however 无论如何，然而．结合句意\"赵小姐非常乐于助人\"可知此处表示\"无论何时我们遇到麻烦\"．\n故选：C．\n此题考查名词词义辨析．在熟悉选项意思的前提下，结合前后句意，确定正确答案．"}
{"id": "rose-ood-fTKLAIN-1767", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C三个选项中，选出最佳的选项，并在答题卡上将其字母标号涂黑．\nSusan ______  Tina are good friends.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "苏珊和蒂娜是好朋友．\nA表示或者，B表示和，C表示但是．根据题干可知苏珊和蒂娜是好朋友，Susan和Tina是并列关系，则应用and.\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-Gk0IAKa-1768", "question": "一、单项选择 从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。（共20小题；每小题1分；满分20分）\n—Can you come _______ play football with me,Peter？\n—I'd like to,_______ I can't now.I'm busy with my homework.（　　）\nA. or；but\nB. and；so\nC. or；so\nD. and；but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-彼得，你能来和我一起踢足球吗？\n-我想去，但现在不行。我正忙着做作业。\nor或者，so所以。and和，but但是，根据语境：彼得，你能来和我一起踢足球吗？我想去，但现在不行。我正忙着做作业。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-kWn1f0p-1769", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\n______the mobile phone rings during an interview,you should turn it off at once.（　　）\nA. Although\nB. Since\nC. If\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果在面试过程中手机响了，你应该立刻关闭它。\nalthough 虽然，尽管；since 因为，自从；if 如果，是否；before 在......之前。根据语境，可知在面试过程中手机响了，你应该立刻关闭它，前文是假设或条件，因此是if引导的条件状语从句，即如果在面试过程中手机响了，你应该立刻关闭它。\n故选：C。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Rxa4NlU-1770", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n- When did you realize your pet dog was not with you？\n-______ I arrived home.（　　）\nA. Until\nB. Not until\nC. Since\nD. While", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你什么时候意识到你的宠物狗不在你身边？\n---直到我到家。\nuntil直到……，引导时间状语从句，常用句型not...until...直到……才……，since自……以来，用于现在完成时，既然，引导原因状语从句，while当……的时候，引导时间状语从句。根据上句When did you realize your pet dog was not with you？结合答语可知，此处应该用I didn't realize my pet dog was not with me until I arrived home.我直到到家才意识到我的宠物狗不在我身边。not..until...引导的时间状语从句，可以用倒装句，Not until+从句+主句的部分倒装句.由此可知：Not until I arrived home did I realize my pet dog was with me.\n故选：B。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-A2mPEqD-1771", "question": "II.单项选择从每小题所给的A. B、C三个选项中,选出可以填入空白处的最佳答案。( 每小题1分,共15分)\nTom's Chinese is not very good,______ he needs a friend to help him with it.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆的中文不是很好，所以他需要一个朋友帮助他。\nso所以；but但是；and并且。根据句意，汤姆的中文不是很好，所以他需要一个朋友帮助他。前后表示因果关系，用so连接。\n故选：A。\n正确区分几个选项的汉语意思，结合句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-tmwNk3O-1772", "question": "二、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n---Millie, when did you go to bed last night？\n---I didn't go to bed ______ I finished reading the novel Three Men in a Boat.（　　）\nA. if\nB. until\nC. because\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--米莉，你昨晚几点睡的？\n--在读完《三怪客泛舟记》之后我才睡觉．\n上句问到Millie, when did you go to bed last night？昨晚几点睡的？下面提到I didn't go to bed没有睡觉，I finished reading the novel Three Men in a Boat读完小说，由此可知是在读完小说之前没有睡觉，if如果，until直到，because因为，when什么时候．\n故选：B．\n考查连词辨析，首先应该阅读题目了解大意，然后根据题目意思及上下文语境进行分析，确定答案．"}
{"id": "rose-ood-Sp58vzp-1773", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n______ white represents purity and peace, it is used in many important situations.（　　）\nA. While\nB. Whether\nC. Since\nD. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "因为白色代表纯洁与和平，它被用于许多重要场合。\nWhile在......期间、而；Whether是否；Since自从、因为；Though虽然。根据white represents purity and peace\"......白色代表纯洁与和平\"，及it is used in many important situations\"它被用于许多重要场合\"可知，应该是\"因为\"。用Since引导原因状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-W6khc4T-1774", "question": "Ⅳ.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A，B，C，D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMike failed many times,________he never gave up.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "迈克失败了很多次，但他从未放弃。\nor或者、还是、否则；and和；so所以；but但是。根据Mike failed many times\"迈克失败了很多次\"，及he never gave up\"......他从未放弃。\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rX3Fp9V-1775", "question": "二、单项选项（20分）\n- When was his musical talent found？   -______ the party was held.（　　）\nA. Until\nB. Whenever\nC. Not until\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-他的音乐才能是什么时候发现的？\n-直到举行了聚会才被发现。\nA． Until直到  B． Whenever无聊何时  C． Not until直到……才  D． Since自从。根据the party was held,可知是指：直到举行聚会才被发现。Not until引导时间状语从句。\n故选：C。\n熟悉连词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Pu3bMd7-1776", "question": "Ⅳ.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A，B，C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Shall we go to the zoo this Saturday __________Sunday？\n-This Sunday __________I have to finish my homework first.（　　）\nA. or；or\nB. and；but\nC. or；but\nD. and；or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我们这周六还是周日去动物园？\n——这个星期天，但是我必须先完成我的家庭作业。\nor或者；and和；but但是。根据\"this Saturday __________Sunday\"可知，此处指周六还是周日，使用or；根据\"This Sunday __________I have to finish my homework first\"可知，此处指这个星期天，但是我必须先完成我的家庭作业，此处表转折，使用but。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-CK6O8D3-1777", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n---When will you go to see your grandpa？\n---I'll see him_______  I get off the plane.You know I miss him very much.（　　）\nA. as soon as\nB. as long as\nC. as far as\nD. as easily as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你什么时候去看你爷爷？\n---我一下飞机就去见他。你知道我非常想念他。\nA一…就…，B只要，C至于，D和……一样容易地，根据汉语意思：我一下飞机就去见他，as soon as一…就…。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词词义的辨析。平时要注意积累词汇和短语。"}
{"id": "rose-ood-wGZ9WQP-1778", "question": "一、单项选择\nMy father ________ my mother are both teachers,________ my uncle isn't.He is an engineer（工程师）.（　　）\nA. and；but\nB. and；and\nC. but；but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我爸爸和妈妈都是老师，但我叔叔不是。他是一名工程师。\nand和；but但是。第一个空，连接并列名词My father、my mother用and。第二个空，\"我爸爸和妈妈都是老师，我叔叔不是\"，表示转折用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2e2TVjK-1779", "question": "一、单项选择\nWang Hui likes playing football, ______ his brother doesn't.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "王辉喜欢踢足球，但是他的弟弟不喜欢。\nA表示和，B表示但是，C表示因此，D表示或者、否则。根据题干中王辉喜欢踢足球，但是他的弟弟不喜欢，句子前后是转折关系，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-xaAAhHC-1780", "question": "一、单项选择\nThis is Betty ________ she is my friend,________ she is not in my class.（　　）\nA. and；and\nB. but；and\nC. and；but\nD. but；but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是贝蒂，她是我的朋友，但是她不在我的班级。\nand和；but但是。根据\"This is Betty ...she is my friend\"可知，空前空后是并列的顺承关系，用连词and连接；空二前面说\"她是我朋友\"，空后说\"我们不在一个班\"，前后之间存在转折关系，用连词but连接。\n故选：C。\n考查连词辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-4tyB5Zq-1781", "question": "一、单项选择\nLove from parents is like the wind, you can not see it______you can feel it.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "父母的爱就像风，你看不见它，但你能感觉到它。\nand和；or或者；but但是；so所以。根据Love from parents is like the wind\"父母的爱就像风\"可知，你看不见它，\"但\"你能感觉到它。表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-WVyZLwy-1782", "question": "一、单项选择\nMary and I look different,________ we are good friends.（　　）\nA. and\nB. but\nC. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玛丽和我看上去不一样，但我们是好朋友。\nand和，表并列；but但是，表转折；for因为，表原因。根据题干\"Mary and I look different…we are good friends\"，可知前后是转折关系，需用but连接。\n故选：B。\n考查连词辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-dH6i5vq-1783", "question": "第一部分 选择题(共61 分)一、单项选择从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。（10 分）\nThe old man,Bai Fangli,donated about￥350，000 to over 300 students ______ he lived a simple life himself.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. because\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老人白芳礼捐了大约￥35万到300多名学生，尽管他自己过着简朴的生活。\nuntil直到，引导时间状语从句，unless除非，如果不，引导条件状语从句，because因为，引导原因状语从句，though虽然，尽管，引导让步状语从句。主句The old man,Bai Fangli,donated about￥350，000 to over 300 students可知，老人白芳礼捐了大约￥35万到300多名学生，从句he lived a simple life himself可知，老人白芳礼过着简朴的生活。联系前后两句，表示转折关系，意思为\"尽管\"。\n故选：D。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-HcvQ9sp-1784", "question": "III. 单项选择。（15分）\n--Your mother often takes a walk in the park.\n--Yes,______the bad weather stops her.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你的妈妈经常在公园散步。是的，除非坏天气阻止她。\nA如果，B除非，C因为，D因此。根据句意\"你的妈妈经常在公园散步。是的，…坏天气阻止她\"可知，用\"除非\"合乎逻辑关系。\n故选：B。\n知道各个连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-SXpkeYP-1785", "question": "Ⅱ. 语法与情景对话（共 20 小题，每小题 1 分，满分 20 分）\n-Could we go and watch the football game this afternoon？\n-No,______you have the tickets.（　　）\nA. If\nB. unless\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-今天下午我们可以去看足球比赛吗？\n-不，除非你有票。\nA表示如果，B表示除非、如果不，C表示因为，D表示所以。根据题干中No可知除非你有票，否则今天下午我们不能去看足球比赛，句子前后是条件关系，则此处应用unless,引导条件状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-sI7OoTb-1786", "question": "一、单项选择（本题共 15 小题；每小题1分， 满分 15分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。\nRead the book Cute Pets,_________you will know how to take care of your cat.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "读《可爱的宠物》这本书，你将会知道如何照顾你的猫。\nA表示或者、否则。B表示所以。C表示和。D表示但是。根据题干可知读《可爱的宠物》这本书，你将会知道如何照顾你的猫，此处表示并列关系，则应用and。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-7JraQ0B-1787", "question": "I.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nDo it yourself,________you will never learn how to do it.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你自己做，不然的话你将永远学不会如何做。\nso所以；and并且；but但是；or否则，不然的话；根据语境\"你自己做，不然的话你将永远学不会如何做\"可知使用or连接。\n故选：D。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-mRLNIwm-1788", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共20题，计20分）第一节语法填空（共10小题， 计10分 ）\nWe mustn't cross the street______the traffic light is green.（　　）\nA. after\nB. until\nC. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到交通信号灯是绿色的，我们才能过马路。\nafter在......之后；until直到；since自从。not...until...\"直到......才......\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-LiyGfaw-1789", "question": "一.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nYou must wear a mask（口罩）______you are not allowed to enter the classroom.\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你必须戴口罩，否则你不准进入教室。\nand和；but但是；or否则、或者、还是；so所以。根据You must wear a mask\"你必须戴口罩\"可知，\"否则\"你不准进入教室。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-15IXTwd-1790", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）.从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—Are you a musician_____a teacher？\n— A musician.（　　）\nA. and\nB. or\nC. with\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你是音乐家还是老师？\n--音乐家。\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是，通常用于否定句或疑问句；with和，表示伴随；for为了。这里是选择疑问句，连接并列名词musician和teacher,用or\"还是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uGQTPJt-1791", "question": "Ⅱ. 知识运用 第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。\n—I want to be a great doctor like Zhong Nanshan.How can I do that？\n—Stick to your dream,________ you will have a chance to be a person like him.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我想成为像钟南山那样伟大的医生。我怎么能做到呢？\n--坚持你的梦想，你就有机会成为像他一样的人。\nor或者；so所以；and和；根据语境理解可知，\"Stick to your dream\"与\"you will have a chance to be a person like him.\"两句是递进关系，所以应该用and连接。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gclVfqw-1792", "question": "I.单项选择：（共25小题，每小题1分，共25分）从每小题 所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案．\nShe looks pale, ______  she has been ill for some time.（　　）\nA. because\nB. so\nC. when\nD. yet", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她脸色苍白，因为她病了一段时间了．\nbecause因为；so所以；when当…时候；yet还、但是、然而．根据She looks pale\"她脸色苍白\"可知，\"因为\"她病了一段时间了．填because.\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-yD9jWCM-1793", "question": "一、　单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题。每小题1分，满分15分）\nBuying and selling ivory are now against the law, the killing won't end ______ the buying stops.\nA. but\nB. though\nC. unless\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在买卖象牙是违法的，杀戮不会结束，除非停止买卖。\nbut但是；though虽然；unless除非；until直到。根据the killing won't end\"杀戮不会结束\"可知，\"除非\"停止买卖。用unless引导条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-AWRWdVY-1794", "question": "一．第一节 单项选择（共15 小题；每小题1分, 满分15 分）从各题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项, 并涂在答题卡上相应的位置。\n—Have you heard of the news about Yuan Longping？\n一What sad news!He is no longer with us,_________ he will be an inspiration to us all.\nA. so\nB. if\nC. but\nD. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你听说过袁隆平的新消息吗？\n—多不幸的消息！他不再和我们在一起了，但是他将成为我们所有人的灵感。\nA所以，B如果，C但是，D当...，根据汉语意思：他不再和我们在一起了，但是他将成为我们所有人的灵感。but但是，\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词词义的辨析。平时要注意积累词汇和短语。"}
{"id": "rose-ood-Et738OK-1795", "question": "二.Choose the best answers（选择最恰当的答案）\n________the scientist gets enough fund,________he can't go on with his research.\nA. Unless；or\nB. /；or\nC. Unless；/\nD. Unless；otherwise", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非这位科学家得到足够的资金，否则他就不能继续他的研究。\nunless除非；or或者；otherwise否则。根据题干，可知是指：除非这位科学家得到足够的资金，否则他就不能继续他的研究。unless不和or连用。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jabvft7-1796", "question": "Part 2 Phonetic， Vocabulary and Grammar（第二部分语音、词汇和语法）共40分I. Choose the best answer （选择最恰当的答案）s （16 分）\n____everyone is here,let's start our work.（　　）\nA. Until\nB. Now that\nC. Although\nD. So that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "既然大家都到了，我们开始工作吧。\nUntil直到；Now that既然；Although虽然；So that以便。根据everyone is here,let's start our work\"......大家都到了，我们开始工作吧\"可知，应该是\"既然\"，用Now that引导原因状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2XuRBhf-1797", "question": "二、笔试部分 Ⅱ．语法与情景对话（共20题；每题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nI haven't got any apple juice,______I've got some orange juice.Would you like some？（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我没有苹果汁，但我有一些橙汁。你想要一些吗？\nbut但是；and和；or或者；for为了。根据I haven't got any apple juice\"我没有苹果汁\"，及I've got some orange juice\"我有一些橙汁\"，可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-UxAyvwe-1798", "question": "三、单项选择。\nI don't like tomatoes ______ potatoes.（　　）\nA. and\nB. with\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不喜欢西红柿和土豆。\nand表示并列，用于肯定句，with介词，和，or表示并列，用于否定句，but但是，表示转折。结合句意，可知我不喜欢西红柿和土豆。\n故选：C。\n掌握连词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-V0tWfEt-1799", "question": "三、语法与情景对话（每题1分，共25分）\nShe likes music _____ it is interesting.（　　）\nA. after\nB. before\nC. because\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她喜欢音乐因为它是有趣的。\nafter在…之后；before在…之前；because因为；when当…时候。根据She likes music…it is interesting\"她喜欢音乐…它是有趣的\"可知，应该是\"因为\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-WCkGENj-1800", "question": "三、语法与情景对话（每题1分，共25分）\nNick doesn't like his math teacher, ______his classmates like her.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尼克不喜欢他的数学老师，但他的同学们喜欢她。\nA表示并列、递进关系，B但是，表示转折关系，C或者，D因此。根据题干可知尼克不喜欢他的数学老师，他的同学们喜欢她，因此前后句为转折关系。\n故选：B。\n本题考查副词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-vajulmh-1801", "question": "Ⅰ.单项选择。（共 10 小题， 每小题 1 分；计 10 分）\nYou can either take  a bus______walk there.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你可以乘公共汽车或步行去那里。\nand和；or或者；but但是；so所以。either...or...\"或者......或者\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-sT7qIr9-1802", "question": "第一节 单项填空从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并标在答题卡的相应位置．\nYou can't decide whether or not you like something until you try it, ________ it's important to try something new.（　　）\nA. but\nB. or\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到尝试后你才能决定是否喜欢某物，所以尝试新事物是很重要的．\nbut表示但是；or表示或者；so表示所以；and表示和，根据题干可知直到尝试后你才能决定是否喜欢某物，所以尝试新事物是很重要的，句子前后是因果关系，则应用so.\n故选：C．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-QMSoGvG-1803", "question": "单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nJim has learned more about teamwork______he joined the basketball club（　　）\nA. if\nB. unless\nC. since\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆自从他加入了篮球俱乐部已经学会更多关于团队合作。\n根据题干，可知考查连词辨析。if 如果，引导条件状语从句；是否，引导宾语从句。unless 除非，引导条件状语从句。since 自从，引导时间状语从句；因为，引导原因状语从句。although 虽然，引导让步状语从句。根据句意，吉姆自从他加入了篮球俱乐部已经学会更多关于团队合作。可知，是since引导的时间状语从句，主句用现在完成时，从句用一般过去时。\n故选：C。\n首先掌握从属连词的用法，结合句意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jG4xz0n-1804", "question": "一. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nDarker used to be a heavy smoker,______he doesn't smoke any longer now.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Darker过去是个烟鬼，但是现在他不抽烟了。\nbut但是，so所以，or或者，and和，根据Darker used to be a heavy smoker,he doesn't smoke any longer now.判断前后句互为转折关系。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-OEmsu3S-1805", "question": "三、单选（共4分，每小题0. 5分）\nI get up early this morning, ____________ I get to school late.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今天早上我很早起床，但是我到达学校很晚了．\nand并且，but但是，so所以，because因为，由early和late可知前后句子构成转折的关系，因此使用but.\n故选：B．\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答．"}
{"id": "rose-ood-lgbxnHN-1806", "question": "一、选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A 、B、C三个选项中，选出可以填人空白处的正确答案。\nIt's hard to believe that Paul plays the piano very well_____he is only an 11-year-old boy.（　　）\nA. because\nB. if\nC. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "很难相信保罗钢琴弹得这么好，虽然他只是是一个11岁的男孩。\nA表示因为，B表示如果，C表示虽然、即使。根据题干可知很难相信保罗钢琴弹得这么好，虽然他只是一个11岁的男孩，句子前后是转折关系，则应用although,引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-OGNXeiy-1807", "question": "V.选择填空：\nI want to know_________it's good news or not.（　　）\nA. that\nB. whether\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想知道是否它是一个好消息．\nthat引导宾语从句，无实意；whether是否；though虽然、尽管．whether…or not\"是否\"固定搭配，引导宾语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，积累一些固定搭配，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-z4Y7zAk-1808", "question": "第一部分英语知识应用 （共计75分）一、单项选择（本题共25个小题，每小题1分，共25分）请在答题卡上用2B铅笔将你的选项所对应的大写字母涂黑．\nMike and Jim's room is tidy,_____their sister's is not.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "迈克和吉姆的房间很整洁，但他们的妹妹的房间不整洁．\nA． but但是  B． and和  C． or或者．根据题干，可知前后是转折关系，用but.\n故选：A．\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-U9JP2F8-1809", "question": "第一部分本部分共33题，共40分。在每题列出的四个选项中，选出最符合题目要求的一项。一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中.选择可以填入空白处的最佳选项。\nTony likes rock music______his father doesn't like it at all.（　　）\nA. because\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "托尼喜欢摇滚乐，但他父亲一点也不喜欢。\nbecause因为，表因果关系，so因此，表因果关系，but但是表转折关系，or或者，表选择关系。根据前面托尼喜欢摇滚乐，后面他父亲根本不喜欢摇滚乐。联系前后句，此处表示转折关系。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-5nY6khu-1810", "question": "I.基础卷 选择填空 从试题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（60分）\nIt's cold today.________you go outside without a warm coat you will catch a cold.（　　）\nA. If\nB. Unless\nC. Since\nD. Until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "今天很冷， 如果你不穿暖和的外套出去，你会感冒的.\nif如果； unless除非； since自从； until直到…为止；到…时；结合语境可知，句意应为：今天很冷， 如果你不穿暖和的外套出去，你会感冒的. if符合语境， 位于句首，首字母用大写.\n故选：A。\n掌握连词的用法，结合语境选出正确答案."}
{"id": "rose-ood-zNlS7mL-1811", "question": "I.基础卷 选择填空 从试题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（60分）\nThe doctor looks tired and sleepy_______he stayed up late to look after his patients yesterday.（　　）\nA. so\nB. because\nC. if\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "医生看起来又累又困，因为他昨天熬夜照顾他的病人.\nso因此； because因为； if如果； unless除非；结合语境可知，医生看起来又累又困是因为他昨天熬夜照顾他的病人. 空格处用表原因的连词because.\n故选：B。\n掌握连词的用法，结合语境选出正确答案."}
{"id": "rose-ood-mYMIGQP-1812", "question": "二、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\nPeople didn't know Anne Frank's diary______it was collected and published by her father.（　　）\nA. after\nB. until\nC. when\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到安妮•弗兰克的日记被她父亲收集出版，人们才知道它。\nA表示在……之后，B表示直到，C表示当……时候，D表示一……就。根据题干及常识可知直到安妮•弗兰克的日记被她父亲收集出版，人们才知道它，其中not…until表示直到……才。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-9qMlms5-1813", "question": "二、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\nThink twice before you write,______you may fail in this difficult Maths exam.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "写前要三思而后行，否则你在这次困难的数学考试中可能会不及格。\nA表示所以，B表示或者、否则，C表示但是，D表示和。根据题干可知写前要三思而后行，否则你在这次困难的数学考试中可能会不及格，则B选项符合题意。其次该句型结构是\"祈使句，and/or陈述句\"。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-PXpyu1R-1814", "question": "一、选择填空 从每题 A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n________ I walk around in this small town,what I see makes me think of my childhood.（　　）\nA. Whatever\nB. Wherever\nC. Whoever\nD. However", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "无论我在这个小镇上走到哪里，我所看到的一切都会让我想起我的童年。\nWhatever无论什么；Wherever无论哪里；Whoever无论谁；However无论怎样。根据what I see makes me think of my childhood\"我所看到的一切都会让我想起我的童年\"，可知，应该是\"无论走到哪里\"，填Wherever。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-DmGMewQ-1815", "question": "Ⅱ.选择填空从每题A、 B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\nThat book used to be very famous,______ nobody reads it today.（　　）\nA. if\nB. after\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那本书过去常常很著名，但现今没人读它了。\nA如果；B之后；C但是；D因为；分析题干可知，上下文为转折关系，用but来连接。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-fqdZB2E-1816", "question": "一、单项选择 \nIt was raining hard；____，the farmers went on working.（　　）\nA. or\nB. and\nC. however\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "雨下得很大。然而，农民继续工作。\nor或者；and和，又；however然而，但是；although尽管。根据题干It was raining hard雨下得很大。…，the farmers went on working农民继续工作。可知这里表示转折，用however。\n故选：C。\n考查连词辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YZwYNHn-1817", "question": "一、单项选择 \nStudy hard,____you're sure to have a good result in the exam!（　　）\nA. but\nB. and\nC. for\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "努力学习，你一定会在考试中取得好成绩！\nbut但是；and和；for为了；or或者、否则。根据Study hard\"努力学习\"，及you're sure to have a good result in the exam\"你一定会在考试中取得好成绩\"可知，表示承接，填and。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RE8OGIk-1818", "question": "一、单项选择 \nShe ate something bad,____she had a stomachache.（　　）\nA. so\nB. because\nC. or\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她吃了不好的东西，所以她胃痛。\nso所以；because因为；or或者、否则；although虽然。根据She ate something bad\"她吃了不好的东西\"可知，\"所以\"她胃痛。填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-LZ20WN1-1819", "question": "I.单项选择（20 分）\nTake the doctor's advice,____ you won't be able to lose weight.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "听从医生的建议，否则你将无法减肥。\nor否则、还是、或者；but但是；and和；so所以。根据Take the doctor's advice\"听从医生的建议\"可知，\"否则\"你将无法减肥。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-x4zNtxg-1820", "question": "一、单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案．\nPractice more, _________ you will do better in singing English songs.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "多练习，你会在唱英语歌曲方面做得更好．\nand和、并且；so所以；or或者．根据Practice more\"多练习\"，及you will do better in singing English songs\"你会在唱英语歌曲方面做得更好\"可知，前后表示并列、顺承关系，所以用and连接．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-bFDxeZG-1821", "question": "二、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案\nIn summer, some food will go bad easily ____ we don't put it into a fridge in time .（　　）\nA. until\nB. unless\nC. if\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "夏天，如果我们不及时把一些食物放入冰箱会容易变坏。\nuntil直到，unless除非，if如果，when当……时候，结合句意，可知夏天，如果我们不及时把一些食物放入冰箱会容易变坏。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-21QEWRo-1822", "question": "二、单项填空（本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe shops were closed_____I couldn't buy anything.（　　）\nA. so\nB. but\nC. so that\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "商店关门了，所以我什么都买不到。\nso所以；but但是；so that以便；after在......之后。根据\"商店关门了，......我什么都买不到。\"可知，表示结果，填so\"所以\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uMRFuH8-1823", "question": "二．单项选择（每题1分，满分15分）\n---What about adding some tomatoes to the soup？\n---Just do it .And we'll find out _________it turns out to be a good idea or not .（　　）\nA. whether\nB. since\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-在汤里加点西红柿怎么样？\n-去做吧，我们会知道这是否是个好主意。\nA． whether是否  B． since自从  C． unless除非。根据题干，可知是句型whether…or not是否……，固定搭配。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-qo6eEmI-1824", "question": "二、单项填空（8分）\nMy pencils are in the pencil box,________ my ruler is not in it.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的铅笔在铅笔盒，但是我的尺子不在里面．\nA表示和，B表示所以，C表示但是，D表示或者、否则．根据题干可知我的铅笔不在铅笔盒，但是我的尺子不在里面，句子前后是转折关系．\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉四个选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-TvTDRjf-1825", "question": "一.单项选择题（每小题1分，共15分）\nChina is a big country ________ a long history.（　　）\nA. and\nB. but\nC. has\nD. with", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "中国是一个有着悠久历史的国家．\n考查介词的辨析．a big country一个大国，a long history一个悠久历史，两者的关系应该是：有着悠久的历史的一个大国，with带着，有着，介词，表示伴随．and表示并列的连词，but表示转折的连词，has有，have的第三人称单数，这三个都不准确．\n故选：D。\n熟练掌握with介词短语作后置定语修饰名词的用法，辨析选项，回答本题．"}
{"id": "rose-ood-xGpXXFJ-1826", "question": "一.单项选择题（每小题1分，共15分）\nWork hard, _______ you will fall behind others.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "努力工作，否则你会落后给别人．\n考查连词辨析．work hard译为：努力工作；you will fall behind others译为：你会落后给别人．两者之间，后面是不努力工作的结果，用表示\"否则\"的连词or连接．and表示并列，but表示转折，so表示结果．\n故选：B。\n判断连词前后句的句意是关键，判断句子之间的逻辑关系，选择合适的连词填空．"}
{"id": "rose-ood-RKqHsnk-1827", "question": "一.单项选择题（每小题1分，共15分）\nHurry up, _______ you will catch the early bus.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "快点，所以你能赶上早班车．\n考查连词辨析．A是和，是并列连词．B是但是．C是或许．均不符合逻辑．D选项的so可翻译为\"这样才能，所以才能，符合句子表达．\n故选：D。\n注意增加词汇量、单词用法的积累． 注意主语、时态等的一致性．这是答题的基础和关键．"}
{"id": "rose-ood-pugcgPv-1828", "question": "一、第二部分英语知识运用（共两节， 30分）第一节（共15小题；每小题1分，共15分）从每题后所给的A、B、C和D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nWash your hands before meals,______you'll pick up the illness.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "饭前洗手，否则你会得病的。\nbut但是；and和；so所以；or或者、否则。根据Wash your hands before meals\"饭前洗手\"可知，\"否则\"你会得病的。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6qY6TSA-1829", "question": "四、单项填空从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项．\nThe little girl is very shy. She can't sing______dance in front of so many people.  （　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个小女孩非常害羞．她不会在这么多人面前唱歌或者跳舞．\nand和，常用于肯定句中；or或者，常用于否定句中；so因此，所以，表示结果；but但是，表示转折．根据sing\"唱歌\"，及dance\"跳舞\"可知，这里表示并列关系，且是一个否定句，用or.\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-fB69S5q-1830", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）\nWith light bulbs,people can do as many things in the evening,_____they can do in the daytime.\nA. so\nB. as\nC. than\nD. that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "有了灯泡，人们晚上可以做和白天一样多的事情。\nso因此，所以，表示结果关系。as按照，正如，as...as...和……一样，than比，表示比较级，that那个，用于连接从句时，没有词义，只起连接作用。根据as many things in the evening,...they can do in the daytime可知，此处表示\"做和白天一样多的事情\"，表示和……一样多。\n故选：B。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-kytyMLo-1831", "question": "第一节（共15小题； 每小题1分，共15分）从每题后所给的四个选项（A、B、C和D）中选出可以填入空白处的最佳选项，井在答题卡上将该项涂黑．\nIt's not easy to change habits,_____ with strong will and self-control, it is possible.（　　）\nA. for\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "改变习惯不容易，但是有强大的意志力和自控力，改变习惯是可能的．\nA表示因为，B表示或者、否则，C表示但是，D表示所以．根据题干中可知改变习惯不容易，但是有强大的意志力和自控力改变是可能的，句子前后是转折关系，则应用but.\n故选：C．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-725ii24-1832", "question": "第Ⅰ卷（共80分）第一部分 单项选择（共10小题；每小题1分，满分 10分）从每题所给的四个选项（A、B、C和D）中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nShe stopped working when her son was born______she could stay at home and raise her family.（　　）\nA. as soon as\nB. as a result\nC. as if\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当她儿子出生时，她停止了工作，这样她就可以呆在家里养家．\nas soon as一…就…，引导时间状语从句；as a result结果；as if好像，引导表语或方式状语从句；so that以便于，引导目的状语从句．根据主句句意和语法可知，要用\"以便于\"引导目的状语从句．\n故选：D．\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-eSRWIkS-1833", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案．\nShe works hard ______ she can make progress in the final exam.（　　）\nA. such that\nB. so that\nC. whenever\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她努力学习以便在期末考试中取得进步．\nsuch that连在一起时，such在此是代词，that引导的是such的同位语从句；so that后跟从句，表示\"以便，为了\"；whenever无论何时；as soon as一…就…根据句意\"她努力学习___在期末考试中取得进步．\"可知，so that符合句意．\n故选：B．\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-kKv5gKR-1834", "question": "一. Choose the best answer（选择最恰当的答案） \nYou should go to bed early tonight,____we won't get to the railway station on time.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你今晚应该早点睡觉，否则我们就不能按时到火车站了。\nso所以；or或者、否则；but但是；and和。根据You should go to bed early tonight\"你今晚应该早点睡觉\"可知，\"否则\"我们就不能按时到火车站了。填or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ASSMVGy-1835", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在写答题卷上。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n-Don't be afraid.My little teddy dog won't bite you, ______it is attacked.\n-You'd better put it on the lead.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. until\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--不要害怕。我的小泰迪狗不会咬你的，除非它受到攻击。\n--你最好把它牵着。\n根据题干，可知考查连词辨析。unless 除非；如果不，引导条件状语从句。if 如果，引导条件状语从句；是否，引导宾语从句。until 在…之前，引导时间状语从句。before 在…之前，引导时间状语从句。根据句意，不要害怕。我的小泰迪狗不会咬你的，除非它受到攻击。可知，应用unless来引导。\n故选：A。\n掌握从属连词的用法区别，结合句意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xVZWjc1-1836", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe Chinese doctors went to Russia to help the patients______they knew it was dangerous.\nA. if\nB. though\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国医生去俄罗斯帮助病人，尽管他们知道这很危险。\nif如果、是否；though虽然、尽管；unless除非。根据The Chinese doctors went to Russia to help the patients\"中国医生去俄罗斯帮助病人\"，及they knew it was dangerous\"......他们知道这很危险\"可知，应该是\"尽管\"，用though引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-I3wR6Jj-1837", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe teacher still spoke very loudly ________ he had a sore throat.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. as long as\nD. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老师仍然大声说话，尽管他喉咙痛。\nso that以便；as soon as一......就.......；as long as只要；even though尽管。根据The teacher still spoke very loudly\"老师仍然大声说话\"，及he had a sore throat\"......他喉咙痛\"可知，应该是\"尽管\"，用even though引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-wNQIDP9-1838", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nLove from parents is like the wind --- you can't see it,_________ you can feel it.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "父母的爱就像风---你看不见它，但你能感觉到它。\nand和；or或者；so所以；but但是。根据you can't see it\"你看不见它\"，及you can feel it\"你能感觉到它\"可知，表示转折，用but。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ohDdh4G-1839", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n一 I can't get on well with my family.\n一 Why not talk with them？You should communicate ________ things become worse.\nA. until\nB. unless\nC. after\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—我和家人相处不好。\n—为什么不跟他们谈谈？在事情会变得更糟以前，你应该和他们沟通。\nA直到，B除非，C在...以后，D在...以前，根据汉语意思：为什么不跟他们谈谈？在事情会变得更糟以前，你应该和他们沟通。before在...以前，\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词词义的辨析。平时要注意积累词汇和短语。"}
{"id": "rose-ood-ZEX10eQ-1840", "question": "二、单项选择：从每小题的四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。 （共15小题，每题1分，计15分）\nI like milk,______ my mother doesn't like it at all.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢牛奶，但我妈妈一点也不喜欢。\nbut但是；so所以；or或者；because因为。根据\"我喜欢牛奶，......我妈妈一点也不喜欢。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-3LwBhgx-1841", "question": "二、Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（共 15 分）\nDon't waste any water resources,______you'll run out of them in the near future.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要浪费任何水资源，否则你会在不久的将来耗尽它们。\nand和；but但是；or否则、或者；so所以。根据Don't waste any water resources\"不要浪费任何水资源\"可知，\"否则\"你会在不久的将来耗尽它们。填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-v3fxNBU-1842", "question": "V单项选择（10分）\nI have a new bike,______my sister doesn't have one.（　　）\nA. too\nB. and\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我有一辆新自行车，但我妹妹没有。\n句意：我有一辆新自行车，但我妹妹没有。A.too也；B.and和，表并列关系；C.or或者，表选择关系；D.but；但是，表转折关系。根据前面提到我有一辆新自行车以及后面的我妹妹没有，可知这两句是转折关系。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-xmlFnLd-1843", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nI think meat is good for us,_____ I have it every day.（　　）\nA. so\nB. but\nC. because\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我觉得肉对我们有好处，所以我每天吃。\nso所以，but但是，because因为，or或者，结合句意，我觉得肉对我们有好处，____我每天吃。判断空格处词义为\"所以\"。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-rEpkrQg-1844", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe man refused to say sorry to me, ____ it was his mistakes.\nA. because\nB. when\nC. after\nD. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "那人拒绝向我道歉，即使那是他的错误。\nbecause因为；when当…时候；after在…之后；even though即使。根据The man refused to say sorry to me,…it was his mistakes\"那人拒绝向我道歉，…那是他的错误\"可知，应该是\"即使\"，用even though引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6o0yK5M-1845", "question": "二、单项填空（本题有15小题，每小题1分，共15分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nYou should search for some information and learn more about the rules______you visit the Science Museum.（　　）\nA. until\nB. before\nC. while\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在参观科学博物馆之前，你应该先搜索一些信息，了解更多有关规则的知识。\n考查连词。根据提示，推测意思是：在参观科学博物馆之前，你应该先搜索一些信息，了解更多有关规则的知识。结合选项A.直到；B.之前； C.同时； D.之后。根据句意可知用before.\n故选：B。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答．"}
{"id": "rose-ood-SjeBnS0-1846", "question": "二、单项填空（本题有15小题，每小题1分，共15分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nThe hero Odysseus got back home safely______he met a lot of dangers during the journey.（　　）\nA. As soon as\nB. so that\nC. if\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "英雄奥德修斯虽然在旅途中遇到了许多危险，但他安全地回到了家。\nA． As soon as 一……就……B． so that以便于  C． if是否  D． although虽然。根据题干，可知he met a lot of dangers during the journey是让步状语从句，用although引导。\n故选：D。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-mw7loYh-1847", "question": "II 单项选择 （ 每小题 1 分， 满分 15 分）从每小题所给的 A、 B、 C 三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\nMy sister has a toy panda,_________I don't.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹有一只玩具熊猫，但我没有。\nand和；or或者；but但是。根据My sister has a toy panda\"我妹妹有一只玩具熊猫\"，及I don't\"我没有\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6LRIe5Z-1848", "question": "二、单项填空（共10小题，计10分）选择最佳答案。\nIt's been six years_______my cousin left our hometown. I wonder what she looks like now.（　　）\nA. after\nB. until\nC. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我表哥离开家乡已经六年了。我想知道她现在长什么样了。\nafter在…之后；until直到；since自从。这里是固定句式It is/has been +一段时间+since+从句。填since。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9ptBJuj-1849", "question": "一、单项填空（本题有15小题，每小题1分，共15分）\n---Excuse me,is it my turn to run now？\n---Not yet.Please keep waiting ____________ your name is called.（　　）\nA. if\nB. since\nC. although\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--打扰一下，现在是不是该我跑了？\n--现在还没有。请等着，直到叫你的名字。\nif如果，是否；since自从；although尽管；until直到；结合句意，--打扰一下，现在是不是该我跑了？--现在还没有。请等着，_____叫你的名字。判断空格处词义为直到。\n故选：D。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-6Hn7Fsb-1850", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项\nYou'd better take your phone with you______you can call me at any time.（　　）\nA. now that\nB. as if\nC. so that\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你最好带上你的手机， 以便于你可以随时给我打电话。\nnow that 既然，由于； as if 好像，好似；so that 如此，以便于，表目的； as soon as 一…就…。句中you can call me at any time你可以随时给我打电话，是You'd better take your phone with you你最好带上手机的目的，所以 so that 符合句意。句意是\"你最好带上你的手机， 以便于你可以随时给我打电话\"。\n故选：C。\n区分短语含义，结合语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-uzUpWVq-1851", "question": "二、单项填空（共15小题； 每小题1分， 满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nAudrey Hepburn spent her last few years working closely with UNICEF ______ she could help poor children in different parts of the world.（　　）\nA. so that\nB. if\nC. whenever\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "奥黛丽赫本晚年与联合国儿童基金组织密切合作以便于可以帮助世界上不同地方的贫困儿童。\nso that以便于，if如果，whenever无论什么时候，as soon as一……就，结合句意，奥黛丽赫本晚年与联合国儿童基金组织密切合作以便于可以帮助世界上不同地方的贫困儿童。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-D5QxAC0-1852", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n______you try,you will never succeed.（　　）\nA. If\nB. Until\nC. Since\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你尝试，否则你永远都不会成功。\nA表示如果，B表示直到，C表示自从、既然，D表示除非、如果不。根据题干可知除非你尝试，否则你永远都不会成功，句子前后是条件关系，则应用Unless,引导条件状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-1vPUk0k-1853", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（ 共 16 分）\nThe scientists will succeed in their experiment ________ they give up.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. after\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "科学家们将在他们的实验成功如果他们不放弃。\nA.如果不，除非；B.如果；C.在...之后；D.直到...才；根据句意，科学家们将在他们的实验里成功如果他们不放弃。\n故选：A。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，区别并列连词，结合句意准确作答。"}
{"id": "rose-ood-DhX8D3g-1854", "question": "Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nRecord your voice while reading English,_________you will find your weak parts and practise them.（　　）\nA. but\nB. or\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在阅读英语的同时记录下你的声音，你会发现你的薄弱环节并加以练习。\nbut但是；or或者、否则；so所以；and和、然后、并且。根据\"在阅读英语的同时记录下你的声音\"，及\"你会发现你的薄弱环节并加以练习。\"可知，表示递进或承接，填and。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-UwLQId4-1855", "question": "III. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nHe always has a cold and fever ______he doesn't have any exercise.（　　）\nA. so\nB. because\nC. when\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他总是感冒发烧，因为他不运动。\nA.so 因此；B.because因为；C.when 当....的时候；D.but 但是。根据句意，他总是感冒发烧，因为他不运动。表示\"因为用连词because。\n故选：B。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思、词性以及用法，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-ood-CaKrkuH-1856", "question": "二、单选选择\n-Can you spare some time to help me with maths this Saturday or Sunday？\n- ______ day is OK． I'll be free this weekend.（　　）\nA. Either\nB. Neither\nC. Every\nD. Both", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-这个周六或周日你能抽出点时间来帮我学数学吗？-任何一天都可以．这周末我都有空．\nA either 任何一个（两者）；B neither 都不（两者）；C every 每个（三者以上）；D both 都（两者）．根据上文this Saturday or Sunday,是两者之间，排除C选项．both作主语时，谓语动词用复数，而原句中is是单数，所以排除D选项．根据I'll be free this weekend\"这周末我都有空\"，可知，周六或周日任何一天都可以，所以空格处填either.\n故选：A．\n熟练辨析每个选项的词义，结合语境判断对应的答案．"}
{"id": "rose-ood-CD0B1hY-1857", "question": "一、单项选择。（共10小题，计20分）A. 选择最佳选项完成句子。（共10小题，每题1分，计10分）\nThe left-behind kids （留守儿童）can't see their parents __________ the parents come back home from work.（　　）\nA. but\nB. until\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到父母工作回来，留守儿童才能看到他们的父母。\nbut,但是；until,直到…才；if,如果。根据 the parents come back home from work,可知这个时候留守儿童才能见到父母，用until,not...until表示\"直到...才\"。\n故选：B。\n正确区分几个选项的意思，然后结合题干句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-iUOwqNf-1858", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填人空白处的最佳答案。\n______ we've made the promise,let's keep to it and not give up easily.\nA. Whether\nB. Since\nC. Though\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "既然我们已经许下了诺言，就让我们信守诺言，不要轻易放弃。\nWhether是否；Since自从、既然；Though虽然；Unless除非。根据we've made the promise,let's keep to it and not give up easily\"......我们已经许下了诺言，就让我们信守诺言，不要轻易放弃\"可知，应该是\"既然\"，用Since引导原因状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-87UaoQO-1859", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题千空白处的最佳答案。\n-Excuse me.Do you have a table for two？\n-I'm sorry,______ there aren't any seats now.Would you mind waiting a while？（　　）\nA. so\nB. and\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--打扰一下。有两个人的桌子吗？\n--对不起，现在没有座位了。你介意等一会儿吗？\nso所以；and和；or或者；but但是。I'm sorry,but...\"对不起，但（事出有因）\"固定用法。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Mfl1Sgo-1860", "question": "一、单项选择（共 15 小题；每小题1分， 计 15 分）在下列各题 A、B、C、D 四个选项中选择一个能填人题干空白处的最佳答案。\n________ we always wait for another day,fruitlessly our life will pass away.（　　）\nA. Until\nB. If\nC. Although\nD. Whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果我们总是等待另一天，我们的生命将徒劳地逝去。\nUntil直到……；If如果；Although虽然；Whether是否。根据题干，可知前句是后句动作发生的条件，故空处连词应用if,如果。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-cuFAMRu-1861", "question": "一. 单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nLittle Tony was happy to get a gift from his friend, ______ the gift was only a card.\nA. though\nB. but\nC. since\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "小托尼很高兴收到朋友的礼物，尽管礼物只是一张卡片。\nthough虽然，尽管，引导让步状语从句，but但是，表示转折关系，since既然，引导原因状语从句，if如果，引导条件状语从句，结合句意：小托尼很高兴收到朋友的礼物，尽管礼物只是一张卡片。\n故选：A。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-bmCwGQo-1862", "question": "第一部分基础知识运用（共计 55分）I.单项选择（每小题1分， 共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nDownload an e-map before you go to a new place,______you may get lost easily.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在你去一个新地方之前下载一张电子地图，否则你很容易迷路。\nor或者、否则；and和；but但是。根据\"在你去一个新地方之前下载一张电子地图，......你很容易迷路。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-4E9l5Qs-1863", "question": "四、单项填空（每题1分，共8分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThe cute dog caught my eyes________I walked into the pet store.（　　）\nA. as soon as\nB. ever since\nC. although\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我一走进宠物店，那只可爱的狗就引起了我的注意。\nas soon as一……就……，引导时间状语从句，ever since自……以来，引导过去的时间或动作，主句用于现在完成时，although虽然，引导让步状语从句，unless除非，如果不，引导条件状语从句。根据句意\"我一走进宠物店，那只可爱的狗就引起了我的注意\"，可知这两句表示时间关系，\"一……就\"之意。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-sR03dRn-1864", "question": "一、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\nDaniel has decided to take part in the singing competition______he is good at it.（　　）\nA. as\nB. if\nC. while\nD. till", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尼尔决定参加唱歌比赛是因为他擅长唱歌。\nA表示随着，因为，B表示如果，C表示当……时候，D表示直到。根据题干可知丹尼尔决定参加唱歌比赛是因为他擅长唱歌，句子前后是因果关系，则应用as,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-NG7nH2D-1865", "question": "Part2 Phonetics， Vocabulary and Grammar（第二部分语音、词汇和语法）Ⅱ. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共 15分）\nGurnah met with many difficulties,______ he never gave up and won the Nobel Prize in literature.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Gurnah碰到了许多困难，但是他从不放弃，获得了诺贝尔文学奖。\nA表示或者、否则，B表示和，C表示但是，D表示因此、所以。根据题干可知Gurnah碰到了许多困难，但是他从不放弃，获得了诺贝尔文学奖，句子前后是转折关系，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5pV1KeQ-1866", "question": "一.单项选择（每小题1分，满分20分）\nTom got up early ______he could catch the first bus.\nA. in order to\nB. so that\nC. because of\nD. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆起得很早，以便能赶上头班车。\nA. in order to为了；B.so that以便，为了；C. because of因为，由于；D. as long as只要。根据句意，汤姆起得很早，以便能赶上头班车。横线处表示目的，AB项符合。in order to后面加动词不加句子，so that可以加句子，he could catch the first bus是一句完整的话，因此B项符合题意。\n故选：B。\n正确辨析选线含义，结合句意及其用法进行作答。"}
{"id": "rose-ood-q0NLXDf-1867", "question": "第二部分笔试（共七大题，满分15分）V.选择填空.从A、 B. c三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（共 15小题，每小题1分，满分15分）\nJim often drinks milk,______ he likes it a lot.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "吉姆经常喝牛奶，并且他非常喜欢它。\nor或者、否则；and和、并且；but但是。根据Jim often drinks milk\"吉姆经常喝牛奶\"，及he likes it a lot\"他非常喜欢它\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ToVMQwc-1868", "question": "一.选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nLucy will take her daughter to the amusement park______she gets the tickets.\nA. if\nB. until\nC. although\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果露西买到票，她将带女儿去游乐园。\nif如果，引导条件状语从句，until直到，引导时间状语从句，although虽然，引导让步状语从句，unless如果不，除非，引导条件状语从句，结合句意：如果露西买到票，她将带女儿去游乐园。\n故选：A。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Xzjllvd-1869", "question": "一.I. Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共 20 分）\nYou should study the map closely before the hike,________ you might get lost.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "徒步旅行前你应该仔细研究地图，否则你可能会迷路。\nand和，同，表并列关系；but但是，表转折；so所以，表结果；or否则，表条件；根据句意，徒步旅行前你应该仔细研究地图____你可能迷路，可知此处用or表示否则。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-gHXxifx-1870", "question": "VII. 单项选择。从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案。\n______ the Chinese actress Zhang Zifeng is only 18 years old, her talent is already being praised.（　　）\nA. Although\nB. If\nC. Until\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然中国女演员张子枫只有18岁，但她的才华已经得到了赞扬。\nA表示虽然、但是，B表示如果，C表示直到，D表示因为。根据题干可知虽然中国女演员张子枫只有18岁，但她的才华已经得到了赞扬，句子前后是转折关系，则此处应用Although,引导让步状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-gpGFlD4-1871", "question": "二、选择题（共5小题，每小题0分，满分0分）\nWe'll stay at home _________ it rains tomorrow.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. until\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果明天下雨，我们将呆在家里。\nunless除非；if如果；until直到；so因此。\"如果明天下雨，我们将呆在家里。\"合乎情理。\n故选：B。\n考查连词。"}
{"id": "rose-ood-00uV40L-1872", "question": "Phonetics， Grammar and Vocabulary （第二部分 语音、语法和词汇）II. Choose the best answer. （选择最恰当的答案，14 分）\nYou can borrow my car,______you must promise not to drive too fast.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你可以借我的车，但你必须保证不要开得太快。\nand\"而且\"，表并列；or\"或者\"；so\"所以\"，表因果；but\"但是\"，表转折。根据题意\"你可以借我的车\"与\"你必须保证不要开得太快\"之间是转折关系，but符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-dfMRYXW-1873", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项，并填在答题卡上．\n---When did the experts leave our school yesterday？\n---_________ the rain stopped.（　　）\nA. Until\nB. Not until\nC. Unless\nD. Not unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-昨天专家什么时候离开我们学校的？-直到雨停才离开．\nuntil表示直到，not…until表示直到……才，unless表示除非、如果不．根据题干可知昨天专家直到雨停才离开我们学校，此处的完整回答应是The experts didn't leave our school until the rain stopped,则此处应用not until.\n故选：B．\n本题考查连词辨析，熟悉常见连词的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-YshN3mS-1874", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n______ cooking noodles, you should cut up the meat, cabbage, onions first.\nA. Before\nB. If\nC. Until\nD. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在煮面条之前，你应该先把肉、卷心菜、洋葱切碎。\nbefore在...之前；if如果；until直到；through通过。结合句意，在煮面条之前，你应该先把肉、卷心菜、洋葱切碎。此处填空处应当意为\"在……之前\"。因此 before 符合题意。\n故选：A。\n正确区分几个连词的汉语意思，结合句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-jXu8LmF-1875", "question": "第二部分 英语知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案．（共15小题，每小题1分，满分15分）\n- The Belt and Road （一带一路） is helpful for China's development.\n- I agree. Yunnan has greatly developed _______ it started in 2013．（　　）\nA. although\nB. until\nC. since\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-\"一带一路\"有利于中国发展。\n-我同意。自2013年启动以来，云南发展迅速。\nA． although虽然  B． until直到  C． since自从  D． before在……之前。根据Yunnan has greatly developed _______ it started in 2013，可知时态是现在完成时，since引导从句。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-89ZKqvn-1876", "question": "Ⅰ.单项填空\nThe students were reading____the teacher came in.（　　）\nA. what\nB. when\nC. why\nD. where", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "学生们正在读书，这时老师进来了。\nwhat什么，when当…的时候，why为什么，where哪里，由上文的were reading可知使用句型be doing…when…\"当某人正在做某事，这时…\"。\n故选：B。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Qlk79lo-1877", "question": "二、单项选择（共15题，每题1分，计15分）\nI don't have to introduce the boy to you ________ you know him.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. since\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "既然你认识他，我就不必介绍这个男孩给你了．\nA表示直到，引导时间状语从句，B表示除非，引导条件状语从句，C表示自从，引导时间状语从句；表示既然，引导原因状语从句．D表示但是．根据题干可知既然你认识他，我就不必介绍这个男孩给你了，句子前后是因果关系，则应用since.\n故选：C．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：introduce v. 介绍．"}
{"id": "rose-ood-vHceWaM-1878", "question": "Ⅵ. 单项选择（共 10 小题；每小题1分， 满分 10 分）请在每小题所给 A、B、C、D 四个选项中选出最佳选项。\nMy teacher doubts______ I can get up early tomorrow morning.（　　）\nA. that\nB. when\nC. whether\nD. why", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的老师怀疑我明天早上能否早起。\nthat那；when当…时候；whether是否；why为什么。根据My teacher doubts\"我的老师怀疑\"可知，应该\"是否\"明天早上我能早起。填whether。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-U4a8aIC-1879", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）从各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\n- How long have you been like this？\n- ______ I began to do my homework.（　　）\nA. Although\nB. For\nC. From\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你像这样多久了？-自从我开始写作业。\nA表示虽然、即使，B表示因为、由于，C表示从……起，D表示自从、既然。根据题干可知自从我开始写作业就这样了，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-U3JEcf4-1880", "question": "一、 单项填空（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分） 从 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nSally doesn't like tea _________orange juice.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "莎莉不喜欢茶和橙汁。\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是，通常用于否定句或疑问句；but但是。根据doesn't可知，否定句，连接并列名词tea和orange juice,用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-5bm0PLq-1881", "question": "四. 单项选择。（每小题1分，共15分）\nThe dress is too short, ______ Elizabeth doesn't buy it .（　　）\nA. as\nB. so\nC. because\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这条裙子太短了，所以伊丽莎白不买它.\nas因为；由于； so因此； because因为； but但是；结合语境可知，空格前是The dress is too short,空格后Elizabeth doesn't buy it表示结果，用so符合语境.\n故选：B。\n掌握连词的用法，结合语境选出正确答案."}
{"id": "rose-ood-hV69sEZ-1882", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案，并将其标号填入题前括号内。\nHe has a good job,______he never seems to have any money.（　　）\nA. since\nB. for\nC. so\nD. yet", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他有一份好工作，但是他似乎从来没有钱。\nA表示自从，既然，B表示为了，因为，C表示所以，D表示但是、然而。根据题干可知虽然他有一份好工作，但是他似乎从来没有钱，句子前后是转折关系，则应用yet。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mhwqxth-1883", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n______Mario walked into the warm room, he took of his heavy coat and sat down.（　　）\nA. Until\nB. Although\nC. As soon as\nD. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "马里奥一走进温暖的房间，就脱下厚厚的外套，坐了下来。\nA． Until直到  B． Although虽然  C． As soon as一……就……D． Though虽然。根据Mario walked into the warm room是时间状语从句，可知是指马里奥一走进温暖的房间，就脱下厚厚的外套，坐了下来。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-GzsqPSc-1884", "question": "三、选择题（共5小题，每小题0分，满分0分）\n-Did you call Michael back？\n-I didn't need to,______I'll see him tomorrow.（　　）\nA. and\nB. because\nC. if\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你给迈克尔回电话了吗？\n我不需要回，因为明天我将会看见他。\nand意为\"和，与\"；because意为\"因为\"；if意为\"如果\"；so意为\"因此，所以\"。横线后面是不需要回电话的原因。\n故选：B。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-pjCkhE3-1885", "question": "第一部分：语言知识运用 （共 55 分）I.单项选择（每小题 1 分，共 10 分）从每小题所给的 A，B，C 三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nI wonder______he can come to my party or not next week.（　　）\nA. that\nB. if\nC. whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想知道下个兴趣他是否可以来我的聚会。\n宾语从句中that后跟陈述句，if是否，后跟一般疑问句，从句用疑问语序，whether后跟一般疑问句，从句用陈述语序，or not只能与whether连用。\n故选：C。\n掌握连词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-sP7z3c4-1886", "question": "二、单项填空 \n-Learning to love is like learning to walk.\n-Yes,____  we step out bravely（勇敢地），We'll find it's  not so difficult.（　　）\nA. as if\nB. as long as\nC. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--学会爱就像学会走路。\n--是的，只要我们勇敢地走出去，就不会那么困难。\nas if好像；as long as只要；even though尽管。根据we step out bravely,We'll find it's  not so difficult\"...我们勇敢地走出去，就不会那么困难\"可知，应该是\"只要\"，用as long as引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-BfNClL0-1887", "question": "一、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIn summer,shorts are good,______you can wear light trousers.（　　）\nA. because\nB. then\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "夏天，短裤不错，也可以穿浅色裤子。\n句意：夏天，短裤不错，也可以穿浅色裤子。A.because因为，表因果关系；B.then那么，表顺承关系；C.or或者，表选择关系；D.so所以，表因果关系。根据前面提到短裤不错以及后面的可以穿浅色裤子，可知这两句是选择关系。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-lEJAMEB-1888", "question": "一．第⼀节：单项选择 （10 ⼩题，每⼩题 1分，共 10 分）\n-Alice, do you get to school by car _______ on foot？\n-By car.\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-爱丽丝，你上学是坐车还是步行？-坐车。\nA表示和，B表示但是，C表示或者，D表示所以。根据题干中回答可知询问爱丽丝上学是坐车还是步行，表选择，则应用or,该问句是选择疑问句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-P7TbDX3-1889", "question": "三、单项选择。（15分）\nBe sure to understand the reasons behind the answers,_______ you won't make progress.（　　）\nA. unless\nB. so\nC. or\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一定要理解答案背后的原因，否则你就不会取得进展。\nunless除非；so所以；or或者、否则；though虽然。根据\"一定要理解答案背后的原因，......你就不会取得进展。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Gtdcutc-1890", "question": "II 、选择填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A 、B 、C 三个选 项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe farmers kept on working in the fields ， ______it was raining heavily.（　　）\nA. because\nB. but\nC. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管雨下得很大，农民们还是继续在地里干活。\nbecause 因为，表原因；but 但是，表转折；even though 尽管，虽然，表让步。根据题干，可知前后两句是让步关系，应该用even though,句意是尽管雨下得很大，农民们还是继续在地里干活。\n故选：C。\n掌握连词用法，分析主从句的关系，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5z66kZS-1891", "question": "一．第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\nMy goal in 2020 is not to be better than anyone else, ________ to be better than I used to be.\nA. and\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我在2020年的目标不是要比别人强，而是要比以前强。\nand和；so所以；but但是、而是。根据My goal in 2020 is not to be better than anyone else,...to be better than I used to be\"我在2020年的目标不是要比别人强，......要比以前强\"可知，表示转折，用but\"而是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-A797kMl-1892", "question": "第一部分 语言知识运用（共计65分）Ⅰ.单项选择（本题共20分，每小题1分）根据句意从A.B.C三个选项中选出最佳答案。\nHer parents died,______she had to live by herself.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她的父母去世了，所以她不得不独自生活。\nbut但是；so所以；or或者、否则。根据Her parents died\"她的父母去世了\"可知，\"所以\"她不得不独自生活。填so。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-oX1Mq2H-1893", "question": "一.单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\n—Work hard,______your dream will come true.\n—Well,I'll try my best.\nA. and\nB. but\nC. or\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--努力工作，然后你的梦想就会实现。\n--好吧，我会尽力的。\nand和、并且、然后；but但是；or否则、还是、或者；if如果、是否。根据Work hard\"努力工作\"，及your dream will come true\"你的梦想就会实现\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-4DEUBXJ-1894", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nThere was something wrong with my car this morning,______I took a taxi to my office.（　　）\nA. for\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今天早上我的车出了问题，因此我乘出租车去了我的办公室。\nA为了。B因此。c个和。D否则。根据句意，今天早上我的车出了问题，…我乘出租车去了我的办公室，是表示因果关系，用so.\n故选：B。\n知道每个连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-eqhEs1x-1895", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\n______Matthew didn't win speech contest, he was still wearing a smile on his face.（　　）\nA. Since\nB. Unless\nC. Because\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然马修没有赢得演讲比赛，但他仍然面带微笑。\n结合选项since自从； unless除非； because因为； although尽管。根据' Matthew didn't win speech contest'及\"he was still wearing a smile on his face\" ，可知，两个句子是让步关系，尽管没有赢得比赛，但他还是面带微笑。\n故选：D。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答。"}
{"id": "rose-ood-fOCQQFQ-1896", "question": "五．单选\nPlease match the words ______ the picture.（　　）\nA. to\nB. and\nC. with\nD. too", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "请把单词和图片匹配。\nto朝、向；and和；with和、带有；too也、太。match…with\"和…相匹配\"固定搭配。\n故选：C。\n掌握固定搭配match…with\"和…相匹配\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-TepSY67-1897", "question": "二、单项选择（14分）\n-Would you like a cup of coffee or a bottle of juice？\n-________．I'd like some milk.（　　）\nA. Either\nB. Both\nC. None\nD. Neither", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你想要一杯咖啡还是一杯果汁？\n都不要，我要一些牛奶．\neither,两个中的一个；both两个都；none没有一个（三者及三者以上）；neither,两个都不；此题根据语境，问的是要咖啡还是果汁，回答说要牛奶，可知问句中两个都不要，故用neither.\n故选：D．\n此题考查连词辨析，在熟知所给连词意思基础上，结合语境，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-9s1afuK-1898", "question": "选择题（共15小题，每小题1分，满分15分） \n—Does your best friend often go to school by bike ________ on foot？\n—By bike.（　　）\nA. and\nB. but\nC. to\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你最好的朋友经常骑自行车还是步行上学？\n-骑自行车。\nand和，表并列关系；but但是，表转折关系；to\"到\"；or或者，用于表选择关系。根据\"by bike\"和\"on foot\"，可知你最好的朋友经常骑自行车还是步行上学？\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-JpxDhmE-1899", "question": "二、单项填空（本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI have known Bill _______ he was born.（　　）\nA. since\nB. as soon as\nC. until\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "自从比尔出生以来，我就认识他了。\nsince自……以来，后接过去的时间或动作，主句要用现在完成时，have/has+过去分词，as soon as一……就，引导时间状语从句，until直到……，引导时间状语从句，while当……的时候，用于时间状语从句，结合句意：自从比尔出生以来，我就认识他了。\n故选：A。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-0tS7JQ7-1900", "question": "二、单项选择（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）\n— Jim didn't go to school yesterday ，did he ？\n—Yes,_____ he was ill.（　　）\nA. because\nB. although\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-昨天吉姆没有去学校，是不是？\n-不，虽然他生病了。\nA表示因为，B表示虽然、即使，C表示所以，D表示和。题干中Jim didn't go to school yesterday,did he？是反义疑问句，是前否后肯形式，则回答中Yes表示不。由此可知虽然吉姆生病了，但是昨天他还是去上学了，句子前后是转折关系，则此处应填写although,引导让步状语从句、\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-HZp4IZ4-1901", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nHe didn't get up on time,_________ he arrived late for school.（　　）\nA. or\nB. but\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他没有按时起床，所以他上学迟到了。\nor或者、否则；but但是；so所以；because因为。根据He didn't get up on time\"他没有按时起床\"，可知，\"所以\"他上学迟到了。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-etqK87D-1902", "question": "二、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分） 请从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定的答案标号涂黑。\nThe tickets are too expensive,________ I can't afford it.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "票太贵了，所以我买不起。\nso所以；but但是；and和；or或者、否则。根据\"票太贵了\"，可知，\"所以\"我买不起。填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-HO2Tak0-1903", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共 15分）从下列每小题所给的A、B、C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe all love Ms Zhang, _____ she is very nice.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们都喜欢张女士，因为她人非常好。\nA表示所以，B表示或者、否则，C表示和，D表示因为。根据题干可知我们都喜欢张女士是因为她人非常好，句子前后是因果关系，则应用because,引导原因状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Cpy8cE6-1904", "question": "一、第二部分 英语知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nAt last, the boy realized that he was never going to be successful______he got an education.\nA. if\nB. unless\nC. because\nD. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "最后，男孩意识到他永远不会成功除非他受过教育。\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法。A． if 如果； B．unless除非； C． because 因为 D． as long as只要。根据语境推测句意是\"最后，男孩意识到他永远不会成功除非他受过教育。\"可知应用unless意为\"除非\"。其余三个均不符合句意。\n故选：B。\n在解题时，根据逻辑关系的不同，先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键。"}
{"id": "rose-ood-PJO92in-1905", "question": "一、单项选择。（35分）\nGo straight on,______you'll find the supermarket on your left.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一直往前走，然后你会发现超市在你的左边。\nand和、然后；but但是；or或者、否则；so所以。根据Go straight on\"一直往前走\"，及you'll find the supermarket on your left\"你会发现超市在你的左边\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-GJv5Fw5-1906", "question": "一、单项选择（每小题1分，共25分）\nI think she is either a singer ______ a dancer.（　　）\nA. nor\nB. but\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我认为她不是歌手就是舞者。\nnor也不；but但是；or或者；and和。either...or...\"不是......就是......\"固定搭配。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，积累一些固定搭配，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-DyiY5J9-1907", "question": "I单项选择\nI wonder_____ he was having a walk at this time yesterday.（　　）\nA. that\nB. because\nC. if\nD. what", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想知道昨天这个时候他是否正在散步．\nI wonder____he was having a walk at this time yesterday.是宾语从句，划线处缺引导词，that作引导词，无实际含义，只起连接作用，在口语中可省略，because表示因为，if表示如果、是否，what表示什么．根据题干可知我想知道昨天这个时候他是否正在散步，则应用if.\n故选：C．\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生掌握宾语从句引导词的用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-YD34SUj-1908", "question": "I单项选择\nHe said_____ he would go to college next year.（　　）\nA. that\nB. if\nC. whether\nD. how", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他说他明年将要去上大学．\nHe said___he would go to college next year.是宾语从句，从句he would go to college next year.句子结构完整，则此处应用引导词that,无实际含义，只起连接作用，口语中可省略．\n故选：A．\n本题要求学生掌握宾语从句中常见引导词的含义及用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-ntsYviS-1909", "question": "二、单项填空（8分）阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\n—Mary,you love China so much.Can you speak Chinese？\n—Yes,______just a little.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--玛丽，你太爱中国了。你会说中文吗？\n--是的，但只是一点点。\nbut但是；so所以；or或者、否则；because因为。根据\"你会说中文吗？是的，......只是一点点。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-8YlDjXE-1910", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题每小题1分计10分）\nJason can tell lots of ancient Chinese stories______he is only three years old.（　　）\nA. because\nB. so\nC. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰森能讲很多中国古代故事，尽管他只有三岁。\nbecause因为；so所以；although虽然、尽管。根据Jason can tell lots of ancient Chinese stories\"杰森能讲很多中国古代故事\"，及he is only three years old\"......他只有三岁\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-xh5Yw3w-1911", "question": "六. 语法与情景会话：（每题1分，共20）\nPeople cut down many trees ___________ tigers are losing their homes.（　　）\nA. but\nB. so\nC. because\nD. that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "人们砍伐了许多树木，所以老虎正在失去家园。\nbut但是；so所以；because因为；that那。根据People cut down many trees\"人们砍伐了许多树木\"可知，\"所以\"老虎正在失去家园。填so。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TTkGIoS-1912", "question": "Ⅱ.单项选择。\nWhat size bowl of dumplings would you like, small, medium _______large？（　　）\nA. and\nB. with\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你想要多大碗的饺子，小份，中份还是大份？\nand表示和，with表示和……一起，or表示或者，否则，but表示但是。根据题干可知此处询问你想要多大碗的饺子，小份，中份还是大份，表示选择，则应用or。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-BuX2ioC-1913", "question": "Ⅱ.单项选择。从每小题所给的A、B、C三个选项中,选出正确答案。\nHe is old,________ he doesn't have gray hair.（　　）\nA. and\nB. but\nC. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他老了，但是他没有白发。\nA表示和，B表示但是，C表示为了、给、因为。根据题干可知他老了，____他没有白发，句子前后是转折关系，则此处填写but。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-r3TUWys-1914", "question": "一、单选题\nThese are my parents _______________ this is my brother Bob.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是我的父母，这是我弟弟鲍勃。\nso所以；but但是；and和；or或者。根据These are my parents\"这是我的父母\"，及this is my brother Bob\"这是我弟弟鲍勃\"可知，并列关系，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-xIjRuxW-1915", "question": "第一部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出能填人空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nKate's grandpa is 80 years old,______ he is very healthy.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "凯特的爷爷80岁了，但是他很健康。\nA．but但是；B．and并且；C．so所以；D．or否则，或者。根据空前后句子\"凯特的爷爷80岁了\"和\"他很健康\"可知，这里有转折关系，所以用but。\n故选：A。\n辨析选项中连词的意思和用法，理解句意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-Mlk8fwE-1916", "question": "一. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nI've wanted to read The Little Prince for long,_______ today I finally borrowed the book from the library.\nA. or\nB. since\nC. and\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想读《小王子》很久了，今天我终于从图书馆借到了这本书。\nA表示或者、否则，B表示自从、既然，C表示和，D表示因为。根据题干可知我想读《小王子》很久了，今天我终于从图书馆借到了这本书，句子前后是并列关系，则应用and。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-dAid3eA-1917", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ．单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou can make more correct sentences______you are careful enough.（　　）\nA. so\nB. if\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你足够认真，你可以造更多正确的句子。\nA表示所以，B表示如果，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干可知你可以造更多正确的句子的条件是你足够认真，句子前后是条件关系，则B选项符合题意，引导条件状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-zhLeVon-1918", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nChildren like candies very much____too many candies are bad for their teeth.（　　）\nA. and\nB. but\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "孩子们非常喜欢糖果，但是太多的糖果对他们的牙齿有害。\nand和；but但是；because因为；so所以。根据Children like candies very much\"孩子们非常喜欢糖果\"，及too many candies are bad for their teeth\"太多的糖果对他们的牙齿有害\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hsd04Bw-1919", "question": "一、 语法填空（共10小题，计10分）\n- Do you still remember that traffic accident, Tony？\n- Of course. I'll never forget it ________ it happened so long ago.（　　）\nA. ever since\nB. even though\nC. only if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你仍然记得那次交通事故吗？当然了，我从来没有忘记，虽然它发生这么久了。\nA自从，B虽然，C只要…就。答语应该为\"我从来没有忘记，虽然它发生这么久了。\"只有B符合逻辑关系。\n故选：B。\n考查副词短语。在翻译通顺的基本上，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-WP9TOT4-1920", "question": "二、单项选择 从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案．\n-As far as I know, Jane isn't used to working here.\n-Why not help her_______she's new？（　　）\nA. though\nB. until\nC. as\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--据我所知，Jane还没有适应这里的工作．\n--既然她是新来的，咱们就多帮帮她．\nthough意为\"尽管，虽然\"；until意为\"直到……\"；as意为\"既然，由于\"；if意为\"如果\"．根据Why not help her\"为什么不帮助她\"，及she's new\"她是新来的\"可知，这里表达的是\"既然，由于\"，所以as符合句意，在这里引导原因状语从句．\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-3oPiiP6-1921", "question": "一.单项选择（每小题1分，共11分）（导学方案单元自测单项选择）\nMany family always go somewhere interesting_________the holiday begins.\nA. as soon as\nB. so\nC. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "许多家庭总是在假期一开始就去有趣的地方。\nas soon as一…就…；so所以；so that以便。根据Many family always go somewhere interesting\"许多家庭总是去有趣的地方\"，及the holiday begins\"假期开始\"可知，应该是\"假期一开始就去有趣的地方\"，用as soon as引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9zSvgvJ-1922", "question": "一.单项选择（每小题1分，共11分）（导学方案单元自测单项选择）\n-How do you like the concert given by EXO？\n-Exciting,______ one piece of the music wasn't played quite well.\nA. though\nB. because\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你觉得EXO的音乐会怎么样？\n--令人兴奋的，尽管有一首曲子演奏得不太好。\nthough尽管、虽然；because因为；so所以。根据Exciting\"令人兴奋的\"，及one piece of the music wasn't played quite well\"…有一首曲子演奏得不太好\"可知，应该是\"尽管\"，用though引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-NQqtTki-1923", "question": "Ⅶ、单项选择。（10 分）\nYou can't go to the library______ you don't have a student ID card.（　　）\nA. because\nB. unless\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你没有学生证，你不能去图书馆。\nA表示因为，B表示除非、如果不，C表示如果。根据题干可知如果你没有学生证，你不能去图书馆，句子前后是条件关系，则应用if,符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-k8IYWQh-1924", "question": "三、单项选择：\n—Why didn't Nick come to school yesterday？\n—______ he was ill.（　　）\nA. After\nB. Where\nC. When\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--昨天为什么尼克没来学校？\n--因为他病了。\nafter在……之后，where在哪儿，when什么时候，because因为，问句用why提问，是询问原因，判断答语用because。\n故选：D。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-ZIrtaru-1925", "question": "第一大题选择题（共10小题；每小题1分，共10分）从每题所给的A、B、c三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nDo more exercise,______you will be fat and unhealthy.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "多运动，否则你会发胖，不健康。\nand和；but但是；or或者、否则。根据Do more exercise\"多运动\"可知，\"否则\"你会发胖，不健康。填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Uhox4KT-1926", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nJack's mother was so tired. She fell asleep ____________ she lay down on the bed.（　　）\nA. since\nB. as soon as\nC. so that\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克的妈妈太累了。她一躺到床上就睡着了。\nsince自从，as soon as一……就，so that以便于，because因为，结合句意，可知杰克的妈妈太累了。她一躺到床上就睡着了。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-OlFHMpl-1927", "question": "一．单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填人空白处的最佳选项。\n--Miss Green, I tried hard but I didn't make much progress in English learning.\n-Come on,Helen.  _____ you try your best, you will never know how great you are.\nA. Until\nB. Unless\nC. Though\nD. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--格林小姐，我很努力，但英语学习没有多大进步。\n--加油，海伦。除非你尽力而为，否则你永远不会知道自己有多棒。\nUntil直到；Unless除非；Though虽然；If如果。根据you try your best,you will never know how great you are\"......你尽力而为，你永远不会知道自己有多棒\"可知，应该是\"除非\"，用Unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-KpC7zb6-1928", "question": "Ⅰ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Hurry up,Dear!________ we won't catch the train.\n—Don't worry!Time is enough.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-快点，亲爱的！否则我们就赶不上火车了。\n-别担心！时间足够了。\nand\"并且\"，用于祈使句，后跟好的结果；but\"但是\"；so\"所以\"；or\"否则\"，用于祈使句，后跟坏的结果。根据题干，可知本句为祈使句，且\"we won't catch the train（我们就赶不上火车了。）\"为坏结果。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-9ndzQUG-1929", "question": "一．单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\nThe milk will go bad soon_______ it is put in the fridge.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. although\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果不把牛奶放进冰箱，它很快就会变坏。\nA．unless除非  B．if是否；如果  C．although虽然  D．because因为。根据The milk will go bad soon_______ it is put in the fridge,可知是指：如果不把牛奶放进冰箱，它很快就会变坏。unless相当于if not.\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-qLyowIR-1930", "question": "六、 单项选择。（15分）\n--I'm not sure ________ I can solve the problem successfully.\n--Don't worry.I will help you.（　　）\nA. that\nB. whether\nC. though\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我不确定我是否能成功地解决这个问题。\n--别担心。我会帮你的。\nthat那；whether是否；though虽然；because因为。根据I'm not sure\"我不确定\"可知，应该\"是否\"能成功地解决这个问题，填whether。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-05c0yly-1931", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分，共10分）\nI'II live in this beautiful city______ I have enough money.（　　）\nA. as far as\nB. as well as\nC. as long as\nD. as much as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "只要我有足够的钱，我就会住在这个美丽的城市．\nA． as far as至于  B． as well as也  C． as long as只要  D． as much as 和…那样多．根据I have enough money,可知是条件状语从句，用as long as.\n故选：C．\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-kG4bj8E-1932", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nShe was very tired,______she continued her work until midnight.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她很累，但她一直工作到午夜。\nA和。B因此。C但是。根据句意，应该是她很累，但她一直工作到午夜。\n故选：C。\n本题考查连词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案"}
{"id": "rose-ood-Hc1XvKI-1933", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nWe are encouraged to plant more trees______our country will be greener and more beautiful.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. so that\nD. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们被鼓励种植更多的树木，以便我们的国家将更加绿色和美丽。\nA直到。B除非。C以便。D只要。根据句意，我们被鼓励种植更多的树木，应该是以便我们的国家将更加绿色和美丽。\n故选：C。\n知道每个连词的含义，在基本了解句意的基础上，选择横线处合适的意思。"}
{"id": "rose-ood-6G6ftjM-1934", "question": "二、单项填空 （共10小题，计10分）选择最佳答案。\nYou won't get a good grade in the examination______you try your best to study hard every day.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非你每天努力学习，否则你不会在考试中取得好成绩。\nif如果、是否；unless除非；because因为。根据You won't get a good grade in the examination\"你不会在考试中取得好成绩的\"，及you try your best to study hard every day\"你每天努力学习\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cnTczwS-1935", "question": "二、单项填空（本大题有10小题，每小题1分，共10分）在每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案，并将答题卡上对应题目所选的选项涂黑。\nI like eating all kinds of candies,______ they are bad for my teeth.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢吃各种各样的糖果，但它们对我的牙齿不好。\n句意：我喜欢吃各种各样的糖果，但它们对我的牙齿不好。A.and和，表并列关系；B.or或者，表选择关系；C.but但是，表转折关系；D.so所以，表因果关系。根据前面提到我喜欢吃各种各样的糖果以及后面的它们对我的牙齿不好，可知这两句是转折关系。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-gAensuC-1936", "question": "Ⅳ.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A，B.C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe are friends ，____________we are different.（　　）\nA. and\nB. but\nC. then\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们是朋友，但我们是不同的。\nand和；but但是；then然后。根据\"We are friends ，____________we are different\"可知，此处指我们是朋友，但我们是不同的。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-LNSUVLw-1937", "question": "四、单项选择我10小题，每小题0.5分：满分5.0分）请在下列各题的四个选项中选择-一个最佳答案。\nRules are helpful to us,______we have to follow them.（　　）\nA. or\nB. for\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "规则对我们很有帮助，所以我们必须遵守它们。\nor或者、否则；for为了；so所以；but但是。根据Rules are helpful to us\"规则对我们很有帮助\"可知，\"所以\"我们必须遵守它们。填so。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-iQI1LGj-1938", "question": "四、单项选择我10小题，每小题0.5分：满分5.0分）请在下列各题的四个选项中选择-一个最佳答案。\nSearch the website of the Fire Department in your city______ you will learn a lot about firefighting.（　　）\nA. or\nB. because\nC. and\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在你所在城市的消防部门网站上搜索，你会学到很多关于消防的知识。\nor或者；because因为；and和、并且、然后；though虽然。根据Search the website of the Fire Department in your city...you will learn a lot about firefighting\"在你所在城市的消防部门网站上搜索，......你会学到很多关于消防的知识\"可知，表示承接，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TPdRL3j-1939", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）选择最佳答案。\nYour parents won't let you go out alone ______they are sure you're safe.（　　）\nA. since\nB. if\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你父母不会让你一个人出去的，除非他们确定你是安全的。\nsince自从；if如果、是否；unless除非。根据Your parents won't let you go out alone\"你父母不会让你一个人出去的\"，及they are sure you're safe\"......他们确定你是安全的\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-jq9dku1-1940", "question": "Part 2 Phonetics Vocabulary and Grammar（第二部分语音、语法和词汇） （共 45分）I. Choose the best answer. 15%\n_______ she is a little girl,_______ she's started to look after herself independently.（　　）\nA. Although； but\nB. However； /\nC. However, but\nD. Although； /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然她是一个小女孩，但是她开始独立照顾自己了。\nAlthough表示虽然、即使，引导让步状语从句，但不能和but连用，则排除A选项。However表示然而，but表示但是，两者也不能连用。根据题干可知虽然她是一个小女孩，但是她开始独立照顾自己了，主句前后是转折关系，则应用Although,引导让步状语从句。\n故选：D。\n本题要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-DqscwXY-1941", "question": "III.单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\nDo you know ___there will be a soccer match on CCTV5 tonight？（　　）\nA. that\nB. if\nC. where", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你知道今晚CCTV5是否会有足球比赛吗？\nthat引导宾语从句无实义，if是否，引导宾语从句，where在哪里，引导宾语从句；根据句意\"你知道今晚CCTV5是否会有足球比赛吗\"和语法可知，要填\"是否\"，其它选项语意不通．\n故选：B。\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-a2dID9W-1942", "question": "六、第二部分 基础知识运用（共10小题；计40分）选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nWe're not very close friends______we've known each other for a long time.（　　）\nA. because\nB. so\nC. although\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不是很亲密的朋友，尽管我们认识很久了。\nbecause因为；so所以；although虽然、尽管；if如果。根据We're not very close friends…we've known each other for a long time\"我们不是很亲密的朋友，…我们认识很久了\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Ntfqf1P-1943", "question": "二、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nMy sister will never speak to others like that ______ they say something bad to her.（　　）\nA. ever since\nB. because\nC. even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹从来不会那样对别人说话，即使别人对她说坏话．\nA． ever since自从  B． because因为  C． even if 即使．根据they say something bad to her,可知是让步状语从句，用连词even if.\n故选：C．\n熟悉连词词义及用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-QH9OdJa-1944", "question": "VIII.选择填空。（15 分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nMy sister Kate likes the model plane,____ I don't.（　　）\nA. so\nB. then\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我妹妹凯特喜欢飞机模型，但我不喜欢。\nso因此，表示结果关系，then然后，and和，表示并列关系，but但是，表示转折关系。根据前面My sister Kate likes the model plane.以及后面I don't.此处表示转折关系。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-3YtMqMC-1945", "question": "一、Ⅰ.单项选择（每小题1分，共10分）\nSarah knew nothing about it __________ her sister told her.（　　）\nA. if\nB. until\nC. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到她姐姐告诉她，Sarah才知道关于它。\nnot…until直到…才…，本句中knew nothing相于当含有not的部分。A如果，B直到，C自从。根据句意，应该是\"直到姐姐告诉她\"。\n故选：B。\n知道各个连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-XKDTrxp-1946", "question": "一、 单项选择 （共10题；每小题1分，满分10分）\nWash our hands before meals,______you may get ill.\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "饭前洗手，否则你会生病的。\nor或者，否则；but但是；and和；so因此，所以。根据句意\"饭前洗手，____你会生病的。\"可知，空格处表示\"否则\"，要用or。\n故选：A。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-YfPcmfS-1947", "question": "第二部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nBob likes table tennis,______his sister likes volleyball.（　　）\nA. and\nB. but\nC. then", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鲍勃喜欢乒乓球，但他的妹妹喜欢排球。\nand和；but但是；then然后。根据\"Bob likes table tennis,______his sister likes volleyball\"可知，此处指鲍勃喜欢乒乓球，但他的妹妹喜欢排球。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-HHECBoB-1948", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A.B，C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy sister _____I like bananas,_______my brother doesn't like them.（　　）\nA. but；but\nB. and；but\nC. but；and\nD. and；and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我姐姐和我喜欢香蕉，但我哥哥不喜欢。\nbut但是；and和。第一个空，连接并列主语My sister\"我姐姐\"和I\"我\"，用and。第二个空，根据doesn't可知，前面是肯定形式，后面是否定形式，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Tw8xgUQ-1949", "question": "二、单项选择 （共15小题， 每小题1分， 计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\nIt is almost one and a half years _________ workers started building the underground Line 2 in Changzhou.（　　）\nA. when\nB. since\nC. before\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "从工人们开始在常州修建地铁2号线到现在已经快一年半了。\nwhen当…时候；since自从；before在…之前；after在…之后。It is+一些时间+since引导的时间状语从句，固定句式。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，积累一些固定句式，结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-mDiuA0o-1950", "question": "二. 选择填空（本题共15分， 每小题1分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n---How was your hiking to the mountain？\n ---It was tiring,but quite exciting.We walked farther _______ we thought.（　　）\nA. than\nB. as\nC. although\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你去山上徒步旅行怎么样？-虽然很累，但是令人相当激动。我们走得比想象的更远。\nA表示比，可引导比较状语从句。B表示随着，引导时间状语从句；表示因为，引导原因状语从句。C表示虽然、即使，引导让步状语从句。D表示因为，引导原因状语从句。根据题干可知我们去山上的徒步旅行虽然很累累，但是令人相当激动，我们走得比想象的更远，则应用than,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-FkvlBjf-1951", "question": "单项选择．\nThe books are in the bookcase ______ the hat is in it, too.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "书在书柜里，帽子也在里面．\nbut但是；or或者；and并且；because因为，根据所给空前面的句子The books are in the bookcase\"书在书柜里\"和后面的句子the hat is in it,too\"帽子也在里面\"是并列关系可知，应该用and.\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-G6pwQ9b-1952", "question": "二、选择填空（共20题；每小题1分，总分20分）A）单项填空从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并将答案写在答题卷上．\nI knew nothing about the accident happening in Wenling last month _____  I watched TV yesterday.（　　）\nA. until\nB. when\nC. since\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在我昨天看电视之前，我对上个月温岭发生的事故一无所知．\nuntil直到，when当，since自从，after之后，由下文的I watched TV yesterday可知，直到昨天我看电视才知道事故，因此使用until引导时间状语从句，not…until\"直到…才…\"．\n故选：A．\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答．"}
{"id": "rose-ood-w07nUkZ-1953", "question": "单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nTom likes basketball________baseball,________he can't play them.（　　）\nA. and； and\nB. but； but\nC. but； and\nD. and； but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆喜欢打篮球和棒球，但是他不会打。\nand和。but但是。根据句意，汤姆喜欢打篮球和棒球，所以用and,但是他不会打，用but.\n故选：D。\n知道and和but的意思，放在句中通顺即可。"}
{"id": "rose-ood-yGFfYF1-1954", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nSteve Jobs once said, \"Your time is limited,________ don't waste it living someone else's life.\"（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "史蒂夫•乔布斯曾经说过，\"你的时间是有限的，所以不要浪费时间去过别人的生活。\"\nbut单数；and并且；or否则；或者；so因此；所以。根据语境可知因为\"你的时间是有限的\"，所以\"不要浪费时间去过别人的生活\"。故用so。\n故选：D。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-ood-gIsl8OH-1955", "question": "一、单项填空（本题共12小题，每小题1分，满分12分） 从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThere are twelve boys ________ thirteen girls in my class.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们班有十二个男生和十三个女生。\nor或者；so所以；and和；but但是。根据\"There are twelve boys ________ thirteen girls in my class\"可知，此处指我们班有十二个男生和十三个女生。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-Q4dYINM-1956", "question": "II.知识运用（共分两部分，共20题，每题1分，共20分）A）单项选择从A.B、C三个选项中选一个最佳答案填空。\nI like black______red,_____ I don't like yellow.（　　）\nA. and；and\nB. and；but\nC. but；and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢黑色和红色，但是我不喜欢黄色。\nand和，but但是，标志转折，根据语境前后相反。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-7iGS7NB-1957", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分） 请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n______ we are busy preparing for the Senior High School Entrance Examination, we still need enough time to relax.\nA. Although\nB. If\nC. Until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然我们正忙于准备高中入学考试，但我们仍然需要足够的时间来放松。\nA． although虽然  B． if是否  C． until直到  根据we are busy preparing for the Senior High School Entrance Examination,可知这是让步状语从句，用although引导。\n故选：A。\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-LxApOzD-1958", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nYou can't learn English well _________ you take a great interest in it.（　　）\nA. as long as\nB. if\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你不可能学好英语，除非你对英语有浓厚的兴趣。\nas long as只要；if如果、是否；unless除非。根据You can't learn English well...you take a great interest in it\"你不可能学好英语，......你对英语有浓厚的兴趣\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qYtSrfo-1959", "question": "ⅡI.选择填空从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。(15分)\nShe wanted to buy some milk in the shop,______the shop closed early.（　　）\nA. as\nB. so\nC. but\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她想在商店里买些牛奶，但商店很早就关门了。\nas因为；so所以；but但是；since自从。根据She wanted to buy some milk in the shop,...the shop closed early\"她想在商店里买些牛奶，......商店很早就关门了。\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fSiyMq8-1960", "question": "四、单项填空（共9分， 每小题1分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中， 选择可以填入空白处的最佳选项。\n—What does your mother look like？\n— She isn't heavy ________ thin.She is of medium build and has long curly hair.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你妈妈长什么样？\n-她不胖也不瘦。她中等身材，留着长卷发。\nA．so 所以；表示因果；B．or或；用于否定句中；C．but但是；表示转折；D．and和。肯定句中表示顺承。分析题干可知，\"她中等身材\"可知，\"不胖也不瘦\"，否定句中用or表示'和，又\"。\n故选B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-44ye8M3-1961", "question": "I．知识运用（两部分，计30分）第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共20小题，计20分）\nYou could save some money ________ you can buy a gift for your mother.（　　）\nA. because\nB. so\nC. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你可以存一些钱，这样你就可以给你妈妈买一件礼物。\nA． because因为  B． so因此  C． so that以便于。根据you can buy a gift for your mother你可以给你妈妈买一件礼物，可知这是目的状语从句，用so that引导。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-rZg8ibI-1962", "question": "单项填空（共 10 小题；每小题 0.5 分，满分 5 分）\nI'll always support my team,______it wins or not.（　　）\nA. however\nB. whether\nC. whenever\nD. whoever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我会永远支持我的球队，不管它赢不赢．\nhowever然而，不管怎样；whether是否，whether…or not是否，是固定搭配；whenever不管何时；whoever不管是谁．根据句意和语法可知，要用固定搭配whether…or not.\n故选：B．\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-CidZaQ9-1963", "question": "单项填空（共 10 小题；每小题 0.5 分，满分 5 分）\n--How long have you felt this way？\n--______I woke up this morning.（　　）\nA. Since\nB. Until\nC. Before\nD. After", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你有这种感觉多久了？-自从今天早上我醒来．\nA表示自从，B表示直到，C表示在……之前，D表示在……之后．How long have you felt this way？是现在完成时态，其结构是主语+have/has done.根据题干可知自从今天早上我醒来我就有这种感觉了，则此处应用since.注意since+从句，从句是一般过去时，也是现在完成时态常用的时间状语从句．\n故选：A．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-4daZicT-1964", "question": "单项填空（共 10 小题；每小题 0.5 分，满分 5 分）\nEinstein's ability to solve Maths problems surprised his teacher,______he was bored with other subjects.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "爱因斯坦解决数学问题的能力使他的老师感到惊讶，但是他对其他科目感到厌烦．\nbut但是，连接转折关系的并列句；and和，并且，连接顺承关系的并列句；or或者，否则，表示选择关系；unless除非，引导条件状语从句．根据句意和语法可知，要用\"但是\"表示前后是转折关系．\n故选：A．\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-WOvj8wE-1965", "question": "一、选择填空。（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nObey the rules,_____we'll be punished.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "遵守规则，否则我们会被惩罚。\nA表示所以，B表示或者、否则，C表示和。根据题干可知遵守规则，___我们会被惩罚，结合选项可知此处填写or,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Ou3mVyg-1966", "question": "一、选择填空。（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--Is it interesting to play computer games？\n--Yes,_____you are interested in playing computer games,you'll have trouble giving up.（　　）\nA. once\nB. for\nC. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-玩电脑游戏有趣吗？\n-是的，一旦你对玩电脑游戏感兴趣，你会很难戒掉。\nA表示一旦，B表示为了、给、因为，C表示自从、既然。根据题干可知____你对电脑游戏感兴趣，你会很难戒掉，结合选项可知此处填写once,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-qo6eVo5-1967", "question": "第二部分 语言知识运用（共两节，满分45）第一节 单项选择（共15题；每题1分，满分15分）从各题所给的A、B、C三个选项中选出可以填人空白处的最佳选项，并涂在答题卡上相应的位置。\n-Time to go home,Peter.\n-Wait a minute.I can't go home_____I finish cleaning the hallway.（　　）\nA. since\nB. after\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--该回家了，彼得。\n--等一下。我要打扫完走廊才能回家。\nsince自从；after在......之后；until直到。not...until\"直到......才\"固定搭配。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6aiCiS0-1968", "question": "三、单项选择\nI like apples______ my favorite food is meat.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. the", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢苹果，我最喜欢的食物是肉。\nand并列关系，or选择关系；but转折关系；the特指。此题前后两句表示并列关系，故用and.\n故选：A。\n熟知连词意思与用法，结合语境，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-WIxkb4C-1969", "question": "三、单项选择\nHas Tony got any carrots ______melons？（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. not", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "托尼有胡萝卜或甜瓜吗？\nand并列关系，or选择关系；but转折关系；not不。此题前后两句表示选择关系，故用or.\n故选：B。\n熟知连词意思与用法，结合语境，得出答案。"}
{"id": "rose-ood-xNHdnlP-1970", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nI like your story. ______I'm confused by the ending. Can you explain it？（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢你的故事。但我对结局感到困惑。你能解释一下吗？\nand\"而且\"，表并列；or\"或者\"；so\"所以\"，表因果；but\"但是\"，表转折；根据题意：\"我喜欢你的故事\"与\"我对结局感到困惑\"之间是转折关系，所以but符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-fp3rKQl-1971", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nEveryone had to be at the beach an hour earlier, ______ there was plenty of time to check in.（　　）\nA. so that\nB. although\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每个人都必须提前一个小时到达海滩，以便有足够的时间办理登机手续。\nbecause\"因为\"；unless\"如果不，除非\"；although\"尽管，虽然\"；so that\"以便，为了\"，引导结果状语从句。根据题意\"每个人都必须提前一个小时到达海滩\"是为了\"有足够的时间办理登机手续\"。所以so that符合要求。\n故选：A。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-CFlOWr8-1972", "question": "一、 单项选择（每小题 1 分，共 30 分）\nTom goes to school early,________he's never late for school.（　　）\nA. because\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆上学早，所以他上学从不迟到。\nbecause因为，but但是，so所以，or或者，结合句意，汤姆上学早，____他上学从不迟到。判断空格处表示因果，含义为\"所以\"。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-iwTBdgm-1973", "question": "一、 单项选择（每小题 1 分，共 30 分）\n—Can your brother sing________draw？\n—He can draw.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你哥哥会唱歌还是画画？\n--他会画画。\nand和，but但是，or和，还是，so所以，根据答语He can draw.判断问句为选择疑问句，常用or表示选择。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-iFbqzLG-1974", "question": "Ⅰ.单项填空\nWang Dong didn't go to school yesterday____he was ill.（　　）\nA. so\nB. if\nC. because\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "王东昨天没有去学校，因为他生病了。\nA表示所以，B表示如果，C表示因为，D表示当……时候。根据题干可知王东昨天没有去学校是因为他生病了，句子前后是因果关系，则应用because。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-k6OKyxR-1975", "question": "Ⅰ.单项填空\nBecause I got up very late this morning,____I was late for class.（　　）\nA. but\nB. /\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "因为我今天早上起得非常晚，所以我上课迟到了。\nbut表示但是，so表示所以，or表示或者、否则。根据题干可知因为我今天早起起得非常晚，所以我上课迟到了，该句是because引导的原因状语从句，注意because不能和so连用，则此处不填。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-H57jCYH-1976", "question": "第一部分 选择题（共45分）Ⅰ.单项选择 从各题的四个选项中选出一个最佳答案。（共20分，每小题1分）\nThe children don't like tigers_______ they're scary.（　　）\nA. and\nB. because\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "孩子们不喜欢老虎，因为它们很吓人。\nand和；because因为；but但是；or或是。根据The children don't like tigers…they're scary\"孩子们不喜欢老虎，…它们很吓人\"可知，应该是\"因为\"，用because引导原因状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-O4DMeUB-1977", "question": "二、单项选择（共20题，每小题1分，满分20分）\n--Next week, I'll go to New York. What should I pay attention to？\n--Take a map while traveling____ you have a guide or know the city well.（　　）\nA. since\nB. if\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--下周，我要去纽约。我应该注意什么？\n--旅行时带张地图，除非你有导游或对这个城市很了解。\nsince自从；if如果、是否；unless除非；because因为。根据Take a map while traveling\"旅行时带张地图\"，及you have a guide or know the city well\"你有导游或对这个城市很了解\"可知，应该是\"除非\"，用unless条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-smPqsO8-1978", "question": "二、单项选择（共20题，每小题1分，满分20分）\n--Why do you like Michael Jackson？\n--____he was the King of Pop.（　　）\nA. As\nB. For\nC. Because\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你为什么喜欢迈克尔杰克逊？\n--因为他是流行音乐之王。\nAs当…时候；For为了；Because因为；Since自从。根据Why\"为什么\"可知，应该用Because\"因为\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-U6EO39m-1979", "question": "二、单项选择（共20题，每小题1分，满分20分）\nHe worked late at night_____ he could finish a science book in time.（　　）\nA. in order to\nB. so that\nC. so as to\nD. so as that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他工作到深夜以便他能及时完成一本科学书。\nin order to为了，后跟动词原形；so that以便；so as to不搭配；so as that不搭配。根据he could finish a science book in time\"他能及时完成一本科学书\"可知，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-scO8jmI-1980", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n---My parents gave red packets to my sister every Spring Festival ___________ she got a job.\n---That's because your sister was able to make money by that time.（　　）\nA. after\nB. when\nC. since\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我父母每年春节都给我妹妹发红包，直到她找到工作。\n--那是因为那时你姐姐能赚钱了。\nafter在......之后；when当......时候；since自从；until直到。根据That's because your sister was able to make money by that time\"那是因为那时你姐姐能赚钱了\"可知，我父母每年春节都给我妹妹发红包，\"直到\"她找到工作。填until。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-E76OiL6-1981", "question": "一、选择填空（共20小题，每小题1分，满分20分）\n--Do you go to school by bus ______on foot ？\n--By bus.It's faster（更快） .（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你坐公共汽车还是步行上学？\n--坐公共汽车。它更快。\nand和；so所以；but但是；or或者、还是。根据By bus\"坐公共汽车\"可知，应该问\"你坐公共汽车还是步行上学？\"选择疑问句用or。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-R7Gy6J4-1982", "question": "一、单项选择（本题共15小题：每小题1分，满分15分） 从A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-Could we go and watch the basketball final at Sunshine Sports Centre？\n- No, ______you have the tickets.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. so\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们能去阳光体育中心看篮球决赛吗？\n--不，除非你们有票。\nif如果；unless除非；so所以；since自从。根据Could we go and watch the basketball final at Sunshine Sports Centre？No\"我们能去阳光体育中心看篮球决赛吗？不\"可知，\"除非\"你们有票。用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-aFkPhVc-1983", "question": "一.单项选择。（20分）\nI put （放） my keys on the table,______ I can't find them now.（　　）\nA. and\nB. but\nC. too\nD. well", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我把钥匙放在桌子上，但现在我找不到它们了。\nand和；but但是；too也；well好。根据\"我把钥匙放在桌子上，......现在我找不到它们了。\"可知，表示转折用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QPyXmxB-1984", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共20分）\nWe'd like to start working after leaving school______ we won't depend on our parents.（　　）\nA. as soon as\nB. so that\nC. even though\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们想在毕业后开始工作，这样我们就不会依赖父母了。\nA表示一……就，B表示为了，C表示即使、尽管，D表示自从。根据题干可知我们想在毕业后开始工作的目的是不依赖父母，则此处应用so that,引导目的状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-l95fm8D-1985", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nMy mother was so pleased with_______I had done_______she gave me a big hug.（　　）\nA. what；that\nB. what；what\nC. that；that\nD. that；what", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "妈妈对我所做的一切非常满意，她给了我一个大大的拥抱。\n根据题干可知第一空处指妈妈对我所做的一切非常满意，划线处缺一个宾语，则填写what,作done的宾语。其次so+形容词/副词+that从句表示如此……以至于……，结果状语从句，则第二空填写that。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，要求学生掌握常见连词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-s0lWEys-1986", "question": "二、单项填空（本大题共 15 小题， 每小题1分， 共 15 分）从下列每小题所给的 A、B、C和D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nI won't go home _____ the rain stops.（　　）\nA. until\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "直到雨停了我才回家。\nuntil直到；so所以；or或者、否则；but但是。not...until...\"直到......才......\"固定搭配。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SVw0n85-1987", "question": "知识运用（共20分）一、单项填空（共5分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C. D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI like playing table tennis,______I will choose the Table Tennis Club this term.（　　）\nA. because\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢打乒乓球，所以这学期我会选择乒乓球俱乐部。\nbecause因为；but但是；so所以；or或者、否则。根据\"我喜欢打乒乓球，......这学期我会选择乒乓球俱乐部。\"可知，应该是\"所以\"，填so。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-5IXdwOz-1988", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节， 满分 30 分）第一节单项填空（共 15 小题； 每小题 1 分， 满分 15 分）从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项， 并将所选答案涂在答题卡的相应位置上.\nMany students won't realize the importance of study______they grow up.（　　）\nA. but\nB. so\nC. if\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "许多学生直到长大后才意识到学习的重要性。\nA． but但是  B． so因此  C． if如果  D． until直到。根据题干，可知考查not…until直到……才……，固定句型。\n故选：D。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-gpIjppk-1989", "question": "第一部分 语言知识运用（共计55分）Ⅰ单项选择（每题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n- Why do you have time to look after the homeless dogs？\n-______the \"double reduction\" policy（双减政策），I have more free time.（　　）\nA. Because of\nB. Even though\nC. As for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你为什么有时间照顾那些无家可归的狗？\n-因为\"双减\"政策，我有更多的空闲时间。\nA.Because of因为；B.Even though即使；C.As for至于。根据Why可知问句是询问原因，用\"因为\"进行回答，A项正确。\n故选：A。\n正确辨析几个选项的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-3J6taZl-1990", "question": "一．英语知识运用（共两节，30分）第一节（共15小题；每小题1分，共15分）从每题后所给的A、B、C和D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-What's the secret of success,Dr.Know？\n-More time and effort,_________ you'll make it some day.（　　）\nA. yet\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-Know博士，成功的秘诀是什么？-更多的时间和努力，有一天你将会成功的．\nA表示还未、仍未，常用于否定句和疑问句，B表示或者、否则，C表示和，D表示但是．根据题干可知成功的秘诀是更多的时间和努力，有一天则将会成功的，该句型是祈使句，and/or陈述句，又因句子前后是并列关系，则应用and.\n故选：C。\n本题考查连词辨析，熟悉常见的连词含义及用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-rrFLnYt-1991", "question": "一、单项填空（本题有15小题，每小题1分，共15分）\n---I have some problems with my father._____I say,he doesn't believe me.\n---That's because you have lied to him many times.（　　）\nA. Whoever\nB. Wherever\nC. Whatever\nD. Whenever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---我和我父亲有一些问题。不管我说什么，他都不相信我。\n---那是因为你对他撒了很多次谎。\nA不管是谁，B.无论在哪里，C不管怎样，D.无论何时，根据答语：那是因为你对他撒了很多次谎。可知上面是：不管我说什么，他都不相信我。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-PY5B1pe-1992", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\nBe careful! Don't walk on the grass,______it will \"cry\".（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "小心！不要在草地上走，否则它会\"哭\"的。\nand和；but但是；or否则、或者、还是；so所以。根据Don't walk on the grass,...it will \"cry\"\"不要在草地上走，......它会‘哭'的\"可知，应该是\"否则\"or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-0u1jLjg-1993", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n一Would you like to walk______take a bus to the park？\n一I want to take a bus.It is far from here.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你想步行还是想坐公交去公园？\n--我想坐公交。离这里远。\nor或者；and和，而；but但是。根据答语可知题干应是选择疑问句，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需根据答语确定考点，再根据所给选项的不同用法作答。"}
{"id": "rose-ood-HbNi7Rj-1994", "question": "笔试部分二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分)从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n—When did Jack call you？\n—_______ I was helping my mom in the kitchen.（　　）\nA. While\nB. Though\nC. Before\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-杰克什么时候给你打电话的？-当我正在厨房里帮妈妈忙的时候。\nA表示当……时候，B表示虽然、即使，C表示在……之前，D表示自从、既然。根据题干可知当我正在厨房帮妈妈忙的时候，杰克给我打的电话，则此处应用While,引导时间状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-iuc33lS-1995", "question": "二、单项选择 （共 30 题 每小题 0.5 分 共 15 分）\nI think friends are like books - you don't need a lot of them ______\nthey're good.（　　）\nA. as well as\nB. as long as\nC. as good as\nD. as far as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我觉得好朋友像书一样-你不需要许多，只要它们是好的．\nA表示也，还，和……一样好，B表示只要，C表示和……一样好，D表示就……而言．根据题干可知好朋友就像书一样，你不要许多，只要它们是好的，则应用as long as,引导条件状语从句．\n故选：B．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-2X5YVLp-1996", "question": "一、单项选择题：\nThey are not in the same class,_____they are good friends.（　　）\nA. and\nB. but\nC. too\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们不在同一个班，但他们是好朋友。\n句意：他们不在同一个班，但他们是好朋友。A.and和，表并列关系；B.but但是，表转折关系；C.too也。根据前面提到他们不在同一个班，以及后面的他们是好朋友，可知这两句是转折关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-8uQJkMT-1997", "question": "Part 2 Phonetics，Grammar and Vocabulary（第二部分语音、语法和词汇）II. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nThe restaurant is not so popular ________it offers a lot of delicious food at low prices.（　　）\nA. because\nB. if\nC. after\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这家餐馆不太受欢迎，尽管它以低廉的价格提供许多美味的食物。\nbecause因为；if如果、是否；after在......之后；although虽然、尽管。根据The restaurant is not so popular\"这家餐馆不太受欢迎\"，及it offers a lot of delicious food at low prices\"......它以低廉的价格提供许多美味的食物\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cKqEUd1-1998", "question": "Ⅲ. Choose the best answer. （满分15分）\nYou can't eat ______ drink in class. We mustn't break the rules.（　　）\nA. and\nB. with\nC. for\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "课上你不能吃喝。我们不能违反规则。\nA表示和，B表示和……一起、带有，C表示为了、因为，D表示或者、否则。根据题干中We mustn't break the rules.可知我们不能在课上吃喝，其中eat和drink是并列关系，且该句是否定句，则此处应用or。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-VvTkU0H-1999", "question": "一、单项选择\nMy sister gets up at 6： 00 ______ has breakfast at 7： 00．（　　）\nA. or\nB. but\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我妹妹6点起床，7点吃早饭。\nor或者、还是、否则；but但是；so所以；and和、并且、然后。根据My sister gets up at 6：00\"我妹妹6点起床\"，及has breakfast at 7：00\"7点吃早饭\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-iV9sing-2000", "question": "第二部分英语知识运用 （共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A.B.C .D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nWash your hands before meals,______you may get ill.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吃饭前洗手，否则你会生病．\nA表示和，B表示但是，C表示或者、否则，D表示所以．根据题干可知吃饭前洗手，否则你会生病，应用连词or.\n故选：C．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-qXoEqiO-2001", "question": "一．选择填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMary,put on your coat,__________you'll have a cold.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玛丽，穿上你的外套，否则你会感冒的。\nand和；so所以；or否则；根据句意：穿上你的外套，___你会感冒的，可知此处用or表示否则。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-zGQGQ8y-2002", "question": "四、单项选择（每小题1分，共8分）从下面各题所给的A、B、C三个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nComputer is difficult for my grandparents, ______ it's really easy for me.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "电脑对我的祖父母来说很难，但对我来说真的很容易。\nA但是，B和，C所以，根据语境：电脑对我的祖父母来说很难，___对我来说真的很容易。可推知划线部分意为\"但是\"。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词用法的掌握。"}
{"id": "rose-ood-OIVcSzw-2003", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nThe fridge is empty,________we have to go out for dinner tonight.（　　）\nA. or\nB. but\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "冰箱是空的，因此今晚我们得出去吃晚餐。\nA或者，选择关系连词；B但是，转折关系连词；C因此，因果关系连词；D因为，因果关系练习；结合句意可知，句子是因果关系，原因是：冰箱是空的；结果是：今晚我们得出去吃晚餐。此时需要用因果关系连词，前因后果中间需要用so.\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-diERhjC-2004", "question": "笔试部分（80分）二、单项填空（本题有15小题，每小题1分，共15分）\n--You look weak today, Daming. How long have you been like this？\n--I've been ill ______I swam in a river last Friday.（　　）\nA. while\nB. after\nC. since\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--大明，你今天看起来很虚弱．你这样多久了？\n--自从上星期五在河里游泳后，我就病了．\nwhile在…期间；after在…之后；since自从…以后；when当…时候．since引导的时间状语从句，主句现在完成时态，从句一般过去时态．\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-ONWqFpe-2005", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nHe gets to school at about 6.30 a.m.every day and doesn't come home _______ 9 p.m.（　　）\nA. though\nB. until\nC. since\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他每天早上6点30分左右到校，直到晚上9点才回家。\nthough虽然；until直到；since自从；when当......时候。not...until\"直到......才\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-pi7PeV3-2006", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n-I'm afraid I can't go to the party tomorrow.\n-______you told me you would.What's happened？（　　）\nA. And\nB. So\nC. Or\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-我恐怕我明天不能去参加派对了．-但是你告诉你会去的．发生什么事了？\n正确答案：D．A表示并列，和，B表示原因，所以，C表示选择，或者、否则，D表示转折，但是．根据题干可知说话人告诉对方他不能去参加派对了，对方说但是他之前告诉自己会去，句子前后是转折关系，\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉每个选项的含义及用法，再根据题干进行选择．"}
{"id": "rose-ood-Q33iEhY-2007", "question": "第二部分 英语知识运用 （共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填人空白处的最佳选项。\nJane was reading in the room _________ her parents were cooking in the kitchen.（　　）\nA. until\nB. since\nC. while\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简在房间里看书，而她父母在厨房做饭。\nuntil直到；since自从、既然；while在......期间、而；unless除非。主句和从句都是过去进行时态，while引导时间状语从句，表示两个动作同时进行。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-1a4uz3r-2008", "question": "一、单项选择（共16小题，每小题0.5分，满分8.0分）\n--Excuse me.Do you have a table for two by the window？\n--I'm sorry,______ there aren't any seats now.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--打扰了。你这里有靠窗户两个人的位置吗？\n--对不起，现在这儿没有任何位置了。\nand并且；so因此；but但是；or或者；I'm sorry ，but...是固定句型，用于表示歉意的话语。故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-24kFuj1-2009", "question": "一、单项选择（共16小题，每小题0.5分，满分8.0分）\nHurry up,______ you will miss the last bus.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "快点，否则你会错过末班车。\nor否则；but但是；and和；so所以；根据句意，快点，____你会错过末班车，可知此处用or,表示\"否则\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-dkkyUrs-2010", "question": "一、单项填空（本题有10小题， 每小题1分， 共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nAt the meeting,the managers kept arguing about the problem ______ they reached an agreement.\nA. after\nB. when\nC. until\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "会上经理们一直争论这个问题直到他们达成一致。\nA表示在……之后，B表示当……时候，C表示直到，D表示既然、自从。根据题干可知会上经理们一直争论这个问题直到他们达成一致，则此处应用until,引导时间状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-0BlhVP6-2011", "question": "二、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n-I don't like black______red.\n-I don't like black,______ I like red very much.（　　）\nA. or, and\nB. and, but\nC. or, but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不喜欢黑色或红色。我不喜欢黑色，但是我非常喜欢红色。\n英语中对两者表示否定时，不用and,要用or连接。所以第一个空用or.下面的句子是分为了两个句子，中间可以用转折连词but连接。\n故选：C。\n知道每个连词的含义，以及or的特殊用法。"}
{"id": "rose-ood-xHsdphN-2012", "question": "II.选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n- Mom, shall we have lunch now？\n- We won't have lunch ______your dad comes back.（　　）\nA. until\nB. because\nC. though\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--妈妈，我们现在吃午饭好吗？\n--直到你爸爸回来，我们才会吃午饭。\nuntil直到；because因为；though虽然；when当…时候。根据We won't have lunch\"我们不会吃午饭\"，及your dad comes back\"你爸爸回来\"可知，应该是\"直到\"。not…until…\"直到…才…\"固定搭配。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-g2kRPFE-2013", "question": "Ⅲ.单项选择\nYour parents love you very much ______they seldom say, \"I love you.\"（　　）\nA. whenever\nB. however\nC. even though\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你的父母非常爱你尽管他们很少说：\"我爱你。\"\nwhenever无论什么时候，however然而，even though尽管，unless除非，结合句意，你的父母非常爱你尽管他们很少说：\"我爱你。\"\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-T9Kb1dS-2014", "question": "二、选择填空（共15题，计15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n- I like riding fast.It's very exciting.\n- Oh!You mustn't do it like that,______ you may have an accident.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我喜欢骑得快。这很令人兴奋。\n——哦！你不能那样做，否则你可能会出事故。\nor否则，要不然；so因此；and和，又；but但是。Oh!You mustn't do it like that\"你不能那样做\"，可知，此处是\"否则你可能会出事故\"。\n故选：A。\n正确区分几个选项的汉语意思，结合句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-OKXMiBX-2015", "question": "二、单项选择\nVirus can stay on our hands for long, so remember to wash your hands with some soap and water carefully ________ you come inside. It is the best way to fight novel coronavirus.（　　）\nA. when\nB. before\nC. while\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "病毒会在我们的手上停留很长时间，所以当你进来的时候记得用肥皂和水仔细洗手．这是对抗新型冠状病毒的最好方法．\nwhen当……的时候；before在……之间；while当……的时候；and和，又．根据\"so remember to wash your hands with some soap and water carefully所以记得用肥皂和水仔细洗手\"可知，应该是\"当你进来的时候\"，此处是when引导的时间状语从句．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-XAtrXB2-2016", "question": "一. 单项选择（共20分，每小题1分）\nHurry up,Tom!You must get up now, ______ you'll be late for the train.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. or\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "快点，汤姆！你现在必须起床，否则你赶不上火车了。\nif如果、是否；unless除非；or否则、或者；until直到。根据You must get up now\"你现在必须起床\"可知，\"否则\"你赶不上火车了。填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-z30GoxF-2017", "question": "一. 单项选择（共20分，每小题1分）\n- Would you please give this newly-published novel to Sally？\n- Certainly.______ she arrives home.（　　）\nA. As soon as\nB. So that\nC. In order to\nD. Instead of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--可以请你把这本新出版的小说给莎莉吗？\n--当然可以。她一到家我就给她。\nas soon as一......就......；so that以便于；in order to为了；instead of代替；根据句意，请你把新出版的小说给莎莉，可知回答应是\"她一到家就给她\"。\n故选：A。\n正确辨析几个短语的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-xkvqwVw-2018", "question": "一、II. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）（共20分）\nDownload this app_____ you will find it easy to learn cooking.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "下载这个app,你会发现学习烹饪是容易的。\nor 或者，否则，表示选择或转折关系；so 因此，所以，表示因果关系；and 和，并且，表示并列或递进关系；but 但是，表示转折关系。根据语境，下载这个app_____你会发现学习烹饪是容易的。可知，前后句子是并列或递进关系，因此用\"and\"连接。\n故选：C。\n掌握并列连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-gcCEaZ8-2019", "question": "一、II. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）（共20分）\nYou'd better call a taxi_____it rains. It's such a long way.（　　）\nA. if\nB. though\nC. unless\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果下雨你最好叫一辆出租车。那么长一段路。\nif 如果，引导条件状语从句；though 虽然，即使，引导让步状语从句；unless 除非，如果不，引导条件状语从句；while 当…时，然而，引导时间状语从句，也可做并列连词。根据语境，____下雨你最好叫一辆出租车。那么长一段路。可知，if引导的条件状语从句，如果下雨你最好叫一辆出租车。那么长一段路。B和C选项，不符合情景，排除。而while引导时间状语从句时，从句一般要用进行时态，因此排除D。\n故选：A。\n准确把握连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ZXUbZ3U-2020", "question": "二．单项选择 （本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n---May I go to the cinema with you tonight？\n---I'm afraid not, ______you have finished your homework.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. until\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---今晚我可以和你一起去看电影吗？\n--恐怕不行，除非你做完作业。\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法。A．if   如果；B．unless 除非；  C．although 尽管。A．although 尽管； B．unless  除非；C．when  .当……时候；D．since 自……以来。根据语境推测句意是\"---今晚我可以和你一起去看电影吗？--恐怕不行，除非你做完作业。\"可知应用unless意为\" 除非\"，unless you have finished your homework.除非你做完作业。其余三个均不符合句意。\n故选：B。\n在解题时，根据逻辑关系的不同，先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键。"}
{"id": "rose-ood-O2TImov-2021", "question": "八、选择题（共20小题，每小题3分，满分60分）\nThe great scientist Yuan Longping left us last month,________ he will live in our hearts forever.（　　）\nA. so\nB. but\nC. if\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "伟大的科学家袁隆平上个月离开了我们，但他将永远活在我们心中。\nso因此，表示结果关系，but但是，表示转折关系，if如果，引导条件状语从句，since自……以来，用于现在完成时，作为\"既然\"讲，引导原因状语从句。结合句意：伟大的科学家袁隆平上个月离开了我们，但他将永远活在我们心中。联系前后两句，表示转折关系。\n故选：B。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-BFygYbG-2022", "question": "III. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）（共16分）\nI' d like to fly kites in the park, __________ James wants to stay at home.（　　）\nA. but\nB. and\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我想在公园放风筝，但詹姆斯想呆在家里。\nbut但是；and和；because因为；so所以。根据I'd like to fly kites in the park\"我想在公园放风筝\"，及James wants to stay at home\"詹姆斯想呆在家里\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qxKXAxq-2023", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）\nIt is very cold outside.Put on warm clothes,______you may get sick.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "外面非常冷。穿上温暖的衣服，否则你可能会生病。\n结合句意，外面非常冷。穿上温暖的衣服，__你可能会生病。结合选项，and和，so因此，or 否则，but但是。结合语境，可知需要用or表示\"否则\"。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-FeVGncn-2024", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填人空白处的最佳选项，并将答案填写到答题卷的相应位置上。\nIt's said that tea wasn't taken to England______around 1660.（　　）\nA. until\nB. since\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "据说茶叶直到1660年才被运到英国。\nA表示直到，B表示自从、既然，C表示当……时候。根据题干可知据说茶叶直到1660年才被运到英国，其中not……until表示直到……才。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Dk7lqCj-2025", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI have never won a prize, _____ I have entered the competition several times.（　　）\nA. so\nB. because\nC. but\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我从未得奖，尽管我参加过几次比赛。\nso因此；because因为；but但是；although 尽管；根据前文I have never won a prize我从未得奖，以及I have entered the competition several times.我参加过几次比赛。可知此处表达\"我从未得奖，尽管我参加过几次比赛\"。\n故选：D。\n结合语境判断对应的连词。"}
{"id": "rose-ood-ooPV1lt-2026", "question": "一、单项选择（共10分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\n--Do you have a tennis ball？\n--Yes,I do.______ I can't play tennis well.（　　）\nA. Then\nB. And\nC. So\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你有网球吗？\n--是的，我有。但是我网球打得不好。\nThen那么；And和；So所以；But但是。根据Do you have a tennis ball？Yes,I do.\"你有网球吗？是的，我有。\"及I can't play tennis well.\"我网球打得不好。\"可知，表示转折用But\"但是\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZvfPRlg-2027", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-Can you tell me ____________ Miss Chen will come back this Friday？\n-She can't be back until next Monday.（　　）\nA. if\nB. that\nC. when\nD. why", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你能告诉我陈小姐是否这个周五将回来吗？她下周一之前不可能回来。\nⅰf和when引导的条件状语从句和时间状语从句，\"主将从现\"。when 和if引导的宾语丛句，该用什么时态就用什么时态。第一句的tell me后面明显是宾语从句，此处缺少宾语从句引导词。根据答语\"她下周一之前不可能回来\"可知，B，C和D都逻辑不通。\n故选：A。\n考查丛句引导词。"}
{"id": "rose-ood-C0bY3V6-2028", "question": "三、单项选择。（共15题，每题1分，计15分）\nWhy didn't he stop to have a rest？\n_______ he had to complete his work on time.（　　）\nA. Because\nB. If\nC. As\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-为什么他不停下来休息一下呢？-因为他必须按时完成工作。\nA表示因为，B表示如果，C表示随着，当……时候，D表示自从、既然。根据题干可知他不停下来休息是因为他必须按时完成工作，句子前后是因果关系，则应用because。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-iW1Apyv-2029", "question": "二、单选题（本大共15小题，共15分）\n____ you don't feel well, stay at home and have a good rest（　　）.\nA. Until\nB. Though\nC. If\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你觉得不舒服，就呆在家里好好休息。\nA． Until直到  B． Though虽然  C． If如果  D． Although虽然。根据题干，可知you don't feel well是假设，为条件状语从句，用if引导。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-iDD3P9o-2030", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（词汇和语法）（共42分）Ⅰ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nGo along the street,________you'll find the market opposite the bank.（　　）\nA. when\nB. though\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "沿着这条街走，然后你会发现银行对面的市场。\nwhen当......时候；though虽然；and和、并且、然后；or或者、还是、否则。根据Go along the street,...you'll find the market opposite the bank\"沿着这条街走，......你会发现银行对面的市场\"可知，应该是\"然后\"，表示承接或递进，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-pbodVOG-2031", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（词汇和语法）（共42分）Ⅰ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nYesterday morning I got up early_______ be late for the exam.（　　）\nA. in order to\nB. in order not to\nC. in order that\nD. so as to", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昨天早上为了考试不迟到，我起得很早。\nin order to为了；in order not to为了不；in order that后跟从句；so as to为了。根据Yesterday morning I got up early\"昨天早上我起得很早\"可知，\"为了不\"迟到。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-IAdKnre-2032", "question": "一．选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nYou can do better in writing _________ you keep practicing and never give up.\nA. so\nB. or\nC. before\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果你坚持练习，永不放弃，你可以在写作上做得更好。\nso所以；or或者、还是、否则；before在......之前；if如果。根据You can do better in writing...you keep practicing and never give up\"你可以在写作上做得更好，......你坚持练习，永不放弃\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-eXaI3V5-2033", "question": "一、卷Ⅰ 选择题（共 40 分）单项选择。（ 共 15 小题，每小题1 分，计 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nGo straight on,then turn right at the second crossing,______ you'll find Xinhua Bookshop.（　　）\nA. and\nB. because\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一直往前走，然后在第二个十字路口右转，你就会看到新华书店。\nand和、并且、然后；but但是；or或者、否则。根据Go straight on,then turn right at the second crossing\"一直往前走，然后在第二个十字路口右转\"，及you'll find Xinhua Bookshop\"你就会看到新华书店\"可知，表示递进或承接用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uB3hXph-2034", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nEnglish is a little difficult for me,______ I really like it.（　　）\nA. and\nB. because\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "英语对我来说有点难，但我真的很喜欢它。\nand和；because因为；but但是。根据English is a little difficult for me\"英语对我来说有点难\"，及I really like it\"我真的很喜欢它\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-D457hNu-2035", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nThe doctors worked for ten hours,_____nobody had a rest.（　　）\nA. so\nB. or\nC. for\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "医生们工作了十个小时，但没有人休息。\nso所以；or或者、否则；for为了；but但是。根据\"医生们工作了十个小时，......没有人休息。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-7eXGa8y-2036", "question": "II．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n-Somebody wants you on the phone, Bob.-_____ who knows I am here？（　　）\nA. But\nB. And\nC. For\nD. So", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-鲍勃，有人打电话找你。-但是谁知道我在这里呢？\nA表示但是，B表示和，C表示因为，D表示所以。根据题干中可知有人打电话找鲍勃，鲍勃觉得但是谁知道他在这里呢，句子前后是转折关系，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5XXvrZC-2037", "question": "二、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分） 请从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定的答案标号涂黑。\nPlease write your homework carefully,________the maths teacher will ask you to write it again.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "请认真做作业，否则你的数学老师会让你重写的。\nA然后，是并列，顺承关系连词；B但是，转折关系连词；C或者，否则，选择关系连词；D因此，因果关系连词；结合句意可知，请认真做作业，否则你的数学老师会让你重写的。前后句之间选择关系。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-8APLfoQ-2038", "question": "一. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Where would you like to go tomorrow, Fuzhou ______ Zhengzhou？\n-Fuzhou.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-明天你想去哪里，福州还是郑州？-福州。\nA表示但是，B表示和，C表示或者、否则。根据题干中回答可知此处询问你明天是去福州还是郑州，此处表示选择，C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-VrrsXeS-2039", "question": "一. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nLi Jie always plays computer games ________ it is very late at night.\nA. after\nB. before\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "李杰总是玩电脑游戏，直到晚上很晚。\nA表示在……之后，B表示在……之前，C表示直到。根据题干可知李杰总是玩电脑游戏，直到晚上很晚，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-BMe4g2f-2040", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n________he was very tired, he continued working in the hospital. （　　）\nA. As soon as\nB. Although\nC. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管他很累，他还是继续在医院工作。\nAs soon as一…就…；Although虽然、尽管；Because因为。根据he was very tired\"他很累\"，及he continued working in the hospital\"他继续在医院工作\"可知，应该是\"尽管\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SWIUpJx-2041", "question": "一．选择填空。（共10小题， 计20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题， 每小题1分；计10分）\nTommy still wants to try out for the team ________he doesn't know the result in the end.\nA. although\nB. as soon as\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤米还想参加球队的选拔赛，尽管他不知道最后的结果。\nalthough虽然、尽管；as soon as一......就......；unless除非。根据Tommy still wants to try out for the team...he doesn't know the result in the end\"汤米还想参加球队的选拔赛，......他不知道最后的结果\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZlKJfrc-2042", "question": "三、单项选择。（共15小题，每小题1分，计15分）\n—Which would you like better,tea _______ coffee？\n—I like coffee better.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你更喜欢哪个，茶还是咖啡？\n—我更喜欢咖啡。\nbut但是；and并且；or或者；由题干问句\"Which would you like better,tea _______ coffee\"可知，是选择关系，茶或是咖啡，用or连接。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-F111mXG-2043", "question": "一、单项填空 （共15小题；每小题0分，满分0分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n--How do you like the two pairs of shoes？\n--They don't fit me.They are ______ too big ______ too small.（　　）\nA. either； or\nB. neither； nor\nC. not only； but also\nD. both； and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你觉得这两双鞋怎么样？\n-它们不适合我。它们要么太大要么太小。\n根据语境及关键信息They don't fit me（它们不适合我），且设空处信息词too big（太大）、too small（太小）都是鞋子不合适的原因，因此设空处应用either...or...结构，表\"或者……或者……\"，在这里表两者都不合适，符合题意。B项\"既不……也不……\"，C项\"不但……而且……\"，D项\"两者都\"；均不符合题意。\n故选：A。\n解答此题时，要根据实际语境来判断合适的连词，同时还要掌握四个选项的不同用法。"}
{"id": "rose-ood-bPuIVzK-2044", "question": "二、单项选择．（10分）\nMike,what were your parents doing at 8：00 last night？\n My mother was reading _______ my father was playing computer games.（　　）\nA. while\nB. when\nC. as\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--迈克，昨晚8点你父母在干什么？\n--我爸爸在玩电脑游戏而妈妈在看书．\n答案：A．考查连词．句意\"--迈克，昨晚8点你父母在干什么？--当我爸爸在玩电脑游戏的时候妈妈在看书．\"A在…期间．B到…时候．C作为．D在…之前．这里是时间状语从句，如果从句和主句的动作同时发生，两句都用过去进行时的时候，多用while引导，\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-sPJHYiF-2045", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n___the COVID-19 is still spreading rapidly,getting a vaccine（疫苗）is quite necessary.（　　）\nA. Before\nB. Since\nC. Although\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "由于COVID-19病毒仍在迅速传播，因此我们需要一种疫苗（疫苗）很有必要。\nA．Before 之前；B．Since 自从；由于；C．Although  尽管；D．Unless除非；根据文中信息，可知句意推测为由于COVID-19病毒仍在迅速传播，因此我们需要一种疫苗（疫苗）很有必要。Since the COVID-19 is still spreading rapidly由于COVID-19病毒仍在迅速传播。\n故选：B。\n做题时要在知道各选项含义的基础上，结合具体语境得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-9KUebL1-2046", "question": "二、单项填空（8 分）请阅读下面各小题，从题中所给A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑（每小题1 分，共8 分）\nThey should spend time on schoolwork _______get good grades.（　　）\nA. so\nB. so that\nC. in order\nD. in order to", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "\n故选：D．"}
{"id": "rose-ood-IWIC0Kr-2047", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，共15分）\n—What day is it today,Monday ________ Tuesday？\n—Monday.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--今天是星期几，星期一还是星期二？\n--星期一。\nand和，通常用于肯定句；but但是；so所以；or或者、还是，通常用于否定句或疑问句。根据\"星期一\"可知，选择疑问句，用or。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-0guliqB-2048", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nEagles hunt for food in the daytime ______ owls （猫头鹰） are only active during the night.（　　）\nA. because\nB. while\nC. moreover\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鹰在白天捕食而猫头鹰只在夜间活动。\nbecause因为，while而，moreover还有，when当……时候，结合句意，可知鹰在白天捕食而猫头鹰只在夜间活动。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-aoWKdYB-2049", "question": "一、单项选择（本题共15小题，每小题l分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe man who has had the terrible disease ______May 5th should be sent into hospital.（　　）\nA. after\nB. before\nC. since\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "自5月5日以来患有可怕疾病的人应该被送往医院。\nA表示在……之后，B表示在……之前，C表示自从、既然，D表示直到。根据题干可知自5月5日以来患有可怕疾病的人应该被送往医院，其中who has  had the terrible disease___May 5th是定语从句，是现在完成时态（其结构是主语+have/has done），且May 5th是时间点，则此处应用since,表示自从。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见的连词含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-v50XC9w-2050", "question": "Ⅱ. 单项选择 从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）\n-You should study much harder than before ，______you can't make great progress.\n-Thanks, I will.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你应该比以前更加努力学习，否则你不会有很大的进步。\n--谢谢，我会的。\nand和；so所以；or或者、还是、否则。根据You should study much harder than before\"你应该比以前更加努力学习\"，及you can't make great progress\"你不会有很大的进步\"可知，应该是\"否则\"or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-MrJDZT2-2051", "question": "第一部分语言知识运用（共计55分）I.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项\nYour hearing will be badly hurt______ you always listen to music by earphone.（　　）\nA. whether\nB. though\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你总是用耳机听音乐，你的听力会受到严重伤害。\nwhether是否；though虽然；if如果。if引导的条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-C0834h1-2052", "question": "二.单项填空（共 10小题，每小题0.5分； 满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nPeople developed the first cars in the 1880s,____they started using cars a lot in the early 20th century.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "人们在19世纪80年代发明了第一辆汽车，并在20世纪初开始大量使用汽车。\nand和；or或者；so所以；for因为。根据\"People developed the first cars in the 1880s,____they started using cars a lot in the early 20th century\"可知，此处指人们在19世纪80年代发明了第一辆汽车，并在20世纪初开始大量使用汽车。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-d61EZdz-2053", "question": "II.语法与情景对话（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A， B， C， D四个选项中选择一个最佳答案。\n—I think I am the shyest in my class.What should I do？\n—Be more active in class,________ you can improve your ability to express yourself.（　　）\nA. and\nB. unless\nC. or\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我认为我是班里最害羞的。我该怎么办？\n-在课堂上更加活跃，可以提高自己的表达能力。\nand并且，和，表示并列关系；unless除非，表示条件关系；or或者，表示选择关系；although虽然，尽管，表示转折关系；根据Be more active in class在课堂上更加活跃，和 you can improve your ability to express yourself可以提高自己的表达能力。可知它们之间是并列关系，用and连接。\n故选：A。\n考查连词辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-AgSPLHc-2054", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） 14%\nSmoke was coming in from under the door,______we had to escape through the window.（　　）\nA. but\nB. for\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "烟从门下冒了进来，所以我们不得不从窗户逃出去。\nbut但是；for因为；or或者；so所以。根据\"Smoke was coming in from under the door,______we had to escape through the window\"可知，此处指烟从门下冒了进来，所以我们不得不从窗户逃出去。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-EH7OyFh-2055", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分， 满分 15分从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\n—Does Jim have a sister？\n—No,he does't.  ______ he has a brother.（　　）\nA. So\nB. And\nC. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-吉姆有妹妹吗？\n-不，他没有。但是他有一个弟弟。\nA.所以，B.和，C.但是，根据语境：-吉姆有妹妹吗？-不，他没有。___他有一个弟弟。可推知划线部分意为\"但是\"。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-k5lJwwz-2056", "question": "一、单项填空 （每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI want to buy a magazine,________ I don't have enough money.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想买本杂志，但我没有足够的钱。\nand和；but但是；or或者；so所以。根据I want to buy a magazine\"我想买本杂志\"，及I don't have enough money\"我没有足够的钱\"可知，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fNv16o4-2057", "question": "二、单项填空（本大题有20小题，每小题1分，共20分）在每小题的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，将其字母编号填写在答卷相应题目的答题位置上．若用答题卡答题，则将答题卡上对应题目所选的选项涂黑．\nLiang Li always helps others _____ she is very busy.（　　）\nA. but\nB. and\nC. although\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "梁丽总是帮助别人，即使她很忙．\n正确答案：C．A表示转折，但是，B表示并列，和，C表示让步，虽然，即使，D表原因，因为．根据题干可知即使梁丽很忙，她还总是帮助别人，故选择C．正确答案：D．A表示如果，引导条件状语从句．B表示因为，引导原因状语从句．C表示原因，所以．D表示虽然、即使，引导让步状语从句．根据题干可知比尔虽然尽全力准备了考试，但他还是失败了，\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉每个选项的含义及用法，再根据题干进行选择．"}
{"id": "rose-ood-jcs2MPO-2058", "question": "一、单项选择。（本题有10小题，每小题1分，共10分）\nMark is often the earliest to school _______he lives farthest.（　　）\nA. if\nB. so\nC. because\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "马克常常上学最早，尽管他住得最远。\nif如果；so所以；because因为；although虽然、尽管。根据Mark is often the earliest to school\"马克常常上学最早\"，及he lives farthest\"他住得最远\"可知，应该是\"虽然\"，用although引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-894oz7F-2059", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分， 共10分）从A. B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n一Which dress would Jane like,the red one ___ the green one？\n—I think she would like the red one.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---简想要哪件衣服，红色的还是绿色的？\n---我想她想要红色的。\nor或者，表选择关系；and和，表并列关系；but但是，表转折关系；because因为，表因果关系。根据the red one ...the green one可知，此处表示选择关系，\"简想要哪件衣服，红色的还是绿色的？\"，要用or连接。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-zK5HMDm-2060", "question": "一、（共15小题，每小题1分，共15分）从每题所给的A， B， C， D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThey decide to have more workers for the project ________ it won't be put off.（　　）\nA. even if\nB. as if\nC. now that\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他们决定为这个项目增派更多的工人，以便它不会被推迟的。\nA即使。B好像。C既然。D以便。根据句意，为项目增派更多的人，以便不会被延期推迟。\n故选：D。\n知道每个连词短语的含义，根据句意，选择横线处所需要的确切意思。"}
{"id": "rose-ood-tCxnQ8X-2061", "question": "综合运用（40 分）Ⅰ. 单项选择 （15 分）从下列各题所给的选项 A、B、C、D 中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其字母序号涂黑。\nWork harder,________ you'll learn English better and better.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "更加努力学习，你英语将会学得越来越好。\nor 或者，否则，表示选择或转折；so 因此，表示结果；but 但是，表示转折；and 和，表示并列或递进。根据语境，可知句子运用了\"祈使句，and/or + 陈述句\"结构，即句意为更加努力学习，你英语将会学得越来越好，前后是递进关系，因此用and。\n故选：D。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ImAUCMp-2062", "question": "一.单项选择（共10分；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nDo you hear of the English saying\"Strike the iron （打铁）______it is hot\"？\nA. while\nB. unless\nC. after\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你听说过英语谚语\"趁热打铁\"吗？\nwhile在......期间；unless除非；after在......之后；until直到。Strike the iron while it is hot\"趁热打铁\"固定谚语。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-HMm4HAU-2063", "question": "一、单项选择\nAlan likes dogs ________ they are smart.（　　）\nA. that\nB. why\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Alan喜欢狗，因为它们很聪明。\nthat引导词，无实际意义；why为什么；so所以；because因为。\"Alan likes dogs\"与\"they are smart\"是因果关系，因为狗聪明，所以喜欢它们。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-KxtUBKy-2064", "question": "二、单项填空．\nTexting is cheap and convenient but some people text  ______  they are driving or riding a bike. It's too dangerous.（　　）\nA. since\nB. if\nC. while\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "发短信又便宜又方便，但是一些在他们开车或者骑自行车的时候发短信．这太危险了．\nA表示自从、既然，B表示如果，C表示当……时候，与……同时，D表示一……就．根据题干中It's too dangerous.可知一些人当他们在开车或者骑自行车的时候他们发短信，这太危险了，则应用while,符合题意．\n故选：C．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：convenient adj. 方便的．dangerous adj. 危险的．"}
{"id": "rose-ood-DzbC8z0-2065", "question": "三．Choose the best answer. （选择最恰当的答案）\n_______ summer is hot and sunny,my sister still loves it.（　　）\nA. Because\nB. Although\nC. So\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然夏天又热又晴朗，但是我妹妹仍然爱它。\nbecause因为，表示原因，although虽然，表示转折，so所以，表示因果，but但是，表示转折，结合句意，____夏天又热又晴朗，但是我妹妹仍然爱它。判断为转折关系，空格处词义为虽然。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-5SOuMHO-2066", "question": "一． Choose the best answer （选择最恰当的答案） ： （每小题1分，共16分）\nWe are taught to be kind to everybody _______ everything around us.（　　）\nA. as much as\nB. as many as\nC. as far as\nD. as well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们被教导要善待每一个人，以及我们周围的一切。\nA．as much as  和....一样多；B．as many as  和...一样多；C．as far as  和....一样远；D．as well as  和.....一样好，以及。根据句意，我们被教导要善待每一个人，以及我们周围的一切。as well as 符合题意。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-8nZj0O9-2067", "question": "II.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分， 满分15分）\nSam has a big nose,________ Tom's nose is small.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "萨姆有一个大鼻子，但汤姆的鼻子很小。\nso所以；and和；but但是。根据Sam has a big nose\"萨姆有一个大鼻子\"，及Tom's nose is small\"汤姆的鼻子很小\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cWHb54j-2068", "question": "一、单项选择.\nWe should leave early tomorrow morning,______ we won't get there on time.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该明天一早出发，否则我们就不能按时到达那里。\nand和；so所以；or或者、还是、否则；but但是。根据We should leave early tomorrow morning\"我们应该明天一早出发\"可知，\"否则\"我们就不能按时到达那里。填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cHzHd8o-2069", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四中选出可以填人空白处的最佳答案。\nThe graduates will have a better chance of getting jobs _________ they have some part-time experience.\nA. if\nB. until\nC. before\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果毕业生有一些兼职经验，他们将有更好的机会找到工作。\nif如果；until直到；before在......之前；unless除非。根据The graduates will have a better chance of getting jobs...they have some part-time experience\"......毕业生有一些兼职经验，他们将有更好的机会找到工作\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cVZPHXj-2070", "question": "Ⅵ.单项选择。（15分）\n_____Mrs .Green got home, her daughter was doing her homework, _______her son was playing computer games.（　　）\nA. When； when\nB. When； while\nC. While； while\nD. While； when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当格林夫人到家时，她的女儿正在写作业，然而她的儿子正在打游戏。\nwhen和while都是连词，都可表示当……时候，区别在于when从句的动词通常是短暂性动词，while从句的动词通常是延续性动词，主从句都可用进行时态。while也表示然而，前后形成对比。根据题干可知当格林夫人到家时，她的女儿正在写作业，然而她的儿子正在打游戏，其中got是get的过去式，短暂性动词，则第一空填写When,第二空填写while,前后形成对比。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，要求学生掌握when和while的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-yhoY21U-2071", "question": "Ⅵ.单项选择。（15分）\n-It's snowy today. I'm not sure________ the highway will be closed or not.（　　）\nA. why\nB. if\nC. whether\nD. how", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今天下雪。我不确定高速公路是否会封闭。\nwhy为什么，if是否，whether是否，常与or not连用，how如何，结合句意，可知今天下雪。我不确定高速公路是否会封闭。or not前只能用whether。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-sr6t9dm-2072", "question": "二、单项选择（10 分，每小题，1 分）\nMy room is tidy,______my sister's room isn't.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的房间很整洁，但我姐姐的房间不整洁。\n并列连词but意为\"但是\"，表示转折关系，所连接的成分意思相反或相对。并列连词and意为\"和，又\"，表示并列关系，常用来连接表示对等成分的单词、短语或者句子，表示意思的顺延或增补。并列连词so表示\"因此、所以\"之意，常用来连接两个简单句，这两个简单句有意思上的因果关系。of……的，表示所属关系，介词。不能连接句子。前句\"我的房间很整洁。\"，后句\"我姐姐的房间不整洁。\"，联系前后两句，表示转折关系。\n故选：A。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-UCsny1S-2073", "question": "Ⅱ. 单项选择 从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。（每小题1分，满分15分）\n--Is it interesting to play computer games？\n--Yes,________ you are interested in playing computer games,you'll lose yourself in it.（　　）\nA. because\nB. as\nC. once", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--玩电脑游戏有趣吗？\n--是的，一旦你对玩电脑游戏感兴趣，你就会沉迷其中。\nbecause因为；as因为、当......时候；once一旦。根据you are interested in playing computer games,you'll lose yourself in it.\"......你对玩电脑游戏感兴趣，你就会沉迷其中。\"可知，应该是\"一旦\"，用once引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Bmdkl4j-2074", "question": "一、单项选择（共16小题；每小题l分，计16分）在下列各题四个选项中选出一个最佳答案，填入题前的括号中．\n- How long have you lived in the flat？\n-____________  I was born.（　　）\nA. When\nB. After\nC. Since\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你在这套公寓住了多久了？\n--从我出生起．\nWhen什么时候．After在…之后．Since自从…起．Before在…之前．根据How long have you lived in the flat？\"你在这套公寓住了多久了？\"可知，表示延续性，应该用Since.这里表示\"自从我出生起\"．\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-CUcGn53-2075", "question": "二. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI was doing my homework ______my brother came into my room.（　　）\nA. after\nB. until\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我哥哥走进我的房间时，我正在做作业。\nafter 在...之后，引导时间状语从句时，通常情况下，从句用过去完成时，主句用一般过去时；until 直到...，到...时，用于肯定句时，从句的谓语动词应该是延续性动词，用于否定句时，谓语动词常用非延续性动词；when 当...的时候，引导的时间状语从句是一般过去时，主句常用过去进行时。题中句子的主句是过去进行时，从句是一般过去时，所以when符合题意。\n故选：C。\n掌握连词的用法，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-VztCybt-2076", "question": "二. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI dare not go out alone at night ______I am afraid.（　　）\nA. because\nB. if\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我晚上不敢单独出去，因为我害怕。\nA表示因为，B表示如果，C表示直到。根据题干可知我晚上不敢单独出去是因为我害怕，句子前后是因果关系，则应用because,引导原因状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-80M8m6o-2077", "question": "一. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（共15分）\nThe child is lively ______ healthy,so everybody likes to play with him.（　　）\nA. as well as\nB. as well\nC. too\nD. also", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这孩子既活泼又健康，所以每个人都喜欢和他一起玩。\nas well as既……又……；as well也，位于句尾；too也，位于句尾；also也，位于be动词后。这里连接并列形容词lively\"活泼的\"、healthy\"健康的\"，用as well as。\n故选：A。\n分析选项词性及用法，结合语境，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-r1CZ01t-2078", "question": "II，Choose the best answer （ 选择最恰当的答案） （20 分）\n____we are old, we still work in the fields every day.（　　）\nA. Although\nB. For\nC. If\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然我们老了，但是我们每天仍然在田野里劳作。\nA表示虽然、即使， B表示因为，C表示如果，D表示自从、既然。根据题干可知虽然我们老了，但是我们每天仍然在田野里劳作，句子前后是转折关系，则应用Although,引导让步状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-sy3aJtK-2079", "question": "II.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n— When will you arrive in Shandong？\n— I will call you ______ I arrive there.（　　）\nA. as soon as\nB. while\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你什么时候到达山东？\n——我一到那里就给你打电话。\nas soon as一……就……；while当……时候；until直到。根据上句\"你什么时候到山东？\"可知，答语应是：我一到那里就给你打电话。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-QmsUrMJ-2080", "question": "一、单项选择。从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案，（每小题1分，满分15分）\n_______she won the chess match, Rita was still unhappy with her performance.\nA. Although\nB. Since\nC. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然丽塔赢得了国际象棋比赛，但她仍然对自己的表现不满意。\nalthough虽然，尽管，即使；since自从，既然；if如果。根据句意\"____丽塔赢得了国际象棋比赛，但她仍然对自己的表现不满意。\"可知，Although符合句意。\n故选：A。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-Uih95vd-2081", "question": "一、 Choose the best answer （选择最恰当的答案） ： （共 15 分）\nAlice always helps her classmates,________ she is given the model student award this term.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "爱丽丝总是帮助她的同学们，所以这学期她被授予模范学生奖。\nA因此，因果关系连词；B或者，选择关系连词；C并且，顺承关系连词；D但是，转折关系连词；结合句意可知，因为爱丽丝总是帮助她的同学们，所以这学期她被授予模范学生奖。很明显前后句子之间是因果关系。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-KNfzERF-2082", "question": "B）选择填空．从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项．\nPresident Xi encourages all Chinese people to plant trees____our country can be greener and more beautiful.（　　）\nA. so that\nB. as long as\nC. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "习主席鼓励所有中国人民种树，为了我们的国家可以更绿和更美．\nA表示为了，引导目的状语从句，B表示只要，引导条件状语从句，C表示即使，引导让步状语从句．根据题干可知习主席鼓励中国人民种树的目的是为了让我们国家更绿和更美．\n故选：A．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：encourage sb. to do sth. 鼓励某人做某事；"}
{"id": "rose-ood-xK9XeAb-2083", "question": "一、单项选择（本题共15小题：每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThe company can give you more chances,_______ increase your pay by 40%.（　　）\nA. as soon as\nB. as good as\nC. as well as\nD. as possible as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "公司可以给你更多的机会，也可以给你加薪40%。\nas soon as一......就......；as good as和......一样好；as well as除……之外（也）；as possible as尽可能地。根据The company can give you more chances\"公司可以给你更多的机会\"，及increase your pay by 40%\"给你加薪40%\"，可知应该是\"除……之外（也）\"，填as well as。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rgEpJnr-2084", "question": "一、选择填空（共10小题，计20分）从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nHe told another lie last week. As a result his friend would hardly believe him ______ he says.（　　）\nA. whatever\nB. wherever\nC. no matter how", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "上星期他又撒了一个谎。因此，无论他说什么，他的朋友都不会相信他。\nA． whatever无论什么  B． wherever无聊哪里  C． no matter how无论如何，根据his friend would hardly believe him ______ he says,是指无论他说什么，他的朋友都不会相信他。whatever作says的宾语。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ZaVsKfd-2085", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题2分，共20分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案．\nLittle Mary says good night to her parents________she goes to bed every day.（　　）\nA. if\nB. until\nC. before\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "小玛丽每天睡觉前都要向父母道晚安．\nif如果；until直到…为止；before在…之前；unless除非，如果不．根据句意\"小玛丽___每天睡觉都要向父母道晚安．\"可知，这里表示每天睡觉之前都要向父母道晚安，before符合句意．\n故选：C。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-EPRqHWI-2086", "question": "一、单项选择（每空1分，共20分）\n---We can't get on or off a bus ______ it is moving.\n---You're right.（　　）\nA. unless\nB. before\nC. while\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-当公交车在行驶的时候，我们不能上下车。\n-你是对的。\nA表示除非、如果不。B表示在……之前。C表示当……时候。D表示直到。根据题干及常识可知当公交车在行驶的时候，我们不能上下车，则应用while,引导时间状语从句，符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-VLKXX1L-2087", "question": "II．选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—Learning to love is like learning to walk.\n—Yes.Step out bravely,________ you'll find it's not so difficult.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---学会爱就像学会走路。\n---是的。勇敢地走出来，你会发现这并不难。\nbut但是，表转折关系，or或者，表选择关系，否则，要不然，and和，表并列关系，though虽然，引导让步状语从句。根据Step out bravely是祈使句，后面you'll find...是一般将来时，可知，此处采用句型祈使句+and/or you will ....结合句意：勇敢地走出来，你会发现这并不难。此处表示顺承关系，要用and,不能用or。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-z6eqkn6-2088", "question": "二、单项选择 （每小题1分，共15分）．从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\nHe invented an indoor game for his students _______ they could play it in bad weather.（　　）\nA. because\nB. so that\nC. instead of\nD. to make", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他为学生们发明了一种室内游戏，以便他们在恶劣的天气里玩．\nbecause因为．so that以便．instead of而不是（不跟从句）．to make制造，不定式（不跟从句）．根据He invented an indoor game for his students\"他为学生们发明了一种室内游戏\"，及they could play it in bad weather\"他们在恶劣的天气里玩\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-Nftjz05-2089", "question": "一、单项填空 从各题所给的 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLingling's home is the closest to school,________ she walks.（　　）\nA. so\nB. but\nC. because\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "玲玲的家离学校最近，所以她步行。\nso所以；but但是；because因为；if如果。根据\"Lingling's home is the closest to school\"可知，此处指所以她步行。\n故选：A。\n正确辨析四个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-g3ePKus-2090", "question": "一、单项选择。（每小题2分，共20分）\n--Mike,what's your favorite subject,math ______ science？\n--Math.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--迈克，你最喜欢的科目是什么，数学还是科学？\n--数学。\nand和；or或者、还是；but但是；so所以。根据what's your favorite subject\"你最喜欢的科目是什么\"可知，数学\"还是\"科学，填or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-KnW5n9F-2091", "question": "二、第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳答案，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-I think I am the shyest in my class. What should I do？\n-Be more active in class_______you can improve your ability to express yourself.（　　）\nA. so that\nB. unless\nC. or\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我想我是班上最害羞的．我该怎么办？\n--在课堂上更加活跃，以便你可以提高表达自己的能力．\nso that因此、以便．unless除非．or或者、还是、否则．although虽然．根据Be more active in class\"在课堂上更加活跃\"，及you can improve your ability to express yourself\"你可以提高表达自己的能力\"可知，用so that\"以便\"引导目的状语从句．\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-jKh1F9z-2092", "question": "一. 选择填空（共 15 题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMy nose is small, _______ your nose is big.（　　）\nA. and\nB. for\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的鼻子很小，但是你的鼻子很大。\nand和；for为了；but但是。根据My nose is small\"我的鼻子很小\"，及your nose is big\"你的鼻子很大\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rm58wr9-2093", "question": "二、单项选择（本大题共15小题；每小题1分，共15分）\nHe's tired,______he wants to have a good rest.（　　）\nA. because\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他累了，所以他想好好休息一下。\nbecause因为；so所以；and和；but但是。根据He's tired\"他累了\"可知，\"所以\"他想好好休息一下。填so。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Tcs1ir5-2094", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-We must use English as often as possible.\n-That's right.Just as the saying goes,use it _______lose it.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们必须尽可能多地使用英语。\n--这是正确的。正如俗话所说，用则强，不用则弱。\nbut但是；and和；or或者、否则。use it or lose it.\"用则强，不用则弱。\"俗语。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，积累一些固定搭配，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-sztMbqy-2095", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑．\nThe boy is not very tall,____ he runs very fast.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个男孩不是很高，但他跑得很快．\nand和，so所以，but但是，or或者，否则；根据句意和语法可知，前后句是转折关系，要填\"但是\"，其它选项语意不通．\n故选：C．\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-GqXZd3d-2096", "question": "一、单项填空\nJ K.Rowling lived a hard life ________ she didn't give up writing.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "J.K.罗琳过着艰苦的生活，但她没有放弃写作。\n结合句意，J.K.罗琳过着艰苦的生活，__她没有放弃写作。结合选项，and和，表示顺承的并列连词；so因此，表示因果关系的并列连词；but但是，表示转折关系的并列连词；because因为，从属连词，引导原因状语从句。根据\"lived a hard life\"和\"didn't give up writing\"，可知上下句属于转折关系，所以用but.\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-rLDkVyL-2097", "question": "II.选择。（每小题1分，共15分。21—33题为单项选择，34和35题为多项选择题。）从A、B.C、D四个选项中选出最佳答案，并把答题卡上对应题目的正确答案标号涂黑。\n-Our teachers always tell us that our dreams can't come true ________ we keep working hard.\n- I agree.So we should never give up.（　　）\nA. if\nB. although\nC. unless\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们的老师总是告诉我们，我们的梦想无法实现，除非我们继续努力工作。\n--我同意。所以我们永远不应该放弃。\nif如果；although虽然；unless除非；when当......时候。根据our dreams can't come true\"我们的梦想无法实现\"，及we keep working hard\"......我们继续努力工作\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9UtGqOx-2098", "question": "二、单项填空从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nHe sits next to the teacher's desk _________ he can listen to the teacher more clearly.（　　）\nA. even though\nB. as soon as\nC. so that\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他坐在讲台旁边，以便能更清楚地听老师讲课。\neven though表示尽管，引导让步状语从句；as soon as表示一……就……，引导时间状语从句；so that表示以便于、为了，引导目的状语从句；so表示所以、因此，表因果关系，引出结果。根据题干可知他坐在讲台旁边的目的是为了能更清楚地听老师讲课，而且\"he can listen to the teacher more clearly.\"是一个从句，因此用so that引导目的状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生掌握常见连词的用法及含义，并熟悉常见的从句，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-dTpxIAp-2099", "question": "知识运用（共14分）一、单项填空（共3分，每小题0.5分）从下面各题所给的A. B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nLiu Wei has no arms ______he can do lots of things.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "刘伟没有手臂但是他可以做很多事情。\nA．but但是  B．and和  C．so因此  D．or或者。结合句意，刘伟没有手臂__他可以做很多事情。可知前后是转折关系，所以用but。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-5ZUBuBJ-2100", "question": "二、选择填空（共15小题，每小题1分）从各小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n-- My father is very tired.He lies on the sofa ________ he gets home.\n--You should help him with chores.（　　）\nA. unless\nB. even though\nC. as long as\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我父亲很累。他一到家就躺在沙发上。\n--你应该帮他做家务。\nunless除非；even though尽管；as long as只要；as soon as一......就......。根据My father is very tired.\"我父亲很累。\"可知，\"一到家就躺在沙发上\"，用as soon as引导时间状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-JeCt2gr-2101", "question": "一、单项填空（共15小题 计15分）选择最佳答案。\n_________ we are tired,_________ we don't want to stop working.（　　）\nA. Although； \\\nB. Although；but\nC. Because；so\nD. \\; though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然我们很累，但我们不想停止工作。\nalthough虽然，but但是，because因为，so所以，在英语中although和but,because和so都不能在一个句子里同时出现，根据语境：虽然我们很累，但我们不想停止工作。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-Zu6Oh2O-2102", "question": "一、单项填空（共15小题 计15分）选择最佳答案。\nIn my opinion （在我看来），we don't need too many friends _________ they are good.（　　）\nA. as many as\nB. as soon as\nC. as long as\nD. as much as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在我看来，我们不需要太多的朋友，只要他们好。\nA.尽可能多，B.尽快，C.只要，D.尽可能，根据语境：在我看来，我们不需要太多的朋友，只要他们好。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-TIXDwMG-2103", "question": "一、单项选择。（10分）\nThey like apples,______ they don't like bananas.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们喜欢苹果，但是他们不喜欢香蕉。\nA表示和，表并列，B表示但是，表转折，C表示所以，表因果，D表示或者、表选择，或者表示否则。根据题干可儿子他们喜欢苹果，但是他们不喜欢香蕉，句子前后是转折关系，B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-AMImnKb-2104", "question": "一、单项填空（每题 0.5 分，共 6 分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nDon't drink too much cola,______ you'll probably put on weight.（　　）\nA. but\nB. if\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要喝太多可乐，否则你可能会发胖。\nbut但是；if如果；or否则；so所以。根据Don't drink too much cola\"不要喝太多可乐\"可知，\"否则\"你可能会发胖。填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-oHSyGCv-2105", "question": "一、第二部分语言知识运用第一节单项选择，从下列各题所给的A.B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案.\n-Would you like to visit Mount Huang with me during the National Day？\n-Good idea！Make a plan first,_________we will miss some places of interest.（　　）\nA. or\nB. and\nC. while\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—国庆节期间你愿意和我去黄山吗？\n—好主意！先制定个计划，否则我们将会错过一些名胜古迹。\nor 或者，否则；and 和；while 当......的时候，然而；though 虽然，尽管。根据语境，可知句子运用了\"祈使句，and/or +陈述句\"结构，即先制定个计划，否则我们将会错过一些名胜古迹。因此前后是转折关系，用or。\n故选：A。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-t9pI43h-2106", "question": "一、第二部分语言知识运用第一节单项选择，从下列各题所给的A.B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案.\nHe is fat,______his brother is thin.（　　）\nA. when\nB. or\nC. and\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他胖，而他的哥哥瘦。\nwhen 当......时候，引导时间状语从句；or 或者，表示选择，否则，表示转折；and 和，表示并列或递进；while 当......的时候，引导时间状语从句，然而，表示转折。根据语境，可知前后文是转折或对比关系，即他胖，而他的哥哥瘦。因此用while连接。\n故选：D。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-erjCDwq-2107", "question": "六、第二部分 基础知识运用（共10小题；计40分）选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n---It's said that the singer will hold a concert next month in Beijing.\n---I'm sure the fans will be happy ________ it's true.（　　）\nA. until\nB. if\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--据说这位歌手下个月将在北京举行一场音乐会。\n--如果这是真的，我相信球迷们会很高兴的。\nuntil直到；if如果、是否；though虽然。根据I'm sure the fans will be happy...it's true\"我相信球迷们会很高兴的，......这是真的\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-KwJD0uJ-2108", "question": "六、第二部分 基础知识运用（共10小题；计40分）选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n________you work hard,I'm sure you will get good grades in the exam.（　　）\nA. As soon as\nB. As long as\nC. As well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "只要你努力学习，我相信你会在考试中取得好成绩。\nAs soon as一......就......；As long as只要；As well as除......之外（也）。根据you work hard,I'm sure you will get good grades in the exam\"......你努力学习，我相信你会在考试中取得好成绩\"可知，应该是\"只要\"，用as long as引导的条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-5IzHMOU-2109", "question": "一、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nHelp others in need,  ______you will feel happy.\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "帮助有需要的人，你会感到快乐。\nand\"而且\"，表并列；or\"或者\"；so\"所以\"，表因果；but\"但是\"，表转折。根据题意\"Help others in need\"与\"you will feel happy\"是并列关系，表示\"帮助有需要的人，你会感到快乐\"。\n故选：A。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-SZ1d5py-2110", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\n______you know it is harmful, you should stop reading in such a dark place.（　　）\nA. Until\nB. Unless\nC. Although\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "既然你知道这是有害的，你应该停止在如此黑暗的地方看书。\nA表示直到，B表示除非、如果不，C表示虽然、即使，D表示自从、既然。根据既然你知道这是有害的，你应该停止在如此黑暗的地方看书，句子前后是因果关系，则应用since,引导原因状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-A8mhPZF-2111", "question": "一、单项填空（共 15 个小题，每小题 1 分，共计 15 分）请根据上下文，在 A、B、C、D 四个选项中选择最恰当的选项．\nJack usually goes to school by bike, ________ today he walked to school.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克通常骑自行车上学，但今天他步行上学．\nand和；but但是；or或者、还是、否则；so所以．根据Jack usually goes to school by bike\"杰克通常骑自行车上学\"，及today he walked to school\"今天他步行上学\"可知，表示转折用but\"但是\"．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-Xo4AlKw-2112", "question": "三、从下列每小题所给的A. B、c. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nBetty can speak Chinese,_____she can't speak Russian.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "贝蒂会说汉语，但是她不会说俄语。\nand和，表示并列，but但是，表示转折，so所以，表示因果，or或者，表示选择，结合句意，贝蒂会说汉语，___她不会说俄语。判断空格处表示转折。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Fd9vBLC-2113", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nFriends should show their love to each other in time of trouble,________ not in happiness.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "朋友应该在患难时互相示爱，而不是在幸福时。\nand和；so所以；or或者、否则；but但是。根据Friends should show their love to each other in time of trouble\"朋友应该在患难时互相示爱\"，及not in happiness\"不是在幸福时\"，可知，表示转折，填but。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-WUH6O1z-2114", "question": "一、 单项选择（每小题1分， 满分 15分）\nOur English teacher is very kind to us,___________ we all like her very much.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们的英语老师对我们很好，所以我们都很喜欢她。\nso所以；or或者、否则；but但是。根据Our English teacher is very kind to us\"我们的英语老师对我们很好\"可知，\"所以\"我们都很喜欢她。填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ojMpiSy-2115", "question": "II. 单项选择题（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\nMy cousin became a country doctor ____________ he finished medical school.（　　）\nA. after\nB. so that\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的堂兄从医学院毕业后当了一名乡村医生。\nA．after在……之后  B．so that以便于  C．but但是  D．so因此。根据he finished medical school,可知是指毕业后当了一名乡村医生。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-8I8bJsy-2116", "question": "II. 单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nJim's teacher is not happy with him, _______ he is always late for school and never does his homework.（　　）\nA. because\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吉姆的老师对他不满意，因为他上学总是迟到，而且从不做作业。\nbecause因为；and和；but但是；so所以。根据Jim's teacher is not happy with him,...he is always late for school and never does his homework\"吉姆的老师对他不满意，......他上学总是迟到，而且从不做作业\"可知，应该是\"因为\"，用because引导原因状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qF0MceM-2117", "question": "笔试部分V.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n______ I know,there are no other man-made objects as big as this.（　　）\nA. Far\nB. As soon as\nC. As far as\nD. As for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "据我所知，没有其他人造物体像这样大。\nFar远的；As soon as一......就......；As far as据......；As for至于。根据As far as I know\"据我所知\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-eZtq6MQ-2118", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\nYou'll never know what will happen tomorrow,___it's important for us to save a little money for a rainy day.（　　）\nA. so\nB. but\nC. when\nD. whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你永远不会知道明天会发生什么，所以对我们来说存钱以备不时之需是很重要的。\nA.so所以，表因果关系；B.but但是，表转折关系；C.when当......的时候；D.whether是否。根据前面提到不知道明天会发生什么，以及后面的对我们来说存钱以备不时之需是很重要的，可知这两句是顺承关系。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-17qqguc-2119", "question": "Ⅷ.单项选择。（15分）\nI like basketball very much,___________ my brother doesn't.（　　）\nA. so\nB. but\nC. then\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我非常喜欢篮球，但我弟弟不喜欢。\nso所以；but但是；then那么；and和。根据I like basketball very much\"我非常喜欢篮球\"，及my brother doesn't\"我弟弟不喜欢\"可知，表示转折用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-4tqQ1o8-2120", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nPlease leave your name and telephone number _____ our manager can call you back later.（　　）\nA. even if\nB. as soon as\nC. so that\nD. according to", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "请把你的名字和电话留下，这样我们经理随后可以联系您．\nA表示即使、尽管，B表示一……就，C表示为了，以便于，D表示根据．根据题干可知把名字和电话留下的目的是为了经理随后联系他，则此处应用so that,引导目的状语从句．\n故选：C．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-0NSoqgE-2121", "question": "一、单项选择（每小题1分，共12分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出可以填入相应空格处的最佳选项。\nFred is from England,______ he can speak Chinese well.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. then", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "弗雷德来自英国，但汉语说得很好。\nand和；but但是；so所以；then然后。根据Fred is from England\"弗雷德来自英国\"可知，\"但是\"汉语说得很好。表示转折，填but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-eY0bJzD-2122", "question": "I. 单项选择．（每题1.5分，计15分）\n______ her mother died, the stepfather made her do all the chores.（　　）\nA. As soon as\nB. So that\nC. Until\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她母亲一去世，继父就让她做所有的家务．\nAs soon as一…就…；So that以便；Until直到；Unless除非．根据her mother died\"她妈妈去世\"，及the stepfather made her do all the chores\"继父让她做所有的家务\"可知，应该是\"一…就…\"，用As soon as引导条件状语从句．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-2IrecAL-2123", "question": "二、单项选择（共15题；每小题1分， 满分15分）从 A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n\"Knew and new\" have the same pronunciation,________ they have different meanings.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "\"knowd和new\"有相同的发音，但有不同的意思。\nbut但是；and和；so所以；or或者、否则。根据\"有相同的发音，......有不同的意思\"，可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-U9grW6y-2124", "question": "一．第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）n第一节语法和词汇知识（共15小题；每题1分，满分15分）从A.B，C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\nHelen___________ Susan are my friends,___________Kate isn't.（　　）\nA. and；and\nB. and；but\nC. but；but\nD. but；and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "海伦和苏珊是我的朋友，但凯特不是。\nand和；but但是。Helen和Susan表示并列关系，使用and,根据Kate isn't可知，此处表示转折关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-E0bIUDw-2125", "question": "二、单项选择（8分）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\nI think ____ you will like him.（　　）\nA. if\nB. how\nC. why\nD. that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我觉得你会喜欢他。\n根据题干可知我觉得你会喜欢他，该句是宾语从句，划线处缺引导词，且you will like him.是陈述句，则应用that。\n故选：D。\n本题要求学生掌握宾语从句的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-6zseVn0-2126", "question": "一、单项选择 （每小题1分，共10分）\nI have only two tickets of TFBOYS' concert.________you________he can go with me.（　　）\nA. Either,or\nB. Either,nor\nC. Both,and\nD. Not only,but also", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我只有两张TFBOYS音乐会的票，要么你要么他可以和我一起去．\n答案：A；\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法．根据题干结合 I have only two tickets of TFBOYS' concert可以推断设空处句子表达的意思是\"我只有两张TFBOYS音乐会的票，要么你要么他可以和我一起去．\"，表示\"或者…或者…\"用短语either or,both…and…表示\"…和…都（两者）\"； not only,but also,表示\"不仅…而且…\"都不符合句意．故选：A。\n本题主要考查连词的用法，做此类题目一定要弄清句意，明白上下文之间的关系，比较和分析选项中连词的不同含义及其用法才能更好地判断出所要用的连词．"}
{"id": "rose-ood-EnDeayx-2127", "question": "一、单项选择 （每小题1分，共10分）\n—China's women's football team did a fantastic job in the competition on April 17th.\n—They can win the game ________ they never give up their dreams.\nA. because\nB. so\nC. although\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--4月17日，中国女足在比赛中表现出色。\n--他们能够赢得比赛，因为他们从不放弃自己的梦想。\nbecause因为；so所以；although虽然；if如果、是否。根据They can win the game...they never give up their dreams\"他们能够赢得比赛，......他们从不放弃自己的梦想\"可知，应该是\"因为\"，用because引导原因状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-GKtfVbo-2128", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nHe can't sing ______ dance.He doesn't like music.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他不会唱歌或跳舞。他不喜欢音乐。\nor或者，通常用于否定句或疑问句；but但是；and和，通常用于肯定句；/不填。根据can't可知，否定句，且连接并列动词sing\"唱歌\"和dance\"跳舞\"，用or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Lgycdx5-2129", "question": "二、单项选择（共20小题：每小题1分，满分20分在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白 处的最佳答案。\n--Let' play football now!\n--Good idea,______I've forgot to bring the ball.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-让我们现在踢足球吧！\n-好主意，但是我忘记带球了。\nA表示因此、所以，B表示或者、否则，C表示和，D表示但是。根据题干可知说话人觉得踢足球是个好主意，但是他忘记带球了，句子前后是转折关系，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-vLMGSlM-2130", "question": "I. 单项选择（每小题1分，共10分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nHe asked me____ Tom would go to the party or not. I said____ he was invited, he would go.（　　）\nA. if； if\nB. whether； whether\nC. if； whether\nD. whether； if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他问我汤姆是否会去参加聚会。我说如果他被邀请了，他会去的。\nif, whether都可表示\"是否\"，但是如果和or not连用，用whether； if还可表示\"如果\"，引导条件状语从句。结合本题的语境，第一个空用whether,表\"是否\"，和后面or not连用，第二个空用if, 表\"如果\"，引导条件状语从句。\n故选：D。\n掌握if和whether的用法，结合语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wCRGCuT-2131", "question": "Ⅷ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中, 选出一个最佳答案。 \nThe football match ___ I watched yesterday is fantastic!（　　）\nA. when\nB. that\nC. what\nD. who", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我昨天看的足球比赛太精彩了。\nwhen 何时，当定语从句的先行词在从句中作时间状语时，关系词用when；that 那个，当定语从句的先行词是人或者物时，关系词代用that；what 什么，不能用作定语从句的关系词；who 谁，当定语从句的先行词是人时，关系代词用who。题中句子是一个定语从句，先行词是the football match,是事物，所以用关系代词 that。\n故选：B。\n掌握定语从句的关系词及其用法，结合语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-EVZ8HN5-2132", "question": "一、单项选择（本题共15小题，每题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\n- I'm worried about the senior school entrance exam.\n- Work hard and be confident,_________ your dream will come true.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我担心高中入学考试。\n--努力学习，充满信心，然后你的梦想就会实现。\nand和、然后；or或者、否则；but但是；so所以。根据Work hard and be confident,...your dream will come true\"努力学习，充满信心，......你的梦想就会实现\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2kUp8pT-2133", "question": "Ⅰ.单项选择（本题共20分，每小题1分）根据句意从A.B.C三个选项中选出最佳答案。\n-What kind of movies do you like, Ben？\n-I like comedies______I like thrillers, too.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-本，你喜欢什么类型的电影？-我喜欢喜剧，也喜欢惊悚片。\nA表示或者、否则，B表示但是，C表示和。根据题干可知本喜欢喜剧，也喜欢惊悚片，句子前后是并列关系，则此处应用and。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-596sibj-2134", "question": "Ⅱ.选择填空（天15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt was late.We turned down the music ________ we would not disturb our neighbors.（　　）\nA. even if\nB. so that\nC. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "已经很晚了。我们把音乐的音量调低，以免打扰邻居。\nA．even if  即使B．so that以便  C．as long as 只要。根据we would not disturb our neighbors,可知这是调低音乐的目的，so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-2TUW3yo-2135", "question": "第一节 单项选择（共15小题，每小题1分，共计15分）\nMy father is very busy with his work,_____ he still spends some time to help me with my study.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我父亲工作很忙，但他仍然花一些时间帮助我学习。\nand和；but但是；so所以。根据My father is very busy with his work,...he still spends some time to help me with my study.\"我父亲工作很忙，......他仍然花一些时间帮助我学习。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-77dtJ2K-2136", "question": "Ⅰ. 单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从每题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe students won't start the experiment ______ the teacher shows them how to do it.（　　）\nA. because\nB. when\nC. so that\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "直到老师教他们怎么做学生们才开始做这个实验。\nA表示因为，B表示当……时候，C表示为了、以便于，D表示直到。根据题干可知直到老师教他们怎么做学生们才开始做这个实验，其中not…until表示直到……才，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5nlrSDJ-2137", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（共15分）\nMr.Smith usually speaks very fast.You have to focus on what he says,______ you won't be able to understand him.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "史密斯先生通常说得很快。你必须专注于他说的话，否则你将无法理解他。\nor否则、或者；but但是；and和；although虽然。根据You have to focus on what he says\"你必须专注于他说的话\"可知，\"否则\"你将无法理解他。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-4aaJjWT-2138", "question": "二、.单项选择 （本大题共20小题，每小题1分，共20分）\nYou will be out of date ________ you keep on studying from time to time.（　　）\nA. unless\nB. although\nC. if\nD. otherwise", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你会过时的，除非你不时地继续学习。\nunless除非；although虽然；if如果；otherwise否则。根据You will be out of date\"你会过时的\"，及you keep on studying from time to time\"......你不时地继续学习\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9nWpZBK-2139", "question": "二、单项填空（10分， 每小题1分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项．\nDon't listen to music in the classrooms________ the hallways.（　　）\nA. and\nB. or\nC. yet\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不要在教室或走廊里听音乐．\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是、否则，通常用于否定句；yet还，通常位于句尾；but但是，表示转折．这里连接并列名词the classrooms\"教室\"和the hallways\"走廊\"，且Don't是否定形式，用or.\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-js0Fb1p-2140", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C三个选项中，选出最佳的选项，并在答题卡上将其字母标号涂黑。\n-Doctor,I've got a headache.\n-Don't worry.Just take some medicine,______ you'll be OK again.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--医生，我头痛。\n--别担心。只要吃点药，你就会好起来的。\nand和、然后；but但是；or或者、否则。根据\"只要吃点药，你就会好起来的。\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zMf2SlI-2141", "question": "一、II.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n—How beautiful your roses are!\n—Thanks.Gardening is tiring ________ I enjoy it so much.（　　）\nA. but\nB. if\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你的玫瑰多美啊！\n--谢谢。园艺很累，但我很喜欢它。\nbut但是；if如果、是否；or或者、还是、否则。根据Gardening is tiring\"园艺很累\"，及I enjoy it so much\"我很喜欢它\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gxrjDza-2142", "question": "二、英语知识运用（共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Paul is badly hurt on the playground.Let's help him up.\n—Don't move him ________ you know some first-aid knowledge.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—保罗在操场上受了重伤，我们扶他起来吧。\n—别动他，除非你知道一些急救知识。\nA除非，B如果，C直到，根据汉语意思：别动他，除非你知道一些急救知识。unless除非，\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词词义的辨析。"}
{"id": "rose-ood-I1nh8Zm-2143", "question": "二、单项选择（本大题有20小题，每小题0.5分，共10分）。在每小题的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳答案。\nThis is Jim______that is Tony.They are both students.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这是吉姆，那是托尼。他们都是学生。\nA.或，B.但，C.和，并且D.如此，根据语境：这是吉姆，那是托尼。他们都是学生。and只是起个连接作用。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-zT0Y3xL-2144", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\nKeep on reading books,______you will learn a lot.（　　）\nA. and\nB. but\nC. though\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "继续读书，你会学到很多东西的．\nand和、然后；but但是；though虽然；or或者，还是，否则．根据Keep on reading books\"继续读书\"、you will learn a lot\"你会学到很多东西的\"可知，表示递进，用and.\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-tAGTRxg-2145", "question": "二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位置涂黑。\n_______ many women like to wear skirts,jeans are the most popular in our daily life.（　　）\nA. Although\nB. Because\nC. As\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然很多女人喜欢穿裙子，但牛仔裤是我们日常生活中最流行的。\nAlthough虽然；Because因为；As当......时候、因为；But但是。根据many women like to wear skirts,jeans are the most popular in our daily life\"......很多女人喜欢穿裙子，牛仔裤是我们日常生活中最流行的\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hO60GNM-2146", "question": "二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位置涂黑。\nThere was nothing much to do but read.________no one seemed to be bored.（　　）\nA. Still\nB. Though\nC. However\nD. Also", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "除了阅读没有什么事情做。然而似乎没有人感到厌烦。\nstill 但是，然而；though 即使，尽管；however 然而；also 也。根据语境\"除了阅读没有什么事情做。____似乎没有人感到厌烦。\"和句子结构，可知前后文是转折关系，排除D；Though 不符合语境，排除B；However 应用逗号和后面的句子隔开，排除C。Still 用作连词，可以放在句首或句中。\n故选：A。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-mr2MMVR-2147", "question": "二、单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\n–In China,students never go to school in July _____ August.\n–That's cool.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "–在中国，学生们从不在7月和8月上学。\n-太酷了。\nA.and和，表并列关系；B.or或者，表选择关系；C.but但是，表转折关系；D.so所以，表因果关系。根据句意\"7月和8月\"可知连词选用and。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-mTjs8Es-2148", "question": "一、I .单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nTom was happy to get a birthday gift from his new friend,______the gift was just a card.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. because\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆很高兴收到他新朋友送的生日礼物，虽然礼物只是一张卡片。\nA表示如果，B表示除非、如果不，都可引导条件状语从句。C表示因为，引导原因状语从句。D表示虽然、即使，引导让步状语从句。根据题干可知汤姆很高兴收到他新朋友送的生日礼物，虽然礼物只是一张卡片，句子前后是转折关系，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生熟悉常见连词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-o4imWkV-2149", "question": "二、单项选择。 从A、B、C三个选项中，选出最佳选项。（本大题共10小题。每小题1分，共10分）\nJenny didn't go to bed _________ her mother came home last night.\nA. since\nB. while\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "珍妮昨晚直到妈妈回家才去睡觉。\nA表示自从、既然，B表示当……时候，与……同时，C表示直到。根据题干可知珍妮昨晚直到妈妈回家才去睡觉，其中not…until表示直到……才，符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-3Xpz04l-2150", "question": "一.选择填空从每题A、 B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（每小题 1分，共15分）\nDrink more water and exercise,______you'll find it easier to lose weight.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. yet", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "多喝水和锻炼，你会发现减肥更容易。\nbut\"但是\"；and\"和，并且\"，用于祈使句，后跟好的结果；or\"或者，否则\"，用于祈使句，后跟坏的结果；yet\"还\"。根据题干，可知本句为祈使句，\"you'll find it easier to lose weight\"为好的结果。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-mvwKfMP-2151", "question": "一、单项选择题（10小题，每小题1分，共10分） ）\nI can play football ________ Jim can't.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. too", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我会踢足球，但是吉姆不会。\nand和；but但是；or或者，否则；too也，太，很。根据句意\"我会踢足球，___吉姆不会。\"可知，but符合句意。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-7PlJrD1-2152", "question": "笔试部分Ⅳ.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下列各小题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou won't pass the exam______you work harder than before.（　　）\nA. if\nB. after\nC. when\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你比以前更加努力，否则你不会通过考试的。\nif如果；after在...之后；when当...时；unless除非；根据语境可知，除非你比以前更加努力，否则你不会通过考试的，因此选unless。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-RwZ4ABg-2153", "question": "一、单项选择（共15题，每小题1分，计15分）\nIt's five months______they got married.\nA. when\nB. since\nC. before\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "从他们结婚以来，已经五年了。\nA． when……时  B． since自从  C． before在……之前  D． for为了。根据题干，可知考查句型：It's+时间段+since从句。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-mHGQ336-2154", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nGive me a chance, ______ I will give you a wonderful surprise.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "给我一个机会，我将会给你一个惊喜．\nA表示或者、否则，B表示和，C表示但是，D表示所以．根据题干可知该句是\"祈使句，and/or陈述句\"，句子前后是并列关系，则应用and.\n故选：B．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：chance n. 机会．"}
{"id": "rose-ood-nZOSvf8-2155", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nFather was watching TV in the living room ______ mother was cooking in the kitchen.（　　）\nA. while\nB. after\nC. until\nD. whenever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "爸爸在客厅正在看电视，妈妈正在厨房做饭。\nA表示当……时候，与……同时，主从句都可用进行时态。B表示在……以后。C表示直到。D表示无论什么时候。根据题干可知爸爸在客厅正在看电视，妈妈正在厨房做饭，其中主从句都是过去进行时，主从句动作同时发生，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项读懂含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-DNzeCIv-2156", "question": "二、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A， B， C， D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\n--- Does Mr.Green live near the school？\n--- No.He lives far,_______ he takes a bus to school every day.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--格林老师住在学校附近吗？\n--不，他住得很远，所以他每天坐公交车到学校。\nand和，表并列关系；so所以，表结果；but但是，表转折关系；because因为，表原因；根据句意，格林老师住得很远，____他每天坐公交车到学校，可知此处用so,表示\"所以\"。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Ra3699V-2157", "question": "一、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\n---Mona works really hard.\n---I agree._____she is ill,she still goes to school.（　　）\nA. Before\nB. Though\nC. But\nD. Until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-莫娜学习真得非常努力。-我同意。虽然她生病了，但是她仍然去上学。\nbefore\"表示在…之.前\"； thoug表示\"尽管；虽然\"；but表示\"但是\"；until表示\"直到\"。根据题干可知虽然莫娜生病了，但是她仍然去上学，则此处应用though,引导让步状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-YTgwycn-2158", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI was doing my homework________my brother came into my room this afternoon.（　　）\nA. after\nB. until\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今天下午当我弟弟来我房间的时候，我正在做作业。\n句子主语为过去进行时，后面的时间连词不与\"A after .....之后， B until直到.......\"连用，只能与\"C when 当......的时候\"连用。\n故选：C。\n连词词义辨析题目，一定要弄明白前后句子的关系，然后再对所给答案逐一分析，进而作答。"}
{"id": "rose-ood-3kV9VHC-2159", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe farmers kept on working in the fields ， _________ it was raining heavily.（　　）\nA. as well\nB. of course\nC. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管雨下得很大，农民们仍然坚持在田地里劳作。\n后面说\"雨下的大\"，前面说\"农民们劳作\"，很明显，前后是\"转折关系\"。而\"A  as well 也，还 B of course当然 \"均不合乎题意，故只有\"C even  though尽管\"合适。\n故选：C。\n连词词义辨析题目，一定要弄明白前后句子的关系，然后再对所给答案逐一分析，进而作答。"}
{"id": "rose-ood-T6oz7xF-2160", "question": "II．知识运用（两个部分，计20分）A）选择填空（共10小题，计10分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案．\n-Dad, I want to be a policeman in the future.\n-Work hard, _____ you will succeed.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--爸爸，我将来想当警察．\n--努力工作，你就会成功．\nor或者、还是、否则；and和、然后；but但是．根据Work hard\"努力工作\"，及you will succeed\"你就会成功\"可知，表示承接、递进关系，用and.\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-WOtQtwr-2161", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分。满分15 分）\n-l'm worried about my math these days. I don't know what to do.\n--____you do more exercises, it'll be better soon.（　　）\nA. If\nB. Until\nC. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-这些天我很担心我的数学。我不知道该怎么办。-如果你多练习，很快就会好的。\nA表示如果、是否，B表示直到，C表示虽然、即使。根据题干可知如果你数学多练习，很快就会好的，句子前后是条件关系，则应用if,引导条件状语从句，符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-DIRvsGo-2162", "question": "三、选择填空（15 分）从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案。\nI just wonder ____________he can make it to finish the work or not.（　　）\nA. whether\nB. that\nC. where\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不知道他是否能完成这项工作。\nA． whether是否  B． that没有具体意义  C． where哪里  D． when什么时候。根据题干，可知考查whether…or not是否……\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-2Jfv2QY-2163", "question": "第二部分 基础知识运用（共两节，满分15分）第一节：单项选择（每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n---Dale did badly in the math exam this time.\n---How come？ ______ I know, he gets high scores in every exam.（　　）\nA. As long as\nB. As far as\nC. As soon as\nD. As well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-戴尔这次数学考试考得不好。\n-为什么？据我所知，他每次考试都得高分。\nas long as只要；as far as就…来说，在…范围内；as soon as一…就…；as well as以及，也，和…一样好。根据句意\"-戴尔这次数学考试考得不好。\n-为什么？___所知，他每次考试都得高分。\"可知，as far as符合句意，as far as I know据我所知。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-uuFDSQX-2164", "question": "第一部分 语言知识运用（共计65分）I. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A，B or C according to the meaning of the sentence.\nThe saying \"You are never too old to learn.\" shows that you should go on learning ______ you are old. （　　）\nA. ever since\nB. so that\nC. even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "俗话说\"活到老学到老\"，说明即使你老了也要继续学习。\nA表示自从，B表示为了、以便于，C表示即使、尽管。根据题干可知俗话说\"活到老学到老\"，说明即使你老了也要继续学习，句子前后是转折关系，则应用even if,引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-RNCfQHE-2165", "question": "I. Multiple choice. （10 scores）\n---Dad, I don't think I can finish my project.\n--- ______ you believe in yourself and try you best, you can finish it for sure.（　　）\nA. Although\nB. However\nC. As long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-爸爸，我觉得我不能完成我的项目。-只要你相信自己，尽最大的能力，你一定可以完成它。\nA表示虽然、即使，B表示然而，不管怎样，C表示只要。根据题干可知爸爸觉得只要你相信自己，尽最大的能力，你一定可以完成这个项目，句子前后是条件关系，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-taLa0pT-2166", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n-What were you and your family doing at this time last month？\n-I was having lessons online_____my parents were working online at home.\nA. when\nB. while\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你和你的家人上个月这个时候在干什么？\n--我在网上上课，而我的父母在家上网工作。\nwhen 当…的时候，引导的时间状语从句的谓语动词可以是延续性的，也可以是非延续性的，从句的时态常用一般过去时；while 当…的时候，引导的谓语动词必须是延续性的，且从句的时态常用进行时；until 直到…，引导的时间状语从句常用一般过去时或一般现在时。答语中的 was having lessons online和 were working online 是过去进行时，且表示两个动作同时进行。\n故选：B。\n掌握连接时间状语的连词用法，分析句子的谓语动词，结合语意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-w2sV9OB-2167", "question": "二、 Choose the best answer （选出最恰当的答案） （15%）\nJenny wants to be a singer ______she likes singing.（　　）\nA. but\nB. if\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "珍妮想成为一名歌手因为她喜欢唱歌。\nA表示但是，B表示如果，C表示因为，D表示所以。根据题干可知珍妮想成为一名歌手因为她喜欢唱歌，句子前后是因果关系，则应用because,引导原因状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-End3l1O-2168", "question": "一、单项选择\nI never doubt______ this English dictionary is of great help to me.（　　）\nA. that\nB. what\nC. whether\nD. why", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我绝不怀疑这本英语字典对我是有极大帮助的．\n根据句子结构，是一个宾语从句，空格处是宾语从句的引导词．从句部分是肯定句，所以用引导词that.\n故选：A。\n宾语从句中如果从句是疑问句，引导词用whether/if；如果从句是肯定句，引导词用that."}
{"id": "rose-ood-NHFagOp-2169", "question": "一、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项\nEvery Sunday, Tony volunteers to collect litter in the park______bad weather stops him.（　　）\nA. if\nB. when\nC. or\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "每个星期天，托尼都自愿去公园收集垃圾，除非天气阻止他。\nif如果；when当......时候；or否则；unless除非。根据Tony volunteers to collect litter in the park...bad weather stops him\"托尼都自愿去公园收集垃圾，......天气阻止他\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YWlXzlN-2170", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分， 满分15分。从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n--How much should I pay for the two magazines？\n--The one is free _____the other one costs only 5 yuan,sir.（　　）\nA. while\nB. so\nC. or\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——这两本杂志我应该付多少钱？\n——一本是免费的，而另一本只花5元，先生。\nwhile 然而，当......的时候；so 因此；or 否则，或者；for 为了，因为。根据语境，可知两本杂志，一本是免费的，而另一本只花5元，因此前后是转折关系，表示对比，即用while。\n故选：A。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-1d6UT3B-2171", "question": "二、单项选择 （每小题1分，共15分）从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—How do you get to school？\n—I usually walk.__________ I take the bus on rainy days.（　　）\nA. Because\nB. Or\nC. So\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你怎么去学校？\n--我通常走路。但我在雨天乘公共汽车。\nBecause因为；Or或者、否则；So所以；But但是。根据I usually walk.\"我通常走路。\"及I take the bus on rainy days.\"我在雨天乘公共汽车。\"可知，表示转折，用But\"但是\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-EOWFzkF-2172", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并将其填到答题卷的相应位置。（每小题1分，共8分）\nA boy is in the classroom, ______ I don't know his name.（　　）\nA. and\nB. too\nC. but\nD. now", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一个男孩在教室里，但是我不知道他的名字。\nA表示和，B表示也，C表示但是，D表示现在。根据题干可知一个男孩在教室里，但是我不知道他的名字，句子前后是转折关系，则此处应用but。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-J0xA5do-2173", "question": "二、单项选择（本大题共15小题；每小题1分，共15分）．\nPanda eats 30 kilos of bamboo a day, ______ the zebra doesn't eat bamboo.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "熊猫每天吃30公斤竹子，但斑马不吃竹子．\nand和；but但是；so所以；because因为．根据Panda eats 30 kilos of bamboo a day\"熊猫每天吃30公斤竹子\"，及the zebra doesn't eat bamboo\"斑马不吃竹子\"可知，表示转折用but\"但是\"．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-cUDTcMt-2174", "question": "III. Choose the best answer：（共20分）\nThree years have passed______David and Piere became pen friends.（　　）\nA. since\nB. before\nC. that\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "大卫和皮尔成为笔友已经三年了。\nA表示自从，B表示在……之前，D表示当……时候。根据题干可知自从大卫和皮尔成为笔友已经有三年了，则此处应填写since,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Bzd6uom-2175", "question": "ll.Choose the best answer（选择最恰当的答案） （20 分）\nWhich club do you prefer to join,the chess club_____the dancing club？（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你喜欢参加哪个俱乐部，象棋俱乐部还是舞蹈俱乐部？\nso所以．but但是．or或者、还是、否则．for为了．根据Which club do you prefer to join\"你喜欢参加哪个俱乐部\"可知，象棋俱乐部\"还是\"舞蹈俱乐部．用or.\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-LZo16cF-2176", "question": "一、单项选择（本题 10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nWhen you're tired,you can get close to the nature_____you'll feel relaxed in the beauty all around.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当你累了，你可以亲近大自然，你会在周围的美丽中感到放松。\nor或者、否则；and和；but但是；because因为。根据\"当你累了，你可以亲近大自然，......你会在周围的美丽中感到放松。\"可知，表示递进或承接，填and。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-XBkq2hQ-2177", "question": "╠1 知识运用 （共 14 分）一、单项填空（共6 分，每小题 0.5 分）\nI want to go to the Olympic Park ______ there are many beautiful flowers there.（　　）\nA. or\nB. but\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想去奥林匹克公园，因为那里有很多美丽的花。\nA.or或者；B.but但是；C.because因为；D.so所以。根据句意，我想去奥林匹克公园，因为那里有很多美丽的花。前后表示因果关系，because符合题意。\n故选：C。\n掌握几个连词的汉语意思，结合题干句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-l1E4Bys-2178", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\n- I wonder ______you can give us a hand.\n- Of course. I'm glad to help you.（　　）\nA. that\nB. if\nC. why\nD. how", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-不知道你能不能帮我们一把。\n-当然。我很高兴帮助你。\ntaht连词无实际意义，if是否，why为什么，how如何。结合意思可知是说：不知道你能不能帮我们一把。是否if.\n故选：B。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-io0wnNy-2179", "question": "四、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n- Is it interesting to play computer games？\n-Yes, ______you are interested in playing computer games, you will have trouble giving it up.（　　）\nA. once\nB. unless\nC. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--玩电脑游戏有趣吗？--是的，一旦你对玩电脑游戏感兴趣，你就很难放弃它。\nonce一旦，表条件；unless除非，表条件，相当于if not；as由于，表原因。根据句意语境，可知本句是条件状语从句，需用once连接。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-zcIlS3g-2180", "question": "一、单项选择四个选项中选出一个最佳答案，并将其标号填入题前括号从A、B、C、D内。\n_______you start eating healthily, your weight control will become much easier.（　　）\nA. Until\nB. Although\nC. Before\nD. Once", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "一旦你开始健康饮食，你的体重控制就会变得容易得多．\nUntil直到；Although尽管；Before在……之后；Once曾经，一旦．根据you start eating healthily\"你开始健康饮食\"，及your weight control will become much easier\"你的体重控制就会变得容易得多\"可知，用Once\"一旦，一…就……\"引导条件状语从句．\n故选：D．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-TpZMTyg-2181", "question": "II. Choose the best answer. 20%\nThe car accident happened suddenly______the driver realized it.（　　）\nA. after\nB. be\nC. when\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当司机意识到时，车祸突然发生了。\nA在…之后。B成为，是。C当…时。D直到。只有选C翻译通顺。\n故选：C。\n翻译通顺即可。"}
{"id": "rose-ood-RodZdXV-2182", "question": "一.选择填空（每题1分，共15分）\nA：Why is the woman worried？\nB： ______she lost her little son.（　　）\nA. So\nB. Since\nC. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "A：那个女人为什么担忧？\nB：因为她失去了她的小儿子。\nSo所以；Since自从；Because因为。根据Why\"为什么\"可知，用Because回答。\n故选：C。\n掌握Why开头的特殊疑问句，通常用Because回答的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-dPoQvFh-2183", "question": "一.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nWe won't be the winners __________ we work harder than others.\nA. because\nB. unless\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非我们比其他人学习更加努力，否则我们不会成为获胜者。\nA表示因为，B表示除非、如果不，C表示当……时候。根据题干可知除非我们比其他人学习更加努力，否则我们不会成为获胜者，句子前后是条件关系，则应用unless,引导条件状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-GYDtsry-2184", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nThe golden fish didn't grant the fisherman's wish______ his wife demanded to be queen of all the land.（　　）\nA. if\nB. when\nC. until\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当渔夫的妻子要求成为所有土地的女王时，金鱼没有满足他的愿望。\nA表示如果，B表示当……时候，C表示直到，D表示除非、如果不。根据题干可知当渔夫的妻子要求成为所有土地的女王时，金鱼没有满足他的愿望，则此处应填写when,引导时间状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-dtnt1cp-2185", "question": "二、单项选择（20分）\nI like volleyball,______ I don't like football.（　　）\nA. if\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢排球，但我不喜欢足球。\nif如果；so所以；or或者、否则；but但是。根据I like volleyball\"我喜欢排球\"，及I don't like football.\"我不喜欢足球。\"可知，表示转折，用but。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6b9ebqR-2186", "question": "第二部分 知识运用（两节，共10小题，每小题1分，满分10分）A）语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\n--I don't know when he will come tomorrow.\n--I will call you _____ he arrives.（　　）\nA. while\nB. as soon as\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我不知道他明天什么时候来。\n-他一到我就给你打电话。\nA．while当……时  B．as soon as一……就……C．unless除非。根据I will call you _____ he arrives,可知是指他一到我就给你打电话。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-g1gWlwE-2187", "question": "一. 选择填空 （每小题1分，共15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nPaul would like to fly a kite with Linda,_______ she has no time.（　　）\nA. but\nB. for\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "保罗想和琳达一起放风筝，但她没有时间。\nbut但是；for为了；so所以。根据Paul would like to fly a kite with Linda\"保罗想和琳达一起放风筝\"，及she has no time\"她没有时间\"可知，表示转折用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YX2ilcE-2188", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分、共15分）从所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhat does your sister like,music,art______sports？（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你姐姐喜欢什么，音乐、艺术还是运动？\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是，通常用于否定句或疑问句；but但是。句子是特殊疑问句，连接并列名词art\"艺术\"和sports\"运动\"，用or\"还是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Qzdavvq-2189", "question": "二、选择填空 （共15小题； 每小题1分， 满分15分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳答案.\n—I really like learning English,__________ it seems difficult sometimes.\n—Keep on working hard and you will be good at it.（　　）\nA. because\nB. though\nC. if\nD. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我真的很喜欢学英语，尽管有时看起来很难。\n——继续努力，你会做得很好的。\nbecause因为；though尽管；if如果；as当……时。根据\"I really like learning English,__________ it seems difficult sometimes\"可知，此处指我真的很喜欢学英语，尽管有时看起来很难。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-Xy55Xtc-2190", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n____we go out every day,we need to check the weather report and make sure we wear proper clothes.（　　）\nA. Until\nB. Though\nC. Before\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每天出门前，我们需要查看天气预报，确保穿上合适的衣服。\nUntil直到；Though虽然；Before在......之前；Unless除非。根据we go out every day,we need to check the weather report and make sure we wear proper clothes\"每天出门......，我们需要查看天气预报，确保穿上合适的衣服\"可知，应该\"在出门之前\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hVCWWzh-2191", "question": "二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位置涂黑。\n—Our favorite English teacher,Mr.Smith,is leaving our school.\n—______why？（　　）\nA. Because\nB. And\nC. So\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我们最喜欢的英语老师史密斯先生要离开我们学校了。\n--但为什么呢？\nBecause因为；And和；So所以；But但是。根据Our favorite English teacher,Mr.Smith,is leaving our school.\"我们最喜欢的英语老师史密斯先生要离开我们学校了。\"可知，But why\"但是为什么？\"固定搭配。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zIBLH4n-2192", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe old man didn't have a rest _______ his lovely son came back.（　　）\nA. after\nB. when\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老人直到他可爱的儿子回来才休息。\nafter在…之后；when当…时候；until直到。not…until\"直到…才\"固定搭配。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-dtFjECf-2193", "question": "一、选择题\nTake the exam carefully,____you won't get good marks.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "认真考试，否则你不会获得好成绩。\nand和，or否则，so所以，but但是，结合句意，认真考试，____你不会获得好成绩。判断空格处词义为否则。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-NLNFeI2-2194", "question": "一．第一节 语法填空从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n--Would you like to drink hot water_______ coffee？\n--Coffee,please.\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你想喝热水还是咖啡？\n--请给我咖啡。\nand和，通常用于肯定句；but但是；or还是，通常用于否定句或疑问句。这里连接并列名词water和coffee,且是疑问句，用or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-PXZ3T3r-2195", "question": "B）选择最佳答案。\n- -Why do you like math？\n--______it is difficult______interesting.（　　）\nA. Because； but\nB. Because； and\nC. So； and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你为什么喜欢数学？\n-因为它很难但很有趣。\nbecause因为；so因此；but但是；and和；结合语境可知，回答Why问句，用Because+原因来回答；\"difficult困难的\"和\"interesting有趣的\"意思转折，用but。\n故选：A。\n掌握连词的意思，结合语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-exdw0Rp-2196", "question": "二、单项填空（8分）\n______it was late,______he was still working hard.（　　）\nA. Although； but\nB. But； although\nC. Although； /\nD. /； although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然很晚了，但他还是仍然努力工作。\nalthough表示虽然、即使，引导让步状语从句，但不能和but连用。根据题干可知虽然很晚了，但他还是仍然努力工作，则此处应用although。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-XEPvW19-2197", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nYou will not get the special gift ________ you finish all the tasks.（　　）\nA. after\nB. because\nC. while\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你完成所有的任务，否则你不会得到特殊的礼物。\nA之后；B因为；C虽然；D除非；结合题干主句\"You will not get the special gift\"你不会得到特别的礼物，可知，条件就是空后的除非你完成所有的任务。\n故选：D。\n此题考查疑问词的辨析，需要考生掌握大量疑问词的词义和用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Cs0F9iA-2198", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 语法填空 （共10个小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nMy brother and I are tidy, _____ my sister isn't.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我哥哥和我都很整洁，但我妹妹不是.\nbut但是； and和；又； so因此；结合语境可知，前面说My brother and I are tidy,后面是my sister isn't,用转折连词but符合语境.\n故选：A。\n掌握连词的用法，结合语境选出正确答案."}
{"id": "rose-ood-MZdvOM9-2199", "question": "B）选择填空。从A.B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项（15分）\nIce creams and hamburgers are delicious,____________ they are not healthy.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "冰激凌和汉堡包很好吃，但它们并不健康。\nA但是，B并且，C和，根据后面：它们并不健康。可知前后意思相反。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-J68ov3z-2200", "question": "一.单项选择（共10小题；每小题1分；共10分）\nIn summer, milk will quickly go bad______it is put into the fridge.\nA. if\nB. until\nC. unless\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在夏天，牛奶很快就会变质，除非它被放进冰箱。\nif如果；until直到；unless除非；though虽然。根据milk will quickly go bad...it is put into the fridge\"牛奶很快就会变质，......它被放进冰箱\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Swq7BHr-2201", "question": "第二部分（笔试）Ⅲ单项选择。从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。\nI've decided to go to Japan next week. I wonder ________you can go with me or not.（　　）\nA. that\nB. why\nC. whether\nD. where", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我决定下周去日本。我不知道你能否和我一起去。\nthat那；why为什么；whether是否；where在哪里。whether or not\"是否…\"固定搭配。\n故选：C。\n掌握固定搭配whether or not\"是否…\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-ood-evV5iVu-2202", "question": "VI.单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确的答案．（10分）\nWork hard,______ you will get good grades.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "努力学习，你将会取得好成绩．\nA表示或者，B表示但是，C表示和．根据题干可知该句型是：祈使句，and/or陈述句，其中work hard（努力学习）和get good grades（获得好成绩）是并列关系，则应用and.\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-OTLWe1a-2203", "question": "Ⅱ．单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Shall we learn to cook together next Saturday？\n-I'd like to, but I am not sure _______ I am free at that time.（　　）\nA. while\nB. after\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--下星期六我们一起学做饭好吗？\n--我很想去，但我不确定我那时是否有空。\nwhile在…期间；after在…之后；if如果、是否。根据I am not sure…I am free at that time\"我不确定我那时…有空\"可知，应该是\"是否\"，用if引导宾语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-8F6Cdkl-2204", "question": "二、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nMy father asked me to feed my dog______I was playing games.（　　）\nA. when\nB. where\nC. if\nD. then", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我正在打游戏时，我爸爸让我喂狗．\n该题考查连词辨析．句意：…我正在打游戏时，我爸爸让我喂狗．这是时间状语从句，用when\"当…时候\"，where\"哪里\"，if\"如果\"和then\"那时\"都不合适．\n故选：A。\n这是考查连词的题目．要掌握when的用法．"}
{"id": "rose-ood-uJSA1ho-2205", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A.B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Does your father like basketball？\n- Yes!He likes to watch NBA，______ he doesn't play it.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你爸爸喜欢篮球吗？\n--是的！他喜欢看NBA，但他不打。\nand和；so所以；but但是；for为了。根据He likes to watch NBA\"他喜欢看NBA\"，及he doesn't play it\"他不打\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-kAFFwIe-2206", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共15分）\nIt is not fair that my sister can go to see the film _____I have to stay at home.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妹妹可以去看电影，但我必须呆在家里是不公平的。\nand和；but但是；or或者、否则；so所以。根据\"我妹妹可以去看电影，......我必须呆在家里是不公平的。\"可知，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-klzP8VG-2207", "question": "第一部分 语言知识运用（共计65分）Ⅰ.单项选择（本题共20分，每小题1分）根据句意从A.B.C三个选项中选出最佳答案。\nI like apples,______I don't like oranges.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢苹果，但是我不喜欢橘子。\nand和；or或者、否则；but但是。根据I like apples\"我喜欢苹果\"，及I don't like oranges\"我不喜欢橘子\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Irmzz3i-2208", "question": "一、单项填空（本题共 12 小题，每小题 1 分，共 12 分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nYou can't cross the street______the traffic lights turn green.（　　）\nA. when\nB. after\nC. until\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到交通灯变绿，你才能过马路。\nA表示当……时候，B表示在……以后，C表示直到，D表示当……时候，与……同时。根据题干及常识可知直到交通灯变绿，你才能过马路，其中not…until表示直到……才。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-vLaq8Bc-2209", "question": "五. Choose the best answer （选择最恰当的答案） 每题只有一个正确选项）\nThe volunteers have worked for a whole day,________ nobody stopped to rest.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "志愿者们已经工作了一整天，但没有人停下来休息。\nso所以；but但是；or或者、否则；for为了。根据\"志愿者们已经工作了一整天，......没有人停下来休息。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rXN4fYI-2210", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Can you play ping-pong _____ basketball？\n-I can play ping-pong.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你会打乒乓球还是篮球？--我会打乒乓球．\n答案：C．句意\"--你会打乒乓球还是篮球？--我会打乒乓球．\"but但是，表示转折，通常和not连用．and用于肯定句，表示和．or用于否定和选择疑问句中，表示或者、还是．根据题意本题是Can引导的选择疑问句，故选：C。\n能够理解连词的含义及其用法，根据内容进行作答．"}
{"id": "rose-ood-IWssRWU-2211", "question": "第二部分英语知识运用 （共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B. C. D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-I am worried about______I can enter a good high school or not.\n-Take it easy.Be confident of yourself!（　　）\nA. why\nB. when\nC. whether\nD. where", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我担心我是否能进入一所好的高中。\n--别紧张。对自己有信心！\nwhy为什么；when什么时候；whether是否；where在哪里。whether...or not\"是否......\"固定安排。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YL9HmGK-2212", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nDon't jump to conclusions,________ you may make a mistake.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要急于下结论，否则你可能会犯错误。\nor否则；so所以；and和；for为了。根据Don't jump to conclusions\"不要急于下结论\"，可知，\"否则\"你可能会犯错误。填or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-aVZ61lY-2213", "question": "二、单项选择（15分）\nThere are all kinds of foods at the party.You can eat _____ you like.\nA. whatever\nB. however\nC. whenever\nD. wherever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "派对上有各种各样的食物。你想吃什么就吃什么。\nA表示无论什么，B表示不管怎样、然而，C表示无论什么时候，D表示无论哪里。根据题干可知派对上有各种各样的食物，你想吃什么就吃什么，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-E62P8i1-2214", "question": "一、选择最恰当的答案\nAnts will form a bridge if there is a river in the path,_________ the other ants can travel across.（　　）\nA. but\nB. for\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果路上有一条河，蚂蚁会架起一座桥，这样其他蚂蚁就可以穿过。\nbut但是；for为了；or或者、否则；so所以、这样。根据Ants will form a bridge if there is a river in the path\"如果路上有一条河，蚂蚁会架起一座桥\"可知，\"这样\"其他蚂蚁就可以穿过。填so。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-AE3XqJQ-2215", "question": "A 卷六、选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n---Can you play ping-pong with me this Friday evening, Eric？\n---That sounds great. ______ I'm really busy. I have an English class at 6：00 p.m.\nA. So\nB. But\nC. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-艾瑞克，这个星期五晚上你能和我一起打乒乓球吗？\n-这听起来不错。但是我真的很忙。我下午6点有一节英语课。\nA． So因此  B． But但是  C． And和。根据题干That sounds great. ______ I'm really busy. I have an English class at 6：00 p.m. 是指：这听起来不错。但是我真的很忙。我下午6点有一节英语课。前后是转折关系。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xrib7Gr-2216", "question": "一、单项选择题（共10题，共10分）\n--Cindy!Are Tony ________ Sally your good friends？\n--Yes,________ they're not in my class.（　　）\nA. but；and\nB. and；but\nC. and；and\nD. but；but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-辛迪！托尼和萨利是你的好朋友吗？\n-是的，但是他们不在我的班上。\nand和，but但是，根据答语：他们不在我的班上，说明是转折关系。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-jwIsdBh-2217", "question": "V. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）： 16%\nIt's windy outside. Put on your coat,____ you may catch a cold.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "外面刮风。穿上你的外套，否则你可能会感冒。\nA表示和，B表示所以，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干可知外面刮风，穿上你的外套，否则你可能会感冒，则此处应用or,符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-g7DCA05-2218", "question": "V. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）： 16%\n______ he is only 8 years old, he knows more about science than his mother.（　　）\nA. Because\nB. Unless\nC. Though\nD. After", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然他只有8岁，但是他比妈妈知道更多关于科学的知识。\nA表示因为，B表示除非、如果不，C表示虽然、即使，D表示在……之后。根据题干可知虽然他只有8岁，但是他比妈妈知道更多关于科学的知识，句子前后是转折关系，则应用though,引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-CuMBxEt-2219", "question": "二、单项填空 请阅读下面各小题，从题中所给的A，B，C，D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Are you going to Mary's party tonight？\n-No, I won't go ______you go.（　　）\nA. because\nB. when\nC. unless\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你今晚打算去Mary的派对吗？\n--不，除非你去我才去。\n根据-Are you going to Mary's party tonight？-No, I won't go ______you go.可知-你今晚要去玛丽的聚会吗？-不，我不去___你去。根据句子含义以及结合选项可知此处说的是\"不，除非你去我才去。\"unless 连词，引导条件状语从句，主句是将来时的时候，从句用一般现在时态表将来。\n故选：C。\n本题考查连词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-FVUFcuB-2220", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项\n--Our math teacher is kind to us,______she is very strict with us.\n-She is a good teacher.（　　）\nA. because\nB. if\nC. although\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们的数学老师对我们很好，尽管她对我们很严格。\n--她是个好老师。\nbecause因为；if如果；although虽然、尽管；so所以。根据…she is very strict with us\"…她对我们很严格\"，及Our math teacher is kind to us\"我们的数学老师对我们很好\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-OQEuKDC-2221", "question": "一、单项选择在A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共 4分）\nBy boat is the only way to get around here and that is______we arrived.（　　）\nA. where\nB. what\nC. why\nD. how", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "坐船是到这里的唯一方式，这就是我们如何到达的。\nA表示哪里，B表示什么，C表示为什么，D表示如何、怎么样。根据题干中By boat is the only way to get around here可知坐船是到这里的唯一方式，所以这就是我们如何到达的，其中that is ____we arrived是表语从句，且此处表示方式，则应用how。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-nJCUVXf-2222", "question": "一、单项选择在A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共 4分）\nYou will never grow ______ you try to do something beyond your abilities.（　　）\nA. when\nB. since\nC. though\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你永远不会成长，除非你尝试做些超越你能力的事情。\nA表示当……时候，B表示自从、既然，C表示虽然、即使，D表示除非、如果不。根据题干可知你永远不会成长，除非你尝试做些超越你能力的事情，句子前后是条件关系，则应用unless,符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-eizEEUz-2223", "question": "四. 单项选择题\nStop smoking,_____ you will get better soon.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "戒烟吧，你很快就会好起来的。\n句意：戒烟吧，你很快就会好起来的。A.and和，表并列关系；B.or或者，表选择关系；C.but但是，表转折关系；D.after在..之后，表时间关系。根据前面提到戒烟吧以及后面的你很快就会好起来的，可知这两句是递进关系。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-8YOdRWh-2224", "question": "二、II. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nThis city used to have many famous landmarks,______ many of them were destroyed in the war.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个城市过去有很多著名的地标建筑，但是很多在战争中被毁了。\nor或者，but但是，and和，so所以，结合句意，这个城市过去有很多著名的地标建筑，____很多在战争中被毁了，判断空格处词义为但是。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-GUJdyoJ-2225", "question": "四、单项选择（共15小题，每小题1分， 满分15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。Ⅰ.单项选择。（15分）\n_______________you practice every day,you won' t make any progress.（　　）\nA. Although\nB. Unless\nC. If\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非你每天练习，否则你不会取得任何进步。\nA表示虽然、即使，B表示除非、如果不，C表示如果，D表示自从、既然。根据题干可知除非你每天练习，否则你不会取得任何进步，句子前后是条件关系，则应用Unless,引导条件状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-84wUPGr-2226", "question": "III. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （15分）\nHuman can't live on the moon because there is no water ________ air on it.（　　）\nA. or\nB. but\nC. no\nD. neither", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "人类不能在月球上生活，因为月球上没有水或空气。\nor或者；but但是；no不；neither两者都不。这里连接并列名词water\"水\"、air\"空气\"，且是否定句，用or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-EgLaSXY-2227", "question": "单项选择 （共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位置涂黑，\n—Hurry up,__________ we'll be late for the party.\n—Don't worry.It's only six o'clock by my watch.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--快点，否则我们会迟到的。\n--别担心，我的表现在才六点。\nor或者、否则；but但是；and和；so所以。根据Hurry up\"快点\"可知，\"否则\"我们会迟到的。填or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-P0BTXUo-2228", "question": "II. Choose the right answer 5%\nThe Greek army had returned in the darkness______ the citizens celebrated inside.（　　）\nA. so\nB. when\nC. although\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当市民们在里面庆祝时，希腊军队已经在黑暗中回来了。\nso表示所以，when和while都可表示当……时候，引导时间状语从句，表示主从句动作同时或者先后发生，区别在于when从句的动词通常是短暂性动词，也可用延续性动词，且when引导的时间状语从句也可表示一个动作已发生，另一个动作已完成，已经完成的动作用过去完成时体现；while从句的动词通常是延续性动词，主从句都可用进行时态。although表示虽然，即使，引导让步状语从句。根据题干可知当市民在里面庆祝时，该动作发生在过去，希腊军队已经在黑暗中回来了，这个动作已完成，且主句had returned是过去完成时，则此处应用when。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，要求学生熟悉常见连词的用法，特别注意when和while的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-aDdpKQ9-2229", "question": "一、单项选择（1×15=15分）\nI don't have a ping-pong ball,_______my sister________.（　　）\nA. and：has\nB. and；does\nC. but：has\nD. but；does", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我没有乒乓球，但我妹妹有。\nand和，并列，顺接关系，but转折关系，根据句意：我没有乒乓球，但我妹妹有。可知前后相反，一般现在时my sister第三人称单数要用助动词does。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-xJQe33S-2230", "question": "II.知识运用（共二节，满分30）第一节 单项选择（共15题，每题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。\nThe smart phone is a good tool for communication,______using it too much is bad for our growth（成长）.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "智能手机是一个交流的好方式，但是用太多对我们的成长有害。\nA.和，并且，B.but但是，C.或者，结合句意，智能手机是一个交流的好方式，_____用太多对我们的成长有害，判断空格处表示转折。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Dt9i2DD-2231", "question": "二．单项填空 （共 10 小题；每小题 1 分， 满分 10 分）从 A、B、C 三个选项中选择正确的答案填空。\n— Would you like to play basketball with us？\n— Yes,I'd love to.________ I'm afraid I have no time.（　　）\nA. But\nB. So\nC. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你愿意和我们一起打篮球吗？\n--是的，我很想去。但恐怕我没有时间。\nBut但是；So所以；And和。根据\"是的，我很想去。......恐怕我没有时间。\"可知，表示转折，填But\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Wmj4Pos-2232", "question": "二、 单项选择（共10题，每小题1分，满分10分）\nIt rained yesterday,_____ we didn't go swimming.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "昨天下雨了，所以我们没有去游泳。\nand和；but但是；or或者；so所以。根据It rained yesterday\"昨天下雨了\"，可知，\"所以\"我们没有去游泳。填so。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-lxlaaxn-2233", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共25分，每小题1分。）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence.\n—Do you know him？\n—Yeah.He is Tim ______ he is in Miss Yang's class.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你认识他吗？\n--是的。他是蒂姆，他在杨老师的班上。\nand和；or或者、否则；but但是。根据\"他是蒂姆\"，及\"他在杨老师的班上。\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-a1wtKZQ-2234", "question": "一. Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nGet all the things you have packed,___it's time to set off for the camping site.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "带上你打包的所有东西，是时候出发去露营了。\nor或者，否则，but但是，and表示顺承，so所以，带上你打包的所有东西，是时候出发去露营了。判断空格处表示顺承。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Y6FFXxC-2235", "question": "（第二部分语法和词汇）II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共15分）\nThe 15th underground line is coming to Fengxian,_______it will be easier for us to travel around.（　　）\nA. as\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "地铁15号线就要到奉贤了，所以我们四处旅行会更容易。\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法。A．as 作为；B．or 或者；C．but 但是； D．so 所以。根据语境推测句意是\"地铁15号线就要到奉贤了，所以我们四处旅行会更容易。\"可知应用 so 意为\"所以\"， so it will be easier for us to travel around. 所以我们四处旅行会更容易。其余三个均不符合句意。\n故选：D。\n在解题时，根据逻辑关系的不同，先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键。"}
{"id": "rose-ood-wYbnqgT-2236", "question": "（第二部分语法和词汇）II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共15分）\n_______you put your heart into the book, you won't understand it clearly. （　　）\nA. Unless\nB. Until\nC. Because\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "除非你把心放在书上，你不会明白的。\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法。A． Unless 除非；B． Until 直到……才； C． Because 因为；D． Before 之前。根据语境推测句意是\"除非你把心放在书上，你不会明白的。\"可知应用Unless 意为\" 除非\"，Unless you put your heart into the book. 除非你把心放在书上。其余三个均不符合句意。\n故选：A。\n在解题时，根据逻辑关系的不同，先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键。"}
{"id": "rose-ood-mve9BS6-2237", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\n—What would you like,tea ________ coffee？\n—I'd like some tea,please.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你想喝茶还是咖啡？\n---请给我茶。\nA.and和，表并列关系，多用于肯定句；B.or或者，表选择关系，多用于一般疑问句或者否定句。C.but但是，表转折关系；根据题干，是选择茶和咖啡。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-grLh2JJ-2238", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）\nI live far away from my school,____ I have to get up early in the morning.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我住的地方离学校很远，所以我不得不早上早起。\nso所以；but但是；and和；/不填。根据I live far away from my school\"我住的地方离学校很远\"，可知，\"所以\"我不得不早上早起。填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZlatHKD-2239", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A.B.C三个选项中选出可以填人空白处的正确答案。\n—How time flies!The middle school life is coming to an end.\n—Yes.______ our friendship will last forever.（　　）\nA. Or\nB. So\nC. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-时间飞逝！中学生活就要结束了。-是的。但是我们的友谊长存。\nA表示或者、否则，B表示所以，C表示但是。根据题干可知中学生活就要结束了，但是我们的友谊长存，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生熟悉常见的连词含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-6EnTbEt-2240", "question": "二．选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe repairs of the school costs quiet a lot, __they will bring the safety to the teachers and students in the future.（　　）\nA. since\nB. then\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "学校的修缮费用很多，但将来会给师生带来安全．\n答案：D 分析句子，结合选项，推测意思是学校的修缮费用很多，但将来会给师生带来安全．前后是一种转折关系，故选D但．A自从，B然后，C或者．\n故选：D。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-ood-UY2WYko-2241", "question": "Ⅲ.单项填空\n-Did you buy anything ______you visited Beijing？\n-Yes. I bought some clothes for my parents.（　　）\nA. because\nB. why\nC. when\nD. that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你去北京时买了一些东西吗？-是的，我给父母买了一些衣服。\nA表示因为，B表示为什么，C表示当……时候。根据题干可知此处询问你去北京的时候买了一些东西吗，则此处应用when,引导时间状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-7I4OGYw-2242", "question": "一、单项选择（每题1分，计15分）\nIt's not easy for us to get the illness Norovirus（诺如病毒）_____we keep ourselves clean.（　　）\nA. so\nB. or\nC. if\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果我们保持清洁，就不容易感染诺如病毒。\nso所以；or或者；if如果；but但是。根据\"It's not easy for us to get the illness Norovirus（诺如病毒）_____we keep ourselves clean\"可知，此处指如果我们保持清洁，就不容易感染诺如病毒。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-jpuymtf-2243", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nGo straight on,___________ you'll find the Panda House.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一直往前走，你就会找到熊猫馆。\nand和、然后；or或者、否则；but但是；so所以。根据\"一直往前走，......你就会找到熊猫馆。\"可知，表示递进，用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SiysokX-2244", "question": "II.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从下列各题所给的A、B. C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n-Excuse me,may I come in？\n-Sorry.Please wait on your seat ______ your name is called.（　　）\nA. until\nB. while\nC. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—打扰了，我可以进来吗？\n—对不起。请在座位上等着叫你的名字。\nuntil 直到......时候为止；while 当......的时候；after 在......之后。根据语境，可知坐在座位上等到被叫到名字，意为直到......时候为止，因此是until。\n故选：A。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-CdnPosE-2245", "question": "一. 单项选择。\n________ he is very busy,________ he can't come.（　　）\nA. So； /\nB. Because；so\nC. Because/", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "因为他很忙，所以他不能来。\nso所以；because因为；英语中，because和so不能同时出现在一个句子中，故排除B；根据句意，\"他很忙\"是原因，故第一空填because。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-XkAoOCi-2246", "question": "语言知识运用单项填空\nLucy wanted to buy the dress,_______ it was too expensive and she didn't have enough money.（　　）\nA. so\nB. and\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "露西想买这件连衣裙，但是它太贵了，她没有足够的钱。\nso因此，所以；and而且，和；or或者；but但是。前一分句\"Lucy wanted to buy the dress露西想买这件连衣裙\"和后一分句\"it was too expensive and she didn't have enough money它太贵了，她没有足够的钱\"是转折关系，故用连词but。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-j9szsB6-2247", "question": "一、选择填空 （每题1分，共20分）\nTime waits for no man.But teenagers won't realize the value of time until it's gone.Don't waste your time,_______ you will regret it.\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "时间不等人。但是青少年在时间消逝之前不会意识到时间的价值。不要浪费时间，否则你会后悔的。\nA 并且；B 否则；C 但是；D 所以。根据句意\"时间不等人。但是青少年在时间消逝之前不会意识到时间的价值。不要浪费时间，______你会后悔的。\"可知，空处要表达的意思应为\"否则\"。\n故选：B。\n考查连词用法，要牢记连词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-frcTV5p-2248", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n-It's a nice day.Why not go for a walk？\n-Good idea______I need to do some cleaning first.（　　）\nA. So\nB. But\nC. Or\nD. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-今天天气真好。为什么不去散步呢？\n-好主意，但我得先打扫一下。\nA.所以，B.但是，C.或，D.和，根据语境：-今天天气真好。为什么不去散步呢？-好主意，___我得先打扫一下。可推知划线部分意为\"但是\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词用法的掌握。"}
{"id": "rose-ood-Y4aTKW6-2249", "question": "III.单选题（本小题共 10 小题，每小题 1 分，共计 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选择一个正确答案。\n- How do you like science？\n-______it's hard,______it's very interesting.（　　）\nA. Although； but\nB. But； /\nC. But； although\nD. Although； /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你觉得科学怎么样？-虽然它很难，但是它非常有趣。\nalthough表示虽然、即使，引导条件状语从句，但不能和but连用，可直接排除AC选项。根据题干可知我觉得科学很难，但是它非常有趣，则此处应用although,引导让步状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-jZz686f-2250", "question": "二、单选：20分\nI wanted to take Betty to the teahouse ______ it's famous.（　　）\nA. so\nB. because\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想带贝蒂去茶馆因为它很出名。\nA表示所以，B表示因为，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干可知我想带贝蒂去茶馆因为它很出名，句子前后是因果关系，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-nHF8Tmu-2251", "question": "Ⅰ. 知识运用第一节 语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．\nMost of the people in China enjoyed the cartoon Ne Zha, ________they are young or old.（　　）\nA. until\nB. whether\nC. however", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国大部分人喜欢卡通片《哪吒》，无论他们年轻还是年老．\nuntil直到……才，引导时间状语从句；whether不管、无论，可以引导让步状语从句；however无论怎样，引导让步状语从句．根据句中they are young or old\"他们年轻还是年老\"可知，是表示让步关系，对Most of the people in China进行强调，用whether\"无论\"．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-gaHFUtS-2252", "question": "二、单项选择。\nKim really wants to join the Food and Drink Club ________ he likes cooking.（　　）\nA. so\nB. because\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Kim很想加入饮食俱乐部，因为他喜欢烹饪。\nso因此；because因为；or或者；but但是。\"he likes cooking\"是\"Kim really wants to join the Food and Drink Club\"的原因，用because引导原因状语从句。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-S6PHrdW-2253", "question": "二、单项选择\n—What's seven ________ two.\n—Nine.（　　）\nA. in\nB. and\nC. are\nD. at", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——七加二是多少？\n——九。\nin在……里；and和；are是；at在。根据题干中的答语\"nine\"可知是7加2，此处用and表示\"七加二\"。\n故选：B。\n正确辨析所给选项的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Q0yMLmM-2254", "question": "三、Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（每小题1分。12分）\nTom,get up early tomorrow,______you won't catch the school bus.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆，明天早点起床，否则你就赶不上校车了。\nor或者、否则；and和；but但是；so所以。根据get up early tomorrow\"明天早点起床\"可知，\"否则\"你就赶不上校车了。填or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-xwORRs5-2255", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）\nNobody can go back and start a new beginning,______anybody can start now and make a new ending.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "没有人可以回到过去重新开始，但任何人都可以从现在开始，创造一个新的结局。\nso所以；but但是；or或者、否则；if如果。根据\"没有人可以回到过去重新开始，......任何人都可以从现在开始，创造一个新的结局。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-XYAA2nM-2256", "question": "选择题\nI like English, ______ my brother doesn't.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢英语，但我弟弟不喜欢。\nand和；but但是；or或者；so所以。根据I like English\"我喜欢英语\"，及my brother doesn't\"我弟弟不喜欢\"可知，表示转折用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-14hLth4-2257", "question": "B）从A、B、C、D四个选项中，选出可填入空白处的最佳答案．\nMr Black has travelled to more than one hundred Chinese cities_______he came to China two years ago. （　　）\nA. while\nB. since\nC. before\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "自Black先生两年前来到中国，他已经去100多个中国城市旅行过了．\nwhile 当……时，引导时间状语从句，从句时态应该为进行时；since 自从，根据从句时态是一般过去时，主句时态是现在完成时以及语境可知since符合；before 在……之前，before引导的时间状语从句时态是一般过去时时，主句时态应该表示在过去的过去，用过去完成时，排除C；when 当……时，如果用when,则译为当Mr Black两年前来到中国时，他已经去100多个中国城市旅行过了，句子意思矛盾，排除D．\n故选：B．\n此题考查连词的辨析，需要熟悉选项中的连词引导从句时，时态应该如何使用，并结合语境确定正确答案．"}
{"id": "rose-ood-BkuFpSz-2258", "question": "Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项 A.B.C、D中选择能填人相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n一Work hard,_____you'll fail the coming entrance exam for the senior high school.\n一Yes,I will.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--努力学习，否则你就不能通过即将到来的高中入学考试。\n--是的，我会的。\nor或者、否则；and和；so所以；but但是。根据\"努力学习，......你就不能通过即将到来的高中入学考试。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-JJKISza-2259", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）请认真阅读下列各题， 从题中所给的A、B、C、D四个选项中， 选出最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。\n---How wonderful the school concert is!I wonder________ our school will hold it next year.\n---Sure.It's our school tradition!（　　）\nA. how\nB. if\nC. where", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-学校音乐会太棒了！我想知道我们学校明年是否会举行音乐会。-当然！这是我们学校的传统。\n根据题干中回答可知说话人想知道学校明年是否会举行音乐会，I wonder____our school will hold it next year是宾语从句，划线处缺引导词，则应用if,表示是否。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词及宾语从句的相关知识点，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-W3aQUro-2260", "question": "二、单项填空 （本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThere are many delicious food on the table,_____my favourite food is Pizza.（　　）\nA. or\nB. because\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "桌子上有许多美味的食物，但我最喜欢的食物是比萨饼。\nor或者、还是、否则；because因为；but但是；so所以。根据There are many delicious food on the table\"桌子上有许多美味的食物\"，及my favourite food is Pizza\"我最喜欢的食物是比萨饼\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-PVjujy9-2261", "question": "笔试部分 VI 单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nI saw a good film,____I can't remember its name.（　　）\nA. so\nB. or\nC. for\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我看了一部好电影，但我记不起它的名字了。\nso所以，表因果关系；or或者，表选择关系；for因为；but但是，表示转折。根据题干，可知题意为\"我看了一部好电影，但我记不起它的名字了\"。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-fyEVICH-2262", "question": "笔试部分 VI 单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n____you can use your dictionary,you will learn English better.（　　）\nA. If\nB. Unless\nC. Though\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你能使用字典，你会学得更好。\nif\"如果\"；unless\"除非，如果不\"；though\"尽管\"；before\"在...之前\"。根据题干，可知句意为\"如果你能使用字典，你会学得更好\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-uaGlStk-2263", "question": "二、单项选择（15分）请阅读下面各小题从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卷上将该项涂黑。（每小题1分）\n-I like art and music.What about you,Cindy？\n-I like them.too.But I don't like soccer________basketball.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---我喜欢美术和音乐。你呢，辛迪？\n---我也喜欢它们。但是我不喜欢足球和篮球。\nA并且，并列关系连词；B或者，选择关系连词；C因此，因果关系连词；D但是，转折关系连词；结合句意可知，我不喜欢足球和篮球。因为这是一个否定句，需要用or来替代and.\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-7OvfqPq-2264", "question": "单项填空（共10题，计10分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\nMy brother doesn't like chicken,_____ I like chicken very much. （　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我弟弟不喜欢鸡肉，但我非常喜欢鸡肉。\nand和；but但是；so所以。根据My brother doesn't like chicken\"我弟弟不喜欢鸡肉\"，及I like chicken very much\"我非常喜欢鸡肉\"可知，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-nIZXDWO-2265", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\n______they are twin sisters, they don't look the same.\nA. If\nB. When\nC. Since\nD. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然他们是双胞胎姐妹，但他们看起来不一样。\nIf如果；When当......时候；Since自从；Though虽然。根据they are twin sisters,they don't look the same\"......他们是双胞胎姐妹，他们看起来不一样\"可知，应该是\"虽然\"，用Though引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YdyXfor-2266", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从A、B .C三个选项中，选出最佳的选项。\nShe was tired,______she did not stop working.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她很累，但她没有停止工作。\nso所以；and和；but但是。根据\"她很累，......她没有停止工作。\"可知，表示转折，填but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-B3mxEjx-2267", "question": "一.单项选择 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-When will you come to play with me？\n-I can play with you ______ I clean my home.\nA. so\nB. because\nC. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你什么时候来和我玩？\n--我打扫我的家之后就可以和你玩了。\nso所以；because因为；after在…之后。根据I can play with you\"我可以和你玩\"，及I clean my home\"我打扫我的家\"可知，应该是\"我打扫我的家之后\"，填after。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fYTMlmN-2268", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou can't go out to play_______ you finish your homework.（　　）\nA. since\nB. when\nC. after\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "直到完成作业你才能出去玩。\nA表示自从，B表示当……时候，C表示在……之后，D表示直到。根据题干可知直到完成作业你才能出去玩，其中not…until表示直到……才，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mTghgQ7-2269", "question": "二、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n___________I am not rich,I always give my pocket money to help the poor.（　　）\nA. Because\nB. But\nC. Although\nD. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然我不富有，但我总是拿出零花钱帮助穷人。\nBecause因为；But但是；Although虽然；If如果、是否。根据I am not rich,I always give my pocket money to help the poor\"......我不富有，我总是拿出零花钱帮助穷人\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ocfa3nU-2270", "question": "一、 Choose the best answer（选择最恰当的答案） （15分）\nI'd like to be an actor _________ I like acting.（　　）\nA. and\nB. so\nC. because\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想要成为一名演员因为我喜欢表演。\nand并且；so所以；because因为；but但是；由下文的I like acting可知此处表示原因，使用because引导原因状语从句。\n故选：C。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-vUqWDk6-2271", "question": "二、单项选择（共20小题，计20分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案．\nMany students hated to have classes on DingTalk,________they gave it one-star reviews（评价）.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "许多学生讨厌在钉钉上上课，所以给了它一星的评价．\nA． so因此  B． or或者  C． but但是  D． while当…时．根据they gave it one-star reviews,可知是结果状语从句，用so引导．\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-nGbhr72-2272", "question": "一．单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的四个选项中选出最选项\nTom will be in control of the store ______his father is away.（　　）\nA. unless\nB. so\nC. while\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他父亲不在时，汤姆将掌管这家商店。\nunless除非；so所以；while当......时候、在......期间；or或者、还是、否则。根据Tom will be in control of the store\"汤姆将掌管这家商店\"可知，应该是\"当他父亲不在时\"。填while引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-kk1vKmE-2273", "question": "一、单项选择。从每小题所给的四个选择项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题2分，满分20分）\nIt this TV doesn't work,bring it back ____ we'll give you your money back.\nA. but\nB. and\nC. however\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果这台电视坏了，把它拿回来，我们会把钱还给你的。\nbut但是；and和；however然而；though虽然。根据It this TV doesn't work,bring it back\"如果这台电视坏了，把它拿回来\"，及we'll give you your money back\"我们会把钱还给你的\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gEyDh5z-2274", "question": "一、选择填空（共 10小题，每小题1分：计10分）\n______he did, his parents always believed he was a kind boy.（　　）\nA. While\nB. Whatever\nC. However", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不管他做什么，他的父母都相信他是个善良的男孩。\nWhile在…期间、然而；Whatever无论什么；However无论怎么。根据his parents always believed he was a kind boy\"他的父母都相信他是个善良的男孩\"可知，\"无论他做什么\"，填Whatever。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZyCnvNt-2275", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）\nSally likes apples ______ bananas,______ she doesn't like pears.（　　）\nA. and；or\nB. and；but\nC. and；so\nD. or；so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "萨利喜欢苹果和香蕉，但是她不喜欢梨。\nand表示和，but表示但是，or表示或者、否则。根据题干可知萨利喜欢苹果和香蕉，该句是肯定句，且apples和bananas是并列关系，则第一空填写and。其次第二空根据题干可知萨利不喜欢梨，句子前后是转折关系，则第二空填写but。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Wa9pyAB-2276", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项选择题（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nIn summer,food will go bad quickly______we put it into a fridge.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. because\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在夏天，食物会很快变质，除非我们把它放进冰箱。\nif如果；unless除非；because因为；when当......时候。根据food will go bad quickly\"食物会很快变质\"，及we put it into a fridge\"我们把它放进冰箱\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-VQ7Tn2D-2277", "question": "单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）\n\"_ After_ our ship crashed against the rocks,I swam as far as I could.\"The underlined word\"after\"is used to______.（　　）\nA. show cause effect\nB. give examples\nC. show time\nD. add more information", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\"我们的船撞上礁石后，我游得尽可能远。\"带下划线的单词\"after\"用来表示时间。\nshow cause effect显示因果关系；give examples举例说明；show time表示时间；add more information添加更多信息。这里after\"在......之后\"，引导时间状语从句，表示时间。\n故选：C。\n掌握连词在句子中的作用，分析选项意思，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-AHSU20e-2278", "question": "（二）基础知识与运用（共27分）II.选择填空从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子。（每题1分， 共15分）\nJack can say a lot of words in English,______ he can't spell them.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "杰克能用英语说很多单词，但他不会拼写它们。\nbut但是；and和；so所以。根据Jack can say a lot of words in English\"杰克能用英语说很多单词\"，及he can't spell them\"他不会拼写它们\"可知，表示转折，用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-W5TYECi-2279", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMr.White is already sixty years old,__________ he looks very young.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "怀特先生已经六十岁了，但他看起来很年轻。\nA和，B所以，C或者，D但是，根据语境：怀特先生已经六十岁了，----他看起来很年轻。可推知划线部分意为\"但是\"。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-CH1RSMh-2280", "question": "I. 单项选择（本题共12小题， 每小题1分， 共12分）从各题所给的四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe English novel is so interesting.________all the students like reading it.（　　）\nA. Even though\nB. Because of\nC. No wonder\nD. Even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这本英语小说很有趣。难怪所有的学生都喜欢读。\n句意：这本英语小说很有趣。难怪所有的学生都喜欢读。A.Even though即使；B.Because of因为；C.No wonder难怪；D.Even if即使。根据前面提到这本英语小说很有趣以及后面所有的学生都喜欢读，可知此处用No wonder。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-BLtGFpk-2281", "question": "一、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A.B，C，D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nJust go down this road _______ you see a bank. The hospital is across from it.\nA. until\nB. but\nC. because\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "沿着这条路一直走直到你看到一家银行。医院就在对面。\nuntil直到；but但是；because因为；though虽然。根据Just go down this road...you see a bank\"沿着这条路一直走......你看到一家银行\"可知，应该是\"直到\"until。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-00Vtv9c-2282", "question": "Ⅱ.单项选择\nMy English is not very good, ______ I'd like to have an English penfriend to help me with it.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的英语不是很好，所以我想请一位英语笔友来帮助我。\nso所以；but但是；and和。根据My English is not very good\"我的英语不是很好\"，及I'd like to have an English penfriend to help me with it\"我想请一位英国笔友来帮我\"可知，表示因果，用so\"所以\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Em8KY22-2283", "question": "一、选择题\nI love cola and hamburgers,______they are not healthy.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢可乐和汉堡，但是它们不健康。\nor或者，表示选择，so所以，表示因果，but但是，表示转折，and而且，表示并列，结合句意，我喜欢可乐和汉堡，____它们不健康。判断空格处表示转折。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-mtSDsZa-2284", "question": "一、单选题。（共12分，每小题1分）\nElsa is from Canada.She can understand Chinese,______she can't speak it （　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "艾尔莎来自加拿大。她能听懂中文，但不会说中文。\nso因此，引导结果状语从句，表示因果关系；and和，表示并列关系；but但是，表示转折关系；or要不然，否则，表示转折关系，前面\"她能听懂中文\"，后面\"她不会说中文\"，结合前后两句，这里表示转折关系，\n故选：C。\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-0EBznqo-2285", "question": "Ⅳ.单项填空\nTaxi Apps（打车软件） can help us travel around more easily, ______more and more people like using them.（　　）\nA. or\nB. so\nC. for\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "打车软件能帮助我们更容易地去旅行，所以越来越多的人喜欢使用它们。\nA表示或者、否则，B表示所以，C表示为了，因为，D表示但是。根据题干可知打车软件能帮助我们更容易地去旅行，所以越来越多的人们喜欢使用它们，句子前后是因果关系，则应用so。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ro8I2wF-2286", "question": "Ⅳ.单项填空\n-Why were you late for work this morning？\n-______ I got up late.（　　）\nA. Since\nB. For\nC. As\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你今天早上上班为什么迟到了？-因为我起晚了。\n根据题干可知你今天早上上班为什么迟到，why表示为什么，询问原因，其特殊疑问句用because回答。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-VgMo5bb-2287", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\n______ they visited the Science and Technology Museum,they showed great interest.\nA. The first time when\nB. The first time\nC. When the first time\nD. For the first time", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们第一次参观科技博物馆的时候，表现出很大的兴趣。\n根据题干结构和语境\"____他们参观科技博物馆，表现出很大的兴趣。\"可知，他们在参观博物馆的时候表现出很大兴趣，因此前句是时间，即时间状语从句，而The first time when后面跟的是定语从句，不符合句子结构，因此排除A；The first time 是连词词组，意为第一次做某事的时候，符合语境和句子结构；When the first time 词组错误，when与the first time 不能连用来引导时间状语从句，因此排除C；For the first time 是副词短语，意为初次，第一次，不能引导时间状语从句，不符合句式要求，因此排除D。\n故选：B。\n辨析短语的含义和结构用法，根据句子的结构和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-TxqIHBc-2288", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题， 从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nThere are no buses to the beach. ______you have a car,it's difficult to get there.（　　）\nA. Since\nB. After\nC. Unless\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "没有去海滩的公共汽车。除非你有车，否则很难到达那里。\nA．Since因为  B．After在……之后  C．Unless除非  D．Because因为。根据...you have a car,it's difficult to get there,可知是指：除非你有车，否则很难到达那里。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-WqsE7Am-2289", "question": "二、选择填空（从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项）\nThe Chinese doctors went to Italy to help the patients_______they knew it was really dangerous.\nA. even though\nB. as soon as\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国医生去意大利帮助病人，尽管他们知道这真的很危险。\neven though虽然，尽管，即使；as soon as一…就…；because因为。根据句意\"中国医生去意大利帮助病人，尽管____他们知道这真的很危险。\"可知，even though符合句意。\n故选：A。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-os4ClO3-2290", "question": "II．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nDennie may need some help______he is new here.（　　）\nA. so\nB. though\nC. as\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Dennie 可能需要一些帮助因为他新来这里。\n考查连词，结合语境，需要表达的是：Dennie 可能需要一些帮助因为他新来这里。as表示\"因为\"，so表示\"因此\"，though表示\"虽然\"，but表示\"但是\"。\n故选：C。\n考查连词，结合语境，针对前后语句的关系，作出正确选择。"}
{"id": "rose-ood-4GHsdjE-2291", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分）\nIt's hard for me to learn English well,______I refuse to give it up.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "学好英语对我来说很难，但我拒绝放弃．\nor或者，否则；but但是；and和；so因此．根据句意\"学好英语对我来说很难，___我拒绝放弃．\"可知，but符合句意．\n故选：B．\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-nGq05oI-2292", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案\nAlan is busy on the weekend.He______does his homework or helps his parents.（　　）\nA. either\nB. so\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "艾伦周末很忙。他要么做家庭作业，要么帮助父母。\neither要么；so所以；but但是；because因为。either...or...\"要么......要么......\"固定搭配。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hxL6z85-2293", "question": "一、单项选择。（15 分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nDon't throw rubbish everywhere,_______our environment will get worse.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "不要到处乱扔垃圾，否则我们的环境会变得更糟。\nbut但是；so所以；and和；or否则。根据\"不要到处乱扔垃圾，......我们的环境会变得更糟。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-MRK7dec-2294", "question": "Ⅱ．单项选择从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案．把番号填入答题卡上相应的题号内．（每小题 1分， 共 10分）\nPlease keep the windows open__________ we can breathe fresh air.（　　）\nA. unless\nB. until\nC. because\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "请把窗户开着，以便我们可以呼吸新鲜空气．\nunless除非．until直到．because因为．so that以便．根据Please keep the windows open\"请把窗户开着\"，及we can breathe fresh air\"我们可以呼吸新鲜空气\"可知，用so that\"以便\"引导目的状语从句．\n故选：D．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-85oPoxG-2295", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A. B、C. D中选出可以填入空白处的最佳答案．\nAre you here for the activity of making, buying or selling things for money ______ pleasure？（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你来这里是为了参加制作活动，买卖东西赚钱还是娱乐？\nand表示和，表并列，or表示或者，表选择，也可表示否则，but表示但是，表转折，for表示为了，因为．根据题干可知the activity of making, buying or selling things for money及pleasure三者之间是选择关系，则应用or.\n故选：B．\n本题要求学生掌握but, and, or, so这四个并列的用法，中考常见考点，再根据题干及句子关系即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-OK2rVwR-2296", "question": "单项填空\nIs his mother a teacher ______ a doctor？（　　）\nA. or\nB. and\nC. with\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他的妈妈是一位老师还是一位医生？\nor或者、还是、否则（用于否定句或疑问句）；and和（用于肯定句）；with和，随着；but但是．句子中a teacher\"一位老师\"和a doctor\"一位医生\"是并列关系，且句子是疑问句，用or.\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-CrpnB1i-2297", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-How difficult physics is! I really want to drop（放弃） it !\n-______you work hard,you will do it better.（　　）\nA. As long as\nB. As soon as\nC. Though\nD. While", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--物理是多么难啊！我真想放弃它！\n--只要你努力学习，你会做得更好。\nAs long as只要；As soon as一…就…；Though虽然；While在…期间、然而。根据you work hard,you will do it better\"你努力学习，你会做得更好\"可知，应该是\"只要\"，用As long as引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-obahkw0-2298", "question": "一、选择题\nDon't raise your hopes too high,____ you may be disappointed.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不要期望过高，否则你可能会失望。\nA.和，B.或，C.但，D.如此，根据语境：不要期望过高，---你可能会失望。可推测划线部分意为\"否则\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-aKcnisG-2299", "question": "一、选择题\nThe menu contained traditional favourites ____more adventurous dishes.（　　）\nA. as well as\nB. as long as\nC. as good as\nD. as many as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "菜单上既有传统美食，也有更具冒险性的菜肴。\nA.也，B.只要，C.一样好D.一样多，根据语境：菜单上既有传统美食，---有更具冒险性的菜肴。可推测划线部分意为\"也\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-JLz1j4u-2300", "question": "二、单项选择（15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\n-Let's play basketball.\n-That sounds good._______I don't have a basketball.（　　）\nA. But\nB. And\nC. To\nD. For", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--让我们打篮球吧。\n--听起来不错很好。但是我没有篮球。\nBut但是；And和；To朝、向；For为了。根据Let's play basketball\"让我们打篮球吧\"、及I don't have a basketball\"我没有篮球\"可知，表示转折用But\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-JpadiKk-2301", "question": "一.Choose the best answer. （选择正确的答案， 填入答题纸内）\nI wear more clothes today,______ I still catch a cold.（　　）\nA. because\nB. but\nC. so\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我今天多穿了些衣服，但是我还是感冒了。\nbecause因为；but但是；so因此；though虽然。根据句意，我今天多穿些衣服，我还是感冒了，可知前后表示转折关系，表示\"但是\"，but符合题意。\n故选：B。\n正确区分几个选项的汉语意思，结合句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-5qWSVXe-2302", "question": "一、单项选择（共5小题，计5分）从每小题A、B、C三个选项中，选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\n—Let's play soccer.\n—OK.________ we don't have a soccer.（　　）\nA. And\nB. So\nC. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--让我们踢足球吧。\n--好的。但我们没有足球。\nAnd和；So所以；But但是。根据Let's play soccer.OK.\"让我们踢足球吧。好的。\"及we don't have a soccer.\"......我们没有足球。\"可知，表示转折用But。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rM2PXXP-2303", "question": "一、单项选择（本题共15分，每小题1分）\nI have a computer,_______ I don't play computer games on it.（　　）\nA. also\nB. only\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我有一台电脑，但是我不在上面玩电脑游戏。\nA.also并且；B.only只，仅；C.but但是，表转折关系；D.and和，表并列关系。根据前面提到的\"我有一台电脑\"以及后面的don't表否定，可知这两句是转折关系。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-F81IMRG-2304", "question": "笔试部分VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nI like ping-pong,______ I don't like soccer______basketball.（　　）\nA. and；and\nB. and；or\nC. but；and\nD. but；or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢乒乓球，但我不喜欢足球和篮球。\nand和，通常用于肯定句；or或者，通常用于否定句；but但是，表示转折。第一个空，前面是肯定句，后面是否定句，用but表示转折。第二个空，否定句用or。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6tU3TKx-2305", "question": "笔试试题一、单项填空（共10小题，每小题0.5 分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nDamin is over 65 now,______he still enjoys working.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "大明已经65岁了，但他仍然喜欢工作。\nso所以；but但是；or或者、否则；and和。根据\"大明已经65岁了，......他仍然喜欢工作。\"可知，表示转折，填but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FCv8G6r-2306", "question": "一、单项选择题 \nI like bananas,___________ I don't like apples.  （　　）\nA. and\nB. but\nC. too", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢香蕉，但我不喜欢苹果。\nand和；but但是；too也、太。根据I like bananas\"我喜欢香蕉\"，及I don't like apples\"我不喜欢苹果\"可知，表示转折用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-L1hieCV-2307", "question": "二、单项选择（共 15 小题， 每小题1分， 满分15 分）\nWe didn't believe what you said ____________we saw it with our own eyes.（　　）\nA. . unless\nB. if\nC. . after\nD. . because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们不相信你所说的，除非我们亲眼看到．\nunless意为除非，if意为如果，after意为在…之后，because意为因为，根据句意我们不相信，应该是除非我们亲眼看到．\n故选：A。\n考查连词词义辨析．准确的翻译句子与备选答案的连词用法区别，是做此类题的关键．"}
{"id": "rose-ood-v5K3Vji-2308", "question": "知识运用（共14 分）一、单项填空（共6 分，每小题0.5 分）从下面各题所给的A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI was very tired last night, ______ I went to bed earlier.（　　）\nA. but\nB. or\nC. so\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昨晚我非常累，因此我早早上床睡觉了。\n根据语境，题干是一个并列句，前句表述\"很累\"，后句表述\"早上床睡觉\"，前后句之间是因果关系，应用并列连词so连接。\n故选：C。\n解答此题时，应根据语境语意判断前后句之间的关系，再选择正确的并列连词。"}
{"id": "rose-ood-6uwoqIn-2309", "question": "一、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--- What do you think of the film The Wandering Earth？\n--- I like it,______I don't like its music.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. too", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你觉得电影《流浪地球》怎么样？\n--我喜欢它，但是我不喜欢它的音乐。\nand并且，but但是，so所以，too也，前后句子构成转折的关系，因此使用but。\n故选：B。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-dkWWbaP-2310", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n--Look at your face.What happened？\n--I was reading in the classroom quietly _____ a football suddenly flew in and hit my face.（　　）\nA. while\nB. until\nC. since\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--看看你的脸。发生什么事了？\n--当一个足球突然飞进来撞到我的脸上，我正在教室里安静地看书。\nwhile在......期间，后面通常用延续性动作；until直到；since自从；when当......时候。when引导的时间状语从句，表示一个动作发生时，另一个动作正在进行。从句一般过去时态，主句过去进行时态。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-wmxhB34-2311", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nOur team will win the next match _____ they practice harder.（　　）\nA. if\nB. though\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们队将赢得下一场比赛，如果他们更努力地练习。\nif如果；though虽然；unless除非；because因为。根据Our team will win the next match\"我们队将赢得下一场比赛\"，及they practice harder\"他们更努力地练习\"可知，这里they\"他们\"指我们队的队员。应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-GpNbxUn-2312", "question": "Ⅱ. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n- Go to bed early, _________ you'll feel sleepy tomorrow.\n- OK. I'll do it right now.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--早点上床睡觉，否则明天你会感觉累。--好的。我现在马上就去。\n根据前句\"早点上床睡觉\"，与后句\"明天你会感觉累\"。可以推测出前后意思间为\"否则\"。结合选项， and\"和…\"，表并且；but\"但是\"，表转折；or\"或者\"，\"否则\"。可知答案。\n故选：C。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答。"}
{"id": "rose-ood-QsyTX1I-2313", "question": "一、听力（20分）略二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe students were waiting for the school bus ______ they saw the accident happen.（　　）\nA. as\nB. while\nC. when\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "学生们看到事故发生时正在等校车。\nas当…时候，从句通常用延续性动作；while在…期间，从句通常用延续性动作；when当…时候；if如果。when引导的时间状语从句，一个动作发生时，另一个动作正在进行，从句可以时短暂性动作。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-S0rzBzD-2314", "question": "一、知识运用（共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nI don't like ice cream,_____my brother does.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不喜欢冰激凌，但我弟弟喜欢。\nand和，表示并列或递进；but但是，表示转折；so因此，表示结果。根据语境，可知前文\"我不喜欢冰激凌\"和后文\"我弟弟喜欢\"是转折关系，因此用连词but。\n故选：B。\n辨析并列连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-HS84o0Y-2315", "question": "I.单项选择： （每题1 分，共20分）\nMy brother likes tigers,______my sister doesn't.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我哥哥喜欢老虎，但我妹妹不喜欢。\n句意：我哥哥喜欢老虎，但我妹妹不喜欢。A.and和，表并列关系；B.but但是，表转折关系；C.so所以，表因果关系。根据前面提到我哥哥喜欢老虎以及后面的我妹妹不喜欢，可知这两句是转折关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-fkGefrz-2316", "question": "I.单项选择： （每题1 分，共20分）\nI have two tickets for TF boys' concert.______ you ___ he can go with me.（　　）\nA. Either； or\nB. Neither； nor\nC. Both； and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我有两张TFboy音乐会的票，或者你或者他可以跟我一起去．\n答案：A；\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法．根据题干结合 I have two tickets for TF boys'concert可以推断设空处句子表达的意思是\"我有两张TFboy音乐会的票，或者你或者他可以跟我一起去．\"，表示\"或者…或者…\"用短语either or；注意：neither…nor…表示\"既不…也不…\"，both…and…表示\"…和…都（两者）\"；  都不符合句意．故选：A。\n本题主要考查连词的用法，连词在句子中主要起联系上下文的作用，他们之间的区别就是表示逻辑关系的不同，所以在解题时先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词．连词的用法都比较多，语义之间还有交叉，熟记其基本应用规则，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键．"}
{"id": "rose-ood-0UTrFJd-2317", "question": "一、选择填空（共 15 小题；计 20 分A.从以下各题的 A、B、C 三个选项中选择正确答案。（共 10 小题，每小题 1 分；计 10 分）\nYou  still can't get on the public transportation like  buses, subways______you wear a mask.（　　）\nA. when\nB. if\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你还是不能上像公共汽车、地铁那样的公共交通工具，除非你戴口罩。\nwhen当…时候；if如果；unless除非。根据You still can't get on the public transportation like buses,subways\"你还是不能上像公共汽车、地铁那样的公共交通工具\"，及you wear a mask\"你戴口罩\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TrcPPPr-2318", "question": "一、选择填空（5分）\nI'm sorry ，______I can't go to Beijing Park with your tomorrow.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "对不起，但我明天不能和你一起去北京公园了。\nso所以；and和；but但是；or或者、否则。根据I'm sorry\"对不起\"，及I can't go to Beijing Park with your tomorrow\"我明天不能和你一起去北京公园了\"可知，表示转折，用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uEmG0gZ-2319", "question": "一、单项选择。（10分）\nKunming is a great place to take a holiday,and you can go there ____ you want.\nA. however\nB. wherever\nC. whenever\nD. whatever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昆明是一个度假的好地方，不管什么时候你都可以去那里。\nA表示然而、无论怎样，B表示无论哪里，C表示无论什么时候，D表示无论什么。根据题干可知昆明是一个度假的好地方，不管什么时候你都可以去那里，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-zvfghn9-2320", "question": "一、第一节语法填空从A、B.C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n-Are the model plane __________the radio both black？\n-No.The model plane is black,________the radio is white.（　　）\nA. and；and\nB. and；but\nC. but；and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--飞机模型和收音机都是黑色的吗？\n--不。飞机模型是黑色的，但是收音机是白色的。\nand和，表示并列，but但是，表示转折，结合句意，--飞机模型____收音机都是黑色的吗？--不。飞机模型是黑色的，____录音机是白色的。判断第一空的含义为\"和\"，第二空的含义为\"但是\"。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-9H8gWNo-2321", "question": "B） 选择填空 从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\nI'd like to go with you, ______ I'm too busy.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我想和你一起去，但我太忙了。\nbut但是；and和；or或者、否则。根据I'd like to go with you\"我想和你一起去\"，及I'm too busy\"我太忙了\"可知，表示转折，用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-COEYtfn-2322", "question": "I. 单项选择（本题共10分，每小题1分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白的最佳选项。\nChina is building more schools ________ everyone gets a fair education.（　　）\nA. although\nB. so that\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国正在建造更多的学校，以便每个人都能得到公平的教育。\nA．although虽然  B．so that以便于  C．while当……时。根据everyone gets a fair education每个人都得到了公平的教育，可知这是中国正在建造更多的学校的目的，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ISWUL6a-2323", "question": "一.选择填空。从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nSometimes Mrs.Smith is strict with us,______ we know that she cares about us so much .（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "有时史密斯太太对我们很严格，但我们知道她非常关心我们。\nand\"和，并且\"；but\"但是\"，表示转折；or\"或者\"；so\"因此\"；根据句意\"有时史密斯太太对我们很严格，但我们知道她非常关心我们\"，可知选项B正确。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-rm89ckO-2324", "question": "六、单项选择。（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nThis dress is very beautiful,________it doesn't look good on me.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这件衣服很漂亮，但我穿起来不好看。\nso所以；but但是；and和；or或者、否则。根据\"这件衣服很漂亮，......我穿起来不好看。\"可知，表示转折，填but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-tThqJMV-2325", "question": "[知识运用] (20分)Ⅲ.单项选择。(共10分，每小题1分)从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n---How do you like the singing competition yesterday？\n---Exciting,_____ some students didn't do very well.（　　）\nA. so\nB. and\nC. though\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你觉得昨天的唱歌比赛怎么样？-非常令人兴奋，虽然有些学生演唱不是很好。\nA表示所以。B表示和。C表示虽然、即使。D表示因为。根据题干可知说话人觉得昨天的唱歌比赛令人兴奋，虽然有些学生演唱得不是很好，句子前后是转折关系，则应用though,引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mZN6uks-2326", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分， 满分15分）从A， B， C， D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Could you give us some more safety tips, Mr. Smith？\n-OK. As a student, you'd better not go out alone at night ______you have to.（　　）\nA. if\nB. when\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-史密斯先生，你能再给我们一些安全提示吗？\n-好的。作为一个学生，你最好不要在晚上独自外出，除非你必须这样做。\n结合选项A.if 如果；B. when 什么时候；C. because 因为；D. unless 除非.根据提示，推测意思是：除非你必须这样做，否则你最好不要在晚上独自外出。可以推测出应用\"除非\"unless.相对应if …not.\n故选：D。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答．"}
{"id": "rose-ood-CHcx8V8-2327", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nIt is four years________ Captain King and his crew were caught by Gork and then managed to escape.（　　）\nA. when\nB. after\nC. until\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "自从金船长和他的船员被高克抓住并成功逃脱以来，已经四年了。\nA． when当……时  B． after在……之后  C． until直到……D． since自从，根据题干，可知考查句型It is +时间段+since从句，表示自从……已经是多长时间了。固定句型。\n故选：D。\n熟悉连词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-Q84BEjg-2328", "question": "一、单项选择（每小题 1 分，共 10 分）从各题的四个选项中选出一个最佳选项，并将其代表字母涂在答题卡的相应位置。\nDon't run in the hallways,______ you might get hurt.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "不要在走廊上跑，否则你会受伤的。\nA并且，并列关系的连词；B但是，转折关系连词；C因此，因果关系连词；D否则，选择关系连词；结合句意可知，不要在走廊上跑，否则你会受伤的。句子缺少一个选择关系的连词。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-IHalJvi-2329", "question": "二、单项选择（本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）从下列每小题所给的 A， B，C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLingling got up early _____ she could catch the early bus.（　　）\nA. in order to\nB. so that\nC. since\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玲玲起得很早，以便赶上早班车。\nin order to为了，后跟动词原形；so that以便，后跟从句；since自从；because因为。根据Lingling got up early\"玲玲起得很早\"，及she could catch the early bus\"她能赶上早班车\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-AMppcu9-2330", "question": "Ⅱ. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中, 选出一个最佳答案。（15分）\nHold on to your dreams,____________they will come true one day.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "坚持你的梦想，它们总有一天会实现的。\nso所以；or否则；and和；but但是。根据Hold on to your dreams\"坚持你的梦想\"，及they will come true one day\"它们总有一天会实现的\"，可知，表示递进或承接，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-M44yjwZ-2331", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nI laughed when he fell in the mud,________ then I felt sorry for him.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当他掉进泥里时我笑了，但接下来我为他感到难过。\n句意：当他掉进泥里时我笑了，因此我为他感到难过。A.and和，表并列关系；B.or或者，表选择关系；C.so所以，表因果关系；D.but但是，表转折关系。根据前面提到当他掉进泥里时我笑了以及后面的我为他感到难过。可知这两句是转折关系。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-NOKKr3G-2332", "question": "一、单选题（本大题共10小题，共10分）\nI can sing ______ dance, but I can't play the violin ______ the piano.（　　）\nA. and； or\nB. or；  and\nC. and；  but\nD. also；  or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我能唱歌和跳舞，但我不会拉小提琴或钢琴。\n根据题干，可知是指我能唱歌和跳舞，但我不会拉小提琴或钢琴。前一句是肯定句，用and；后一句是否定句，用or连接。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-2oC6ZNL-2333", "question": "II.Choose the best answer（选择最恰当的答案.（共15分.\nYou must keep playing the piano every day,________ you will never make progress.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你必须每天坚持弹钢琴，否则你永远不会进步。\nand和；but但是；so所以；or否则。根据You must keep playing the piano every day\"你必须每天坚持弹钢琴\"，可知，\"否则\"你永远不会进步。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-WftVYq3-2334", "question": "一、单项选择（本题共30分，每小题1分）选择最佳答案。\nI like cabbage______I don't like carrots（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢卷心菜，但我不喜欢胡萝卜．\n答案：C 根据I like cabbage我喜欢卷心菜，I don't like carrots我不喜欢胡萝卜．前后是一种转折关系，故选C但．A和，B或者．故选：C。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-ood-fBDE1kn-2335", "question": "单项填空．（共6分，每小题0.5分）\nWe can go to the cinema  ______ we have time this weekend.（　　）\nA. if\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果这周末我们有时间，我们可以去看电影．\nA表示如果，B表示或者，C表示和，D表示但是．根据题干可知如果这周末我们有时间，我们可以去看电影，句子前后是条件关系，则应用if.\n故选：A．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-Ug0cIXF-2336", "question": "I. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A、B or C according to the meaning of the sentence.\nWeChat Pay（微信支付） makes our life convenient. We can buy things _____ we don't take any money.（　　）\nA. because\nB. so that\nC. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "微信支付让我们的生活更方便．即使我们不带钱，我们仍然可以买东西．\nA表示因为，引导原因状语从句．B表示为了，引导目的状语从句．C表示即使，引导让步状语从句．根据题干及常识可知即使我们不带钱，我们仍然可以买东西，even though符合题意．\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇；convenient adj. 方便的．"}
{"id": "rose-ood-6iPbxU4-2337", "question": "I. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A、B or C according to the meaning of the sentence.\n_____ you are in trouble,you can ask the policeman for help.（　　）\nA. whenever\nB. whatever\nC. however", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "无论何时你有困难，你可以向警察寻求帮助．\nA表示无论何时，B表示无论什么，C表示无论怎么样．根据题干可知无论何时你有困难，你可以向警察寻求帮助，whenever符合题意．\n故选：A．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：in trouble 有麻烦；ask sb. for help 向某人寻求帮助．"}
{"id": "rose-ood-UNqV77M-2338", "question": "一、单项选择。请选择最佳答案。（每小题1分，共10分）\nWe will go for a picnic _________ it doesn't rain this Sunday.\nA. whether\nB. unless\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果这个星期天不下雨，我们就去野餐。\nwhether是否；unless除非；if如果、是否。根据We will go for a picnic\"我们就去野餐\"，及it doesn't rain this Sunday\"这个星期天不下雨\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句，时态是主将从现。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-q6wsQNh-2339", "question": "Ⅱ.单项选择。\nSome of the students are nearsighted ________ they spend too much time watching TV or playing online games.（　　）\nA. though\nB. when\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "一些学生近视，因为他们花费太多的时间看电视或玩网络游戏。\n句意：一些学生近视，因为他们花费太多的时间看电视或玩网络游戏。though尽管，虽然；when当……时候；unless除非；because因为；使用because引导原因状语从句。\n故选：D。\n考查从属连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-gXLaDes-2340", "question": "语言知识运用（50分）V.单项选择（10分）\n-Could you go to the movies with us this Sunday？\n-I'd love to,_________ I have to look after my baby sister.\nA. or\nB. but\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这个星期天你能和我们一起去看电影吗？\n--我很想去，但我不得不照顾我的小妹妹。\nor或者、还是、否则；but但是；so所以；and和。根据I'd love to\"我很想去\"，及I have to look after my baby sister\"我不得不照顾我的小妹妹\"可知，表示转折用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-JdjmzU1-2341", "question": "I.单项填空（本题共12小题：每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThis weekend children can go with us,________they can stay at home.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个周末孩子们可以和我们一起去，或者他们也可以呆在家里。\nA．or或者，；B．so所以；C．and并且，表并列；D．but但是。根据空前后句子\"可以和我们一起去\"\"他们可以呆在家里\"之间的关系可知，这里表示或者，所以用or。\n故选：A。\n辨析选项中的连词，理解句意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-2nWmmqr-2342", "question": "六. 选择填空 （共15小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Where would you like to go tomorrow,the park ______ the gym？\n— I would like to go to the park.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--明天你想去哪里，公园还是体育馆？\n--我想去公园。\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是，通常用于否定句或疑问句；but但是。根据\"我想去公园。\"可知，选择疑问句用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cX9AiV4-2343", "question": "五、单项选择（每小题 1 分，共 10 分）请你从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前括号内。\nMy mother is busy and tired every day,______she always makes the food I like.I love her very much.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妈妈每天都很忙很累，但她总是做我喜欢的食物。我非常爱她。\nand和；so所以；but但是。根据My mother is busy and tired every day\"我妈妈每天都很忙很累\"，及she always makes the food I like.\"她总是做我喜欢的食物。\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FvcgCLg-2344", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B 、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n______ people have done lots of research on the moon, there is still much to be discovered.（　　）\nA. Since\nB. Because\nC. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然人们对月球做了许多研究，但仍有许多东西有待发现。\nsince自从； because因为； though虽然，尽管；结合语境可知，句意应为：虽然人们对月球做了许多研究，但仍有许多东西有待发现。though符合语境，位于句首，首字母用大写。\n故选：C。\n掌握连词的意思，结合语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-HUAdHs2-2345", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、 B. C三个选项中，选山可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n- Do you like the popular song \"Guyongzhe\" by Eason Chen？\n- Yes.______I've listen to it many times,I never feel bored of it.（　　）\nA. Although\nB. Unless\nC. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你喜欢陈奕迅的流行歌曲《孤勇者》吗？\n-喜欢。虽然我听过很多次，我从不觉得无聊。\nAlthough\"虽然\"；Unless\"除非\"；Since\"既然；因为\"。根据题干，可知句意\"虽然我听过很多次，我从不觉得无聊\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-aWW686r-2346", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前括号内。\n—What do you think of the model plane？\n—It looks nice ________ it's a little expensive.I don't have so much money.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你觉得这架模型飞机怎么样？\n--看起来不错，但有点贵。我没有那么多钱。\nand和；but但是；or或者、否则。根据\"看起来不错，......有点贵。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-yZp0nZe-2347", "question": "Ⅲ. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共 12分）\nLinda was absent for school this morning ______she was stuck in a traffic jam.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "琳达今天早上没去上学，因为她塞车了。\nbecause因为；but但是；so所以；and和。根据she was stuck in a traffic jam\"她陷入了交通堵塞\"可知，应该是没来的原因，使用because。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-F6GB7Sk-2348", "question": "第一节 选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Lucy,which fruit do you like,apples _________ bananas？\n— Well,I like bananas.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--露西，你喜欢哪种水果，苹果还是香蕉？\n--嗯，我喜欢香蕉。\nA.and和，表并列关系；B.but但是，表转折关系；C.or或者、还是，表选择关系；D.so所以，表因果关系。根据I like bananas.我喜欢香蕉，可知上文是问苹果和香蕉喜欢哪一种，选择疑问句用or。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-LXIij8F-2349", "question": "一、单项填空。（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nDrink enough water every day,_________  you will be healthier.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每天喝足够的水，然后你就会更健康。\nA或者，B但是，C而且，然后，D虽然，根据汉语意思：每天喝足够的水，然后你就会更健康。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词含义的掌握。"}
{"id": "rose-ood-tEzP3k5-2350", "question": "一、单项选择（共15分，每题1分）\n---What are you doing？\n---I'm looking for the book from Millie _______ I borrowed last night.\nA. what\nB. /\nC. who\nD. whom", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你在做什么？-我正在找昨晚从米莉那借的书。\n根据题干可知我正在找昨晚从米莉那借的书，该句是定语从句，先行词是book,指物，则此处应用关系代词that或者which,在从句中作宾语可省略，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生掌握定语从句的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-AGhMGvZ-2351", "question": "一、Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Would you like to go camping with me？\n—I'd like that,______ I have no time.（　　）\nA. or\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你想和我去野营吗？-我想去，但是我没有时间。\nA表示或者、否则，B表示但是，C表示所以。根据题干可知说话人想去野营，但是其没有时间，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5uNNTv2-2352", "question": "一、Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nLove your parents while they are alive.Don't wait ________ it is too late.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "父母在世的时候要爱他们。不要等到为时已晚。\nA表示除非、如果不，B表示如果、是否，C表示直到。根据题干可知父母在世的时候要爱他们，不要等到为时已晚，其中not…until表示直到……才。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生熟悉常见的连词含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-trkcDqI-2353", "question": "二．单项选择（每小题 1 分，共 10 题，1*10=10）\nHurry up,Jack.We have to go to the station before 11：45 ________ we can catch the 12：00 train.（　　）\nA. so that\nB. after\nC. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "快点，杰克。我们必须在11：45到达车站，以便于我们能赶上12：00的火车。\nso that便于，after之后，as soon as一……就，结合句意，快点，杰克。我们必须在11：45到达车站，_____我们能赶上12：00的火车。判断空格处含义为以便于。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-DtyihRy-2354", "question": "VI. 选择（15分）\nNo one knows ________ the professor will come to our school tomorrow to give us a talk or not.（　　）\nA. when\nB. whether\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "没有人知道教授明天是否会来我们学校给我们做报告。\nwhen当…时候；whether是否；if如果。whether…or not\"是否…\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SnosJSr-2355", "question": "二、第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n--Could you tell me how to get to the new cinema？\n-Of course. Go along the street and turn left at the second crossing. And then go straight ______you see it.（　　）\nA. when\nB. though\nC. till\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我去新电影院怎么走吗？\n--当然。沿着这条街走，在第二个十字路口左转。然后直走直到你看到它。\nwhen什么时候；though虽然，尽管；till直到；because因为。从And then go straight ______you see it.判断这里使用till,表示直到。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-CxDu21G-2356", "question": "Ⅰ.选择最怡当的答案\nSpeak louder,_________we can't hear clearly.（　　）\nA. and\nB. then\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "大声点说，否则我们听不清。\nand和；then然后；or或者、还是、否则；so所以。根据Speak louder\"大声点说\"，几we can't hear clearly\"我们听不清\"可知，应该是\"否则\"or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uKnyemy-2357", "question": "Ⅰ.选择最怡当的答案\nHe wants to win a race______ he can be the fastest kid in his school.（　　）\nA. after\nB. as soon as\nC. in order to\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他想赢得比赛，这样他就能成为学校里跑得最快的孩子。\nafter在…之后；as soon as一…就…；in order to为了，后跟动词原形；so that这样、以便。根据He wants to win a race\"他想赢得比赛\"，及he can be the fastest kid in his school\"他能成为学校里跑得最快的孩子\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导结果状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-HUNO74m-2358", "question": "一．第二部分 知识运用 ( 两节, 共 20 小题, 满分 20 分 )单项选择 从 A, B, C 三个选项中选择最佳答案填空. ( 共 10 小题, 每小题 1 分 )\n―Does Lisa come from the US ________ the UK？\n―Sorry,I don't know.\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—丽莎来自美国还是英国？\n—对不起，我不知道。\nA并且，B或者，C但是，根据汉语意思：丽莎来自美国还是英国？这是一个选择疑问句，or或者表示选择，\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词词义的辨析。平时要注意积累词汇和短语。"}
{"id": "rose-ood-Y8Qzg8J-2359", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nJim decided to go on with the task____________ he knew he would face many difficulties.\nA. so\nB. unless\nC. although\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆决定继续这项任务，尽管他知道他将面临许多困难。\nso所以；unless除非；although尽管、虽然；until直到。根据Jim decided to go on with the task...he knew he would face many difficulties\"吉姆决定继续这项任务，......他知道他将面临许多困难\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Uh8A8Q1-2360", "question": "二、语言知识运用（共 27 分）第一节： 单项填空。从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。（共 12分，每小题 1 分）\nThe giraffes are very tall,__________ they can eat from the tall trees.（　　）\nA. because\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "长颈鹿很高，所以它们可以从高大的树上吃东西。\nbecause因为；but但是；or或者；so所以。根据\"长颈鹿很高，......它们可以从高大的树上吃东西。\"可知，应该是\"所以\"，填so。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-efTxMHZ-2361", "question": "二、单项选择（本大题共20小题，每小题1分，共20分）\nLucy isn't here.Let's go ________ find her.（　　）\nA. but\nB. and\nC. for\nD. in", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "露西不在这里。我们去找她吧。\nbut但是；and并且；for为了；in在...里面；根据\"Lucy isn't here\"可推测，是去找他，go和find为顺承并列，因此选and。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-tVmkOhO-2362", "question": "II.单项选择。（15分）\n-Would you like to see a film with me tomorrow afternoon？\n-Certainly.______I am too busy.（　　）\nA. Since\nB. unless\nC. until\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你明天下午想和我看电影吗？-当然。除非我太忙。\nA表示自从，B表示除非，C表示直到，D表示当……时候。根据题干可知说话人告诉对方除非他明天下午太忙，否则他想和对方去看电影，句子前后是条件关系，则应用unless。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-vZqXO7Z-2363", "question": "一、单项选择。从每小题所给的四个选项中，选出能够完成或回答这一小题的正确答案。（共5小题，每小题1分，共5分）\n—Does Carol like apples_________bananas？\n—Bananas.She eats them every day.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--卡罗尔喜欢苹果还是香蕉？\n--香蕉。她每天都吃。\nand和，通常用于肯定句；so所以；but但是；or或者、还是，通常用于疑问句或否定句。根据Bananas\"香蕉\"可知，选择疑问句用or\"还是\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-EsiePrD-2364", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）\nYour support is important to our work. ______ you can do helps.（　　）\nA. However\nB. Whoever\nC. Whatever\nD. Wherever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你的支持对我们的工作很重要，无论你做什么对我们都有帮助．\n本题考查名词性从句，___you can do是主语从句，并且缺少do 的宾语，所以用whatever,表示无论什么。\n故选：C。\n本题考查名词性从句，要会分析句子的成分，并且掌握whatever的用法．"}
{"id": "rose-ood-9H8E1A7-2365", "question": "一.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案，\nSpeak loudly and clearly ______everyone here can understand you.（　　）\nA. because\nB. if\nC. when\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大声清楚地说，以便于这里的每个人能听得到。\nbecause 因为；if 如果；when 当......的时候；so that 以便于，为了。根据语境，可知后文\"这里的每个人能听得到\"是前文\"大声清楚地说\"的目的，因此用so that,引导目的状语从句。\n故选：D。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-NoKZNwD-2366", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nDon't be afraid to make mistakes,______you'll never really learn the language.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不要害怕犯错，否则你永远学不会这门语言。\nand表并列；or否则；so所以；but但是。根据前后两个句子的关系，这里表示\"否则\"，所以B符合题意。\n故选：B。\n认真辨析选项中连词的意思和用法，理解句意，结合题干完成试题。"}
{"id": "rose-ood-CojxhDu-2367", "question": "二、基础知识（共15分）Ⅵ.选择填空。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n—Is this notebook yours ______  your sister's？\n—Oh,it's my sister's.Mine is in the bookcase.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这个笔记本是你的还是你姐姐的？\n--哦，是我姐姐的。我的在书柜里。\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是，通常用于疑问句或否定句；so所以；but但是。根据\"这个笔记本是你的......你姐姐的？\"可知，选择疑问句用or\"还是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-VU0jILR-2368", "question": "二、单项选择（共 15 小题：每小题 1 分，满分 15 分）\n--- Does Mr Black live near the school？\n--- No, he lives far,______he takes a bus to school every day.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-布莱克先生住在学校附近吗？-不，他住得很远，所以他每天坐公交去学校。\nA表示所以，B表示和，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干中No, he lives far可知布莱克先生住得很远，所以他每天坐公交去学校，句子前后是因果关系，则应用so,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-HKIrxfO-2369", "question": "一. 单项选择（共15分，每小题1分）从各题所给的四个选项中选出一个最佳答案。\nDon't eat candy ____ ice cream.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要吃糖果和冰淇淋。\nA． and和  B． so因此  C． or或者  D． but但是。根据Don't eat…，可知是否定句，用or连接。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ZfMo4Mx-2370", "question": "一．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWork hard,______your dream won't come true.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "努力工作，否则你的梦想不会实现。\nand和；or或者、否则；so所以；but但是。根据Work hard,...your dream won't come true.\"努力工作，......你的梦想不会实现。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fP4y3BP-2371", "question": "一、选择填空。（共10小题，计20分）从以下各题的A.B.C三个选项中选择正确答案。（每小题1分；计10分）\nAs the saying goes,everything is good when new,_______friends when old.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "俗话说，东西是新的好，但是朋友是老的亲。\n根据语境，及题干关键信息when new、when old可知，设空前后句之间是转折关系，因此应用并列连词but符合语境。A项意为\"或者\"，常表选择关系，C项意为\"和\"，表并列关系；均不符合题意。\n故选：B。\n此题是一谚语，考查了并列连词在语境中的用法。解答时，需掌握各选项中并列连词的用法，再根据语境分析作答。"}
{"id": "rose-ood-CVqt75I-2372", "question": "I. Multiple choice （本题共25分，每小题1分。）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence\nMr.Wu walks to school ______ take some exercise at the same time.（　　）\nA. so that\nB. in order to\nC. in order that\nD. such that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "吴先生步行去学校是为了同时锻炼身体。\nABC三个选都可表示\"为了\"，区别在于AC选项后跟句子，B选项后跟动词原形。D选项使得满足…的条件，是这样…以致。根据题干可知吴先生步行去学校的目的是为了锻炼身体，且横线后take是动词原形，则此处只能填写in order to,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-qXXucFp-2373", "question": "三、从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nHis sister,Wei Hua,likes cooking,____________ she doesn't like doing homework.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他的妹妹魏华喜欢做饭，但她不喜欢做家庭作业。\nand和；or或者；so所以；but但是。根据likes cooking\"喜欢做饭\"，及she doesn't like doing homework\"她不喜欢做家庭作业\"可知，表示转折用but。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-7xji3m8-2374", "question": "三、从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nBill doesn't like cooking ___________ cleaning.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "比尔不喜欢做饭或打扫卫生。\nand和（通常用于肯定句）；or或者（通常用于否定句或疑问句）；but但是；so所以。这里连接并列动名词cooking、cleaning,且doesn't是否定形式，用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-L4yVL4Q-2375", "question": "五、 Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nWe cannot all do great things,______ we can do small things with great love.（　　）\nA. as\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不能都做大事，但是我们可以用伟大的爱去做一些小事。\nA由于，随着。B或者，否则。C但是。D因此。根据本句句意，我们不能做伟大的事情，…我们能带着爱做小事情，里面是一个转折关系，所以用but.\n故选：C。\n知道每个连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-fnoZD80-2376", "question": "卷Ⅱ笔试部分（共90分）二、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-Do you still remember Aunt Wu？\n-Of course！ She used to buy me beautiful dresses______ she treated me like her daughter.（　　）\nA. if\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你还记得吴阿姨吗？\n--当然！她过去常给我买漂亮的衣服，并且她把我当女儿一样对待。\nif如果；or或者；and和、并且；but但是。根据She used to buy me beautiful dresses...she treated me like her daughter\"她过去常给我买漂亮的衣服，......她把我当女儿一样对待\"可知，表示承接，用and\"并且\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gs4w0C7-2377", "question": "知识运用 (共14分)五、单项填空．（共6分，每小题 0.5 分）\n______you're hungry, you can have lunch in the restaurant.（　　）\nA. And\nB. If\nC. But\nD. Or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你饿了，你可以在餐厅吃午饭．\nA表示和，B表示如果，C表示但是，D表示或者、否则．根据题干可知如果你饿了，你可以在餐厅吃午饭，句子前后是条件关系，则应用if.\n故选：B．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-N2medRo-2378", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10小题，每小题1分，满分10分）\n-Do the Greens have the straight____curly hair？\n-Of course,they have the curly hair.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--格林一家的头发是直发还是卷发？\n--当然，他们有卷发。\nor还是；and和；but但是；so所以。根据\"他们有卷发\"，可知，选择疑问句用or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-nBEMHnf-2379", "question": "知识运用(共 14 分)一、单项填空（共 6 分，每小题 0. 5 分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThe shirt looks good on me,______ it's a little expensive.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这件衬衫我穿起来不错，但是有点贵。\n根据语境，题干是一个并列句，第一个句中关键信息是looks good on me,与第二句中关键信息a little expensive表达意思相反，因此题干是一个转折句，应用连词but连接。\n故选：A。\n判断和选择并列句的连词时，应分析前后句之间的关系，再结合各选项中连词的意思进行正确作答。"}
{"id": "rose-ood-VMTVyIA-2380", "question": "一．单项选择(共15小题，每题1分，共15分）\nI will tell Lingling about the good news _____ she comes back.\nA. until\nB. as soon as\nC. since\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玲玲一回来我就把这个好消息告诉她。\nuntil直到；as soon as一......就......；since自从；though虽然。根据I will tell Lingling about the good news\"我会把这个好消息告诉玲玲\"，及she comes back\"她回来\"可知，应该是\"一回来，就告诉玲玲这个好消息\"，用as soon as引导时间状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gAs8AE4-2381", "question": "一．单项选择(共15小题，每题1分，共15分）\n____ I was doing my homework,my mother was cooking.\nA. While\nB. When\nC. As\nD. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我做作业的时候，我妈妈正在做饭。\nWhile在......期间、当......时候；When当......时候（从句通常用非延续性动作）；As当......时候（从句通常用非延续性动作）；Since自从。主句和从句都是过去进行时态，表示两个动作同时进行，用While引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-noD29O7-2382", "question": "一．单项选择(共15小题，每题1分，共15分）\n---Did you buy the car about ten years ago？\n---Yes,______ it's old,it still runs well.\nA. Because\nB. Since\nC. Although\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你大约十年前买的车吗？\n---是的，虽然它很旧，但仍然运行良好。\nBecause因为；Since自从；Although虽然、尽管；But但是。根据it's old,it still runs well\"......它很旧，它仍然运行良好\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-B3KtaZ5-2383", "question": "二、 语言知识运用（本题有15小题，每小题1分，共15分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项\nThe new student stands up ______ writes his name on the blackboard.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那位新来的学生站起来在黑板上写上了他的名字。\nso 因此，表示结果；but 但是，表示转折；and 和，表示并列或递进；or 或者，否则，表示选择或转折。根据语境，可知前后文是递进关系，即那位新来的学生站起来在黑板上写上了他的名字。\n故选：C。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-u9pliBA-2384", "question": "三、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中选出最佳选项来完成各个小题。\nI'm sorry, ________ I can't help you with your lesson.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我很抱歉，但是在功课方面我不能帮助你。\nA表示和，B表示但是，C表示所以。根据题干可知我很抱歉，但是在功课方面我不能帮助你，句子前后是转折关系，则应用but,符合题意。\n故选：B。\nI have to study with my baby sister       my parents come back."}
{"id": "rose-ood-e4KVzBS-2385", "question": "一、 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou can't decide whether or not you like something until you try it.______it's important to try something new.（　　）\nA. But\nB. Or\nC. So\nD. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到你尝试了才能决定你是否喜欢某物。所以尝试新的东西是重要的。\nbut但是，or或者，so所以，and而且，结合句意，直到你尝试了才能决定你是否喜欢某物。_____尝试新的东西是重要的。判断空格处词义为所以。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-SkTldpT-2386", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分。共15分）\n_____ the winter in Harbin is rather cold,the city is still attractive（吸引人的）to the visitors throughout the world.（　　）\nA. Although\nB. But\nC. So\nD. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然哈尔滨的冬天相当冷，但是这个城市对世界各地的游客仍然很有吸引力。\nA表示虽然、即使，B表示但是，C表示所以，D表示和。根据题干可知虽然哈尔滨的冬天相当冷，但是这个城市对世界各地的游客仍然很有吸引力，句子前后是转折关系，则应用although,引导让步状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5j8hDeX-2387", "question": "一、第一部分语言知识运用（共计55分） I.单项选择。从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项（每小题1分，共10分）\nI wonder______you can help me with my English or not.（　　）\nA. when\nB. whether\nC. how", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想知道你是是否可以在英语方面帮我。\nwhen什么时候，whether是否，how如何，结合句意，可知我想知道你是是否可以在英语方面帮我。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-brbu6qm-2388", "question": "二、基础知识（共20分）Ⅵ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n-Why do you like science,Sally？\n-_______it's interesting.（　　）\nA. Because\nB. So\nC. But\nD. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-莎莉，你为什么喜欢科学？\n-因为它很有趣。\n句意，-莎莉，你为什么喜欢科学？-因为它很有趣。A.Because因为，表因果关系；B.So所以，表因果关系；C.But但是，表转折关系；D.And和，表并列关系。根据前面提到-莎莉，你为什么喜欢科学？以及后面的-因为它很有趣。可知用Because。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-99k2FGw-2389", "question": "五、单项填空(本大题有15小题，每小题1分，共15分)\nShe didn't go to bed______she finished her homework.（　　）\nA. while\nB. as soon as\nC. because\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "她直到做完作业才上床睡觉。\nwhile在......期间；as soon as一......就......；because因为；until直到。not...until...\"直到......才......\"固定搭配。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Ea7hoNP-2390", "question": "五、单项填空(本大题有15小题，每小题1分，共15分)\nHe reads the newspaper loudly______all the family could hear.（　　）\nA. when\nB. since\nC. so that\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他大声读报纸，以便全家都能听见。\nwhen当......时候；since自从；so that以便；because因为。根据He reads the newspaper loudly\"他大声读报纸\"，及all the family could hear\"......全家都能听见\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-0H8FYs5-2391", "question": "Ⅰ.单项填空\nI can't go to the movies with you ____I feel sick.（　　）\nA. why\nB. because\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不能和你去看电影了因为我生病了。\nA表示为什么，B表示因为，C表示所以，D表示和。根据题干可知我不能和你去看电影是因为我生病了，句子前后是因果关系，则应用because,引导原因状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-rlkvaeG-2392", "question": "一、选择题\nMy mother takes a walk after supper every day, __________ bad weather stops her.（　　）\nA. since\nB. unless\nC. when\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈每天晚饭后散步，除非坏天气阻止她。\nsince自从；unless除非；when当......时候；because因为。根据My mother takes a walk after supper every day\"我妈妈每天晚饭后散步\"可知，\"除非\"坏天气阻止她。用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-VMthBvp-2393", "question": "一、单项填空（本题有 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）请从A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n______I am not a child any more,I prefer to read The Little Prince.（　　）\nA. When\nB. Because\nC. If\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然我不再是小孩了，但是我更喜欢阅读《小王子》。\nwhen当……时候，because因为，if如果，although虽然，结合句意，____我不再是小孩了，我更喜欢阅读《小王子》。判断空格处词义为虽然。\n故选：D。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-hhYcDv4-2394", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nWe will achieve our China Dream ____ we work hard and never give up.（　　）\nA. and\nB. so\nC. if\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果我们努力工作，永不放弃，我们将实现我们的中国梦。\nand和，so因此，if如果，是否，but但是，结合意思：---我们努力工作，永不放弃，我们将实现我们的中国梦。可知说的是如果。\n故选：C。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-yi7kHmr-2395", "question": "第二部分英语知识运用 （共两大题， 满分10分）V.单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nOur computer rooms are in the science building______we go there to have IT.（　　）\nA. but\nB. or\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们的电脑室在科学大楼里，因此我们去那里上IT课程。\n句意：我们的电脑室在科学大楼里，因此我们去那里上IT课程。A.but但是，表转折关系；B.or或者，表选择关系；C.so所以，表因果关系，前因后果；D.because因为，表因果关系，为前果后因。根据前面提到我们的电脑室在科学大楼里，以及后面我们去那里上IT课程，可知这两句是因果关系，为前因后果。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-QBpUtA2-2396", "question": "二、单项选择．（20分）\nNewton was playing under an apple tree______an apple fell on his head.（　　）\nA. when\nB. while\nC. after\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "\n故选：A。"}
{"id": "rose-ood-XwJaSNv-2397", "question": "综合能力提升 Ⅰ.单项填空\nI'm in Class 4，_______Tony is in Class 2．（　　）\nA. so\nB. but\nC. because\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我在4班但是托尼在2班。\nso所以，表示因果，but但是，表示转折，because因为，表示因果，or或者，表示并列，结合句意，我在4班_____托尼在2班。判断空格处表示转折。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-jbiuyRH-2398", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nI'd like to be a nurse _____  I need to learn how to care for others.（　　）\nA. if\nB. because\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想成为一名护士，所以我需要学会如何照顾别人。\nif如果；because因为；so所以；but但是。根据I'd like to be a nurse\"我想成为一名护士\"，及I need to learn how to care for others\"......我需要学会如何照顾别人\"可知，应该是\"所以\"，用so引导原因状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-yHNxcrL-2399", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nIt is still cold ______ it is spring now.（　　）\nA. because\nB. because of\nC. after\nD. even though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "尽管现在是春天，但天气还是很冷。\nAB都表示因为，区别在于A后跟从句，B后跟名词、代词或者短语。C表示在……以后，D表示尽管、即使。根据题干可知尽管现在是春天，但天气还是很冷，句子前后是转折关系，则D选项符合题意，引导让步状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-nkpqwwF-2400", "question": "卷I单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）一、请从A、B、 C. D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Sorry,sir,you have to show your travel code first______you are not allowed to get in.\n- Here it is.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--对不起，先生，你必须先出示你的行程码，否则你不能进去。\n--在这里。\nand和；but但是；or或者、否则；so所以。根据you have to show your travel code first\"你必须先出示你的行程码\"，可知，\"否则\"你不能进去。填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-mssLitx-2401", "question": "II.知识运用 （ 两个部分，共10小题，计20分）第一节 单项填空 从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。（共10小题，每小题1分，满分10分）\nPeople cut down many trees ______ elephants are in great danger.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "人们砍伐了许多树木，所以大象处于极大的危险之中。\nso所以；but但是；or或者、否则。根据\"人们砍伐了许多树木，......大象处于极大的危险之中。\"可知，表示因果，应该是\"所以\"，填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TpYjnLF-2402", "question": "一、单项填空（共8分，每小题1分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nChickens are birds_____they can't fly far.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鸡是鸟，但它们飞不远。\nand并且；but但是；so因此；or或者；根据句意，鸡是鸟，它们飞不远，可知两句之间为转折关系，因此选but。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-KDvsOkR-2403", "question": "一、Ⅰ、单项选择 \nI like playing basketball,_________ my father doesn't. （　　）\nA. after\nB. but\nC. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢打篮球，但是我爸爸不喜欢。\nA．after在...之后；B．but但是；C．before在...之前。根据前半句的\"like\"以及后半句的\"doesn't\"可知，前后有转折关系，所以用but。\n故选：B。\n辨析选项中连词的意思，理解题意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-Fftb9nq-2404", "question": "Part 2 Grammar and VocabularyⅡ. Choose the best answer.\nGo on a diet,___ you will not lose your weight.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "节食，否则你的体重不会减轻。\nand和；so所以；but但是；or或者，否则。根据\"Go on a diet,___ you will not lose your weight\"可知，此处指节食，否则你的体重不会减轻。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-2Dg4wQh-2405", "question": "三、从下列每小题所给的A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n____ you like the Beijing Opera,traditional music or magic shows,you can enjoy them there.（　　）\nA. If\nB. Before\nC. So\nD. When", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你喜欢京剧、传统音乐或魔术表演，你可以在那儿欣赏它们。\nif如果，before之前，so所以，when当……时候，结合句意，____你喜欢京剧、传统音乐或魔术表演，你可以在那儿欣赏它们。判断空格处词义为如果。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Dvdvnly-2406", "question": "二、单项选择（10小题，每小题1分，共10分）\nNothing is impossible ______ you put your heart into in!（　　）\nA. as much as\nB. as possible as\nC. as far as\nD. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "没有什么是不可能的，只要你用心。\nas much as和……一样多；as possible as尽可能；as far as据......；as long as只要。根据Nothing is impossible\"没有什么是不可能的\"可知，\"只要\"你用心，用as long as引导条件状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zP5xWQI-2407", "question": "一．单项选择 （本题有10小题，每小题1分，共10 分）\n—— Ukraine was once a peaceful and beautiful country,____ now it is at war with Russia.\n—— I am pretty worried about the civilians.May the world be at peace!（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--乌克兰曾经是一个和平而美丽的国家，但现在它正与俄罗斯交战。\n--我很担心平民。愿世界和平！\nand和；so所以；or或者；but但是。根据Ukraine was once a peaceful and beautiful country\"乌克兰曾经是一个和平而美丽的国家\"，及now it is at war with Russia\"现在它正与俄罗斯交战\"，可知，表示转折，填but。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-GPk3VeN-2408", "question": "ii. 从下面每小题的A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Excuse me, could you please tell me how I can get to Renmin Hospital？\n-Yes, continue in this direction ______you see a sign.（　　）\nA. since\nB. if\nC. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-打扰一下，你能告诉我怎么去人民医院吗？\n-可以，一直朝这个方向走，直到你看到指示牌。\nA． since自从  B． if是否；如果  C． until直到。根据题干continue in this direction ______you see a sign,可知是指一直朝这个方向走，直到你看到指示牌。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-AoXnMaU-2409", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分，共15分）（导学方案单元自测单项选择）\nI can't sing________dance.（　　）\nA. And\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不会唱歌和跳舞。\nA表示和，用于肯定句。B表示或者，常用否定句。C表示但是。根据题干可知我不会唱歌和跳舞，该句是否定句，则应用or。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-AjUoMag-2410", "question": "一.单项选择（本题共25分，每小题1分）\nPlease tell me______she will come or not.（　　）\nA. whether\nB. if\nC. that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "请告诉我她是否会来。\nwhether是否；if如果；that那。whether…or not\"是否…\"固定搭配。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-bSgLhqp-2411", "question": "第二部分英语知识运用（ 共两节 满分15分）第一节单项填空。（共15小题；每小题 1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的最佳选项.并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n- I don't like fish______chicken.How about you？\n- I don't like fish,______ I like chicken.（　　）\nA. or；but\nB. and；but\nC. and；and\nD. or；and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我不喜欢鱼和鸡肉。你呢？\n--我不喜欢鱼，但我喜欢鸡肉。\nor或者，通常用于否定句或疑问句；and和，通常用于肯定句；but但是，表示转折。第一个空，根据don't可知，否定句用or。第二个空，前面是否定句，后面是肯定句，表示转折用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-H2x2bxE-2412", "question": "二、单项选择．（15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选择最佳答案．\n--Do you like taking the bus____the subway？\n--I like taking the subway.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你喜欢坐公共汽车还是地铁？\n--我喜欢坐地铁．\nor或者、还是、是否．and和．but但是．so所以．根据I like taking the subway\"我喜欢坐地铁\"可知，应该问\"你喜欢坐公共汽车还是地铁？\"选择疑问句用or\"还是\"．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-UlSvfRg-2413", "question": "一、单项选择（共8分，每小题0.5分）（一） 从下面各题所给的A、B、C三个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI have got some apples,__________ I don't have got any potatoes.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有一些苹果，但是我没有一些土豆。\n考查并列连词辨析。and和，表并列；but但是，表转折；so所以，表结果。分析\"I have got some apples\"和\"I don't have got any potatoes\"可知，两者之间构成转折关系，所以用but连接。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Bx2AeeF-2414", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nSam thought his robot broken__________ Jim pointed out that he'd forgotten to turn it off.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. after\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "山姆以为他的机器人坏了，直到吉姆指出他忘了关掉它。\nuntil直到；unless除非；after在......之后；as soon as一......就......。根据Sam thought his robot broken...Jim pointed out that he'd forgotten to turn it off\"山姆以为他的机器人坏了，......吉姆指出他忘了关掉它\"可知，应该是\"直到\"until。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-DUaJovT-2415", "question": "一、单项选择题（共10小题，每小题1分，共10分）\n- I am very afraid to talk with people. What should I do？\n- You can't improve your ability to express yourself______you try to be brave.\nA. so that\nB. unless\nC. or\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我很害怕与人交谈。我该怎么办？\n--你无法提高你的表达能力，除非你尽力是勇敢的。\nso that以便；unless除非；or还是、否则；although虽然。根据You can't improve your ability to express yourself...you try to be brave\"你无法提高你的表达能力，......你尽力是勇敢的\"可知，应该是\"除非\"。用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-7skto3a-2416", "question": "一、单项选择。（15分）\nMary can play chess ______ she can't swim.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "玛丽会下棋，但不会游泳。\nbut但是；or或者；and而且；so因此。前后句表示转折关系，因此使用连词but连接。\n故选：A。\n首先要掌握连词的意思以及用法，然后根据具体的题目，就可以做正确选择。"}
{"id": "rose-ood-R43fK58-2417", "question": "一． 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分。选出可以填入空白处的最佳选项）\nIf you miss this chance, it may be years ______you get another one.（　　）\nA. as\nB. before\nC. since\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你错过这次机会，可能要等几年才会再有。\nas 因为，before之前，since由于，after之后．根据易混淆的两个句型，It is/has been+时间段+since sb did sth某个动作发生持续多久，和it be+时间段+before..表示要多久后才会，结合句子逻辑，如果你错过这次机会，可能要等几年才会再有。\n故选：B。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-jNJfAdC-2418", "question": "二、单项填空．在每小题给出的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答案填写在答题卡的相应位置上．（本题有15小题，每小题1分，共15分）\nHe hasn't got any hobbies --- _______ you regard watching TV as a hobby.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. when\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他没有任何爱好---除非你把看电视当作一种爱好．\nuntil直到；unless除非；when当…时候；while在…期间．根据He hasn't got any hobbies\"他没有任何爱好\"可知，\"除非\"你把看电视当作一种爱好．用unless.\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-2DqaiHq-2419", "question": "二、单项填空．在每小题给出的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答案填写在答题卡的相应位置上．（本题有15小题，每小题1分，共15分）\nI believe the 2021 Asian Youth Games will make our city better ______ we will have a long way to go.（　　）\nA. ever since\nB. even though\nC. as soon as\nD. as far as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我相信2021年亚青会将使我们的城市变得更好，尽管我们还有很长的路要走．\never since自从、打…以后一直；even though尽管、即使；as soon as一…就…；as far as只要、直到…为止．根据I believe the 2021 Asian Youth Games will make our city better\"我相信2021年亚青会将使我们的城市变得更好\"及we will have a long way to go\"我们还有很长的路要走\"可知，应该是\"尽管\"，用even though让步状语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-7xqQHmM-2420", "question": "四、单项填空（共10分，每小题1分）\nHe ran quickly all the way to school, ___________ he was still late.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他一路快跑去上学，但还是迟到了。\nbut但是；and和；or或者、还是、否则；so所以。根据He ran quickly all the way to school\"他一路快跑去上学\"、及he was still late\"还是迟到了\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-CeApDjq-2421", "question": "II Choose the best answer. （选择最恰当的答案。） （共 15分）\nWe must set out earlier than yesterday, ______we won't get there on time.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们必须比昨天出发更早点，否则我们不能按时到达那里。\nA表示或者、否则，B表示和，C表示所以，D表示但是。根据题干可知我们必须比昨天出发更早点，否则我们不能按时到达那里，则此处应填写or,表示否则，符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-9oUhhCk-2422", "question": "II Choose the best answer. （选择最恰当的答案。） （共 15分）\n______John had failed many times before, he didn't lose self-confidence.（　　）\nA. If\nB. Since\nC. Although\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然约翰之前失败了很多次，但是他没有失去信心。\nA表示如果，B表示既然、自从，C表示虽然、即使，D表示因为。根据题干可知虽然约翰之前失败了很多次，但是他没有失去信心，句子前后是转折关系，则此处应用Although,引导让步状语从句，符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-cP499Km-2423", "question": "一、单选选择（本题共10分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nLinda told me the result of the exam______ she knew it.（　　）\nA. so that\nB. even though\nC. as soon as\nD. ever since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "琳达一知道考试结果就告诉了我。\nA．so that 所以； B．even though 尽管如此； C．as soon as 一……就；D． ever since 从那以后。\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法。A．so that 所以； B．even though 尽管如此； C．as soon as 尽快；D． ever since 从那以后。根据语境推测句意是\"琳达一知道考试结果就告诉了我。\"可知应用．as soon as 意为\"一……就\"， as soon as  she knew it. 她一知道。其余三个均不符合句意。\n故选：C。\n在解题时，根据逻辑关系的不同，先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键。"}
{"id": "rose-ood-G0cqIhb-2424", "question": "Part 2Grammar and Vocabulary（第二部分语法和词汇）（共40分）V.Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（18分）\n______Mark is very poor,he lives happily in a small town.（　　）\nA. Although\nB. If\nC. Because\nD. When", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然马克非常穷，但他快乐地居住在一个小镇上。\nalthough 虽然，尽管；if 如果，是否；because 因为；when 什么时候。根据语境\"____马克非常穷，他快乐地居住在一个小镇上。\"可知，前后文是转折关系，因此\"Although\"符合语境，即虽然马克非常穷，但他快乐地居住在一个小镇上。\n故选：A。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-sRrsNZw-2425", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分） 选择最佳答案。\nBob and Jim's room is tidy,______their sister's room is not tidy.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "鲍勃和吉姆的房间很整洁，但他们姐姐的房间不整洁。\n并列连词but意为\"但是\"，表示转折关系，所连接的成分意思相反或相对。并列连词and意为\"和，又\"，表示并列关系，常用来连接表示对等成分的单词、短语或者句子，表示意思的顺延或增补。并列连词so表示\"因此、所以\"之意，常用来连接两个简单句，这两个简单句有意思上的因果关系。前句\"鲍勃和吉姆的房间很整洁\"，后句\"他们姐姐的房间不整洁。\"，联系前后两句，表示转折关系。\n故选：A。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-UbMP4XO-2426", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）\nJason gets up early _____ he can have enough time for breakfast.（　　）\nA. so that\nB. even if\nC. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "贾森起得很早，以便有足够的时间吃早餐。\nA． so that以便于，接目的状语从句  B． even if即使  C． as soon as一……就……，根据题干he can have enough time for breakfast他有足够的时间吃早餐，可知这是目的，so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n熟悉连词词义及用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-0ZueTL8-2427", "question": "一、单项选择（本题共15小题， 每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\n- Your picture is so wonderful.\n- I had worked for 10 hours______I finished drawing it.（　　）\nA. until\nB. after\nC. since\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你的画太棒了．\n--在我画完它之前，我已经工作10小时了．\nuntil直到；after在…之后；since自从；before在…之前．根据I finished drawing it\"我画完它\"，及I had worked for 10 hours\"我已经工作10小时了\"可知，表示过去的过去，应该是\"在…之前\"，用before.\n故选：D．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-U72OrZt-2428", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nDoctor Li Wenliang is no longer with us, ________ his spirit will continue to influence us.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "李文亮医生不在了，但他的精神将继续影响我们．\nand和、又、并且，表示并列、顺承关系；so因此，表示因果关系；or或者，表示选择关系；but但是，表示转折关系．根据Doctor Li Wenliang is no longer with us\"李文亮医生不在了\"，及his spirit will continue to influence us\"他的精神将继续影响我们\"可知，前后句之间表示的是转折关系，所以应用but\"但是\"．\n故选：D．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-UIDmkah-2429", "question": "第二大题单项填空（共10小题;每小题1分，满分10分）根据语境或句意，选择可填入句子的最佳选项。\n-Labor（劳动） education is important for students.\n-______schools put it into practice, students will be more independent and helpful.（　　）\nA. If\nB. Unless\nC. As", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-劳动教育对学生们来说是很重要的。-如果学校把它付诸实践，学生们会更独立，更乐于助人。\nA表示如果，B表示除非，C表示当……时候，随着。根据题干可知如果学校把劳动教育付诸实践，学生们会更独立，更乐于助人，句子前后是条件关系，则应用If,引导条件状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-CvbGrWF-2430", "question": "第一节 单项选择\n--I'm feeling like sleeping and I have a serious headache.\n--Oh, you'd better go to see the doctor at once, _________ your headache will be worse and worse.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我想睡觉，头疼得很厉害。\n--哦，你最好马上去看医生，否则你的头痛会越来越糟糕。\nand和，表并列；or否则，表示一种否定的条件；but但是，表转折；so所以，表结果。根据you'd better go to see the doctor at once, _________ your headache will be worse and worse.可知空格前后表达的是否定的条件将导致相反的结果，or符合语境，\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-ulhPyjc-2431", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分） \n- Which do you like,fish______chicken？\n- I like fish.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你喜欢哪一种，鱼还是鸡肉？\n--我喜欢吃鱼。\nbut但是；and和；or或者、还是。根据I like fish.\"我喜欢吃鱼。\"可知，选择疑问句用or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-g9maBVm-2432", "question": "一、单项填空从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项．\n_______ what harm smoking does to us, many people keep on smoking.（　　）\nA. Though\nB. However\nC. No matter\nD. Even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不管吸烟对我们有什么害处，许多人还是继续吸烟．\nthough表示尽管、虽然。however表示然而。no matter无论，与what连用相当于whatever,表示无论什么。even if表示即使，相当于even though。根据题干可知吸烟对我们有害处，但许多人还是继续吸烟，句子前后是转折关系，且题干中有what,则此处应用no matter,引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-YBcxqwy-2433", "question": "一、单项选择（本题共20个小题，每小题1分，共20分）\nMr. Green gave me a map _____ I won't get lost.（　　）\nA. even though\nB. as long as\nC. so that.", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "格林先生 给了我一幅地图，这样我就不会迷路了．\nA表示即使、尽管，B表示一……就，C表示为了，以便。根据题干可知史密斯先生给了我一张地图的目的是为了我不会迷路，则此处应填写so that。\n故选：C。\n本题主要考查连词的用法，做此类题目一定要弄清句意，明白上下文之间的关系，比较和分析选项中连词的不同含义及其用法才能更好地判断出所要用的连词。"}
{"id": "rose-ood-0KMsb1B-2434", "question": "第二部分：基础知识运用（共两节，满分10分）第一节：单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出最佳选项．\n______ he is only seven years old, he knows a lot about science.（　　）\nA. But\nB. Though\nC. So", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然他只有七岁，但他对科学很了解．\nBut但是；Though虽然；So所以．根据he is only seven years old\"他只有七岁\"，及he knows a lot about science\"他对科学很了解\"可知，应该是\"虽然\"，用Though引导让步状语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-1DY2CZj-2435", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15 分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nPlease leave your name and telephone number  _______ our manager can call you back later.（　　）\nA. even if\nB. as soon as\nC. according to\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "请留下您的姓名和电话号码，以便我们经理稍后给您回电话。\neven if即使；as soon as一……就……；according to根据；so that以便。根据语境可知\"请留下您的姓名和电话号码\"是为了\"们经理稍后给您回电话\"。用so that引导目的状语从句。\n故选：D。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-ood-jhTMqNg-2436", "question": "一、 选择题\nAlthough I failed four times,____  my father encouraged me to have a fifth try.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. yet", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然我失败了四次，但我父亲鼓励我再试一次。\nA.但是，B.和，C.所以，D.然而，但是，根据语境：虽然我失败了四次，---我父亲鼓励我再试一次。可推知划线部分意为\"但是\"，在英语中although和but不能同时出现。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-THoIzdv-2437", "question": "Ⅲ. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nMr Jacson is listening to the weather report, he wants to know____ it will rain tomorrow .（　　）\nA. that\nB. if\nC. when\nD. why", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克森先生正在听天气预报，他想知道明天是否会下雨。\n根据题干中Mr Jacson is listening to the weather report可知杰克森先生正在听天气预报，因为他想知道明天是否会下雨，其中he wants to know____it will rain tomorrow.是宾语从句，划线处应填写if,表示是否。\n故选：B。\n本题要求学生掌握宾语从句的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-rQHRN6j-2438", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nLife is like a one-way race,________ treasure every moment as time cannot be won again.（　　）\nA. so\nB. and\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "人生就像一场单程赛跑，所以珍惜每一刻，因为时间不可能倒流。\nso表示\"因此、所以\"之意，常用来连接两个简单句，这两个简单句有意思上的因果关系。and意为\"和，又\"，表示并列关系，常用来连接表示对等成分的单词、短语或者句子，表示意思的顺延或增补。or意为\"或者\"，表示选择关系。另外，在否定句中否定并列成分时，用or,而不用and。but意为\"但是\"，表示转折关系，所连接的成分意思相反或相对。并列连词并列连词。前句Life is like a one-way race人生就像一场单程赛跑。后句treasure every moment as time cannot be won again.珍惜每一刻，因为时间不可能倒流。联系前后两句，这里表示因果关系，前是因，后是果。\n故选：A。\n考查连词辨析。做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，认真分析，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-sHthCjX-2439", "question": "二、VII.单项选择。（15 分）\nI can't play tennis ______ I like to watch tennis games.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不会打网球，但是我喜欢看网球比赛。\nA．so所以；B．or否则；C．and并且；D．but但是。根据空前后句子\"我不会打网球\"和\"我喜欢看网球比赛\"可知，这里有转折关系，所以用but。\n故选：D。\n辨析选项中连词的意思和用法，理解句意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-qs4ywR0-2440", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nSmiling is the best policy. People will smile back ______you smile at them.（　　）\nA. unless\nB. although\nC. until\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "微笑是最好的政策。当你对他们微笑时，人们将回报你笑容。\nA除非，B虽然，C直到，D当…时。根据本句句意，…你对他们微笑，人们将回报你笑容，应该是当对他们微笑时。\n故选：D。\n知道每个连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-dm20yqQ-2441", "question": "二、单项填空（每小题1分，共8分）\n—Do you like playing basketball _______soccer？\n—I like playing basketball.Soccer is hard for me.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你喜欢打篮球还是踢足球？\n--我喜欢打篮球。对我来说足球很难。\nand和，表示并列，but但是，表示转折，or或者，要么，表示并列、选择，so所以，表示因果，题目中问句是选择疑问句，因此判断空格处用or表示选择。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-ZcO6NCG-2442", "question": "一、单项选项 （共10小题，每小题1分，计10分） 选出可以填入空白处的最佳选项。\nHe got up early,______ he was still late for school.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他起得很早，但他上学还是迟到了。\nbut但是；and和；so所以；or或者。根据He got up early\"他起得很早\"，及he was still late for school\"他上学还是迟到了\"可知，表示转折用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-28Q8Bht-2443", "question": "一. Choose the right answer.（选择恰当的答案）16%\n________it rains tomorrow,we will stay inside and do some indoor activities.（　　）\nA. After\nB. When\nC. If\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果明天下雨，我们将待在家里，做一些室内活动。\nafter 在......之后；when 当......的时候；if 如果，是否；because 因为。根据语境，可知下雨是条件或假设，即如果明天下雨，我们将待在家里，做一些室内活动。因此是if。\n故选：C。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-HMcooah-2444", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThis is a difficult job, _______ I think we can finish it on time.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一项艰巨的工作，但是我觉得我们可以按时完成它。\nA表示所以，B表示但是，C表示和，D表示或者。根据题干可知这是一项艰巨的工作，但是我觉得我们可以按时完成它，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-hbiOzxn-2445", "question": "二、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nJudy continued to do English exercises _____ it was already 10：00 at night. How hard-working she is!（　　）\nA. so\nB. because\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "朱迪继续做英语练习，虽然已经是晚上10点了。她多努力啊！\nso所以；because因为；though虽然。根据Judy continued to do English exercises...it was already 10：00 at night\"朱迪继续做英语练习，......已经是晚上10点了\"可知，应该是\"虽然\"，用though引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-siCOzUy-2446", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe boys like to play soccer _______they have time.（　　）\nA. whatever\nB. whenever\nC. wherever\nD. however", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "男孩们一有时间就喜欢踢足球.\nwhatever不管什么； whenever无论何时； wherever无论哪里； however无论如何；结合语境可知，句意为：男孩们一有时间就喜欢踢足球. whenever符合语境.\n故选：B。\n掌握连词的用法，结合语境选出正确答案."}
{"id": "rose-ood-iL9k1cE-2447", "question": "三、单项选择\nDanny is my friend______he isn't in our class.（　　）\nA. or\nB. but\nC. 不填\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Danny是我的朋友，但是他不在我们班里。\nor或者，but但是，so所以，前后句子构成转折的关系，因此使用but。\n故选：B。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-UtvRIZ3-2448", "question": "Ⅱ．选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nAt the Spring Festival Gala,everyone shouts \"Happy New Year\" ______  it is twelve o'clock.（　　）\nA. though\nB. if\nC. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在春节联欢晚会上，一到十二点大家就喊\"新年快乐\"。\nA．though虽然  B．if是否；如果  C．as soon as一……就……，根据everyone shouts \"Happy New Year\" ______  it is twelve o'clock,是指一到十二点大家就喊\"新年快乐\"。as soon as引导时间状语从句it is twelve o'clock.\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-vqB9Ugq-2449", "question": "Ⅱ、 Choose the right answer 5%\nThe film had just begun ____________ we got to the cinema.（　　）\nA. when\nB. while\nC. after\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们到电影院时电影刚开始。\nwhen当…时候；while在…期间（通常与延续性动作连用）；after在…之后；since自从。根据we got to the cinema\"我们到达电影院\"，及The film had just begun\"电影刚刚开始\"过去完成时态，可知，应该是\"当…时候\"，用when引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-KxmViid-2450", "question": "Ⅱ.单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，满分 10 分）从每小题 A，B，C 三个选项中，选出可以填入空白处的选项，并将其字母标号填入题前的括号内。\n--Labor（劳动）education is important to students' development.\n--I agree.______students can often help with housework, it will be good for them.（　　）\nA. Unless\nB. Though\nC. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-劳动教育对学生们的发展很重要。-我同意。如果学生们经常帮助做家务，这将会对他们很好。\nA表示除非，B表示虽然、即使，C表示如果。根据题干可知劳动教育对学生们的发展很重要，如果学生们经常帮助做家务，这将会对他们很好，句子前后是条件关系，则应用if,引导条件状语从句，符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-OH6e6Vi-2451", "question": "一．第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n______the moving film named Hi, Mom came out, it became popular with movie lovers.\nA. If\nB. After\nC. Because\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "名为《你好，李焕英》的电影问世后，受到电影爱好者的欢迎。\nIf如果；After在…之后；Because因为；Although虽然。根据the moving film named Hi, Mom came out,it became popular with movie lovers\"名为《你好，李焕英》的电影问世…，受到电影爱好者的欢迎。\" 可知，应该\"在…之后\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-V7Au4aY-2452", "question": "V.单项选择（共10小题， 每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项．\nI called you this morning, ______your phone was out of service.（　　）\nA. and\nB. because\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我今早给你打过电话，但你的电话停止服务了。\nand和；because因为；so所以；but但是。根据I called you this morning\"我今早给你打过电话\"，及your phone was out of service\"你的电话停止服务了\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：D.\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6GerWTQ-2453", "question": "一、选择题(共10小题;每小题1分,满分10分)从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项\nI like vegetables______they are good for my health.（　　）\nA. but\nB. because\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢蔬菜，因为它们对我的健康有好处。\nbut但是；because因为；and和；or或者、否则。\"they are good for my health它们对我的健康有好处\"是\"我喜欢蔬菜\"的原因，表示原因用because因为。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zSNfZiM-2454", "question": "Ⅱ.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nMy uncle likes science,______ he has fifty books about it.（　　）\nA. and\nB. after\nC. then\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的叔叔喜欢科学，他有50本关于科学的书。\nA表示和，B表示在……之后，C表示然后，D表示但是。根据题干可知我的叔叔喜欢科学，他有50本关于科学的书，句子前后是并列关系，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-B8O81i1-2455", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题后所给的四个选项（A，B，C，和 D）中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe boy is______young______carry the bag of rice.（　　）\nA. so,that\nB. such,that\nC. too,to\nD. enough,to", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那个男孩太小而不能搬动那袋米．\n答案：C 分析句子，结合选项，推测意思是那个男孩太小而不能搬动那袋米．本题考查固定结构．\"too+adj.+to do sth.\"表示\"太…而不能做某事\"．A和B that后引导一个句子，D  enough要放在形容词的后面．故选：C。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-ood-8tGZqQ2-2456", "question": "单项选择。\nHe is listening to the music ______she is washing clothes.（　　）\nA. after\nB. as\nC. when\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当她正在洗衣服的时候，他正在听音乐。\nafter表示在…之后；as表示一边…一边…，随着；when和while都可表示当……时候，区别在于when从句动词通常是短暂性动词，while从句动词通常是延续性动词，且主从句都可用进行时态。根据题干可知当她正在洗衣服的时候，他正在听音乐，其中wash是延续性动词，且主从句都是现在进行时态，则此处应用while。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，特别注意when和while的区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-JmYqxag-2457", "question": "单项选择。\nI am sure _____he will come here tomorrow. But I doubt ____he will help you or not.（　　）\nA. that； if\nB. that； whether\nC. if； that\nD. if； whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我确定他明天会来，但是我怀疑他是否会帮你。\nI am sure 后面为 that 引导的形容词性宾语从句，则第一填写that。I doubt 后面用 if 或者 whether 引导宾语从句均可，但只有whehter和 or not 连用。\n故选：B。\n本题要求学生掌握宾语从句引导词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-X18SyaF-2458", "question": "一、 选择填空（共 8 分，每小题 0.5 分） 从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe should read books in the place with plenty of light,_______it is good for our eyes.（　　）\nA. so\nB. or\nC. because\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该在光线充足的地方看书，因为这对我们的眼睛有好处。\n并列连词so表示\"因此、所以\"之意，常用来连接两个简单句，这两个简单句有意思上的因果关系。并列连词or意为\"或者\"，表示选择关系。另外，在否定句中否定并列成分时，用or,而不用and。because因为，引导原因状语从句。并列连词but意为\"但是\"，表示转折关系，所连接的成分意思相反或相对。结合句意，此处表示因果关系，\"因为这对我们的眼睛有好处\"。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-U21QRrr-2459", "question": "一．单项填空 （共15小题，每小题1分， 满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项， 并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n-Would you like to go to the movie with me？\n-I'd love to, ____________ I have to do my homework first.（　　）\nA. or\nB. but\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你愿意和我一起去看电影吗？\n-我很想去，但我得先做作业。\n根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法。A． or 或者 B． but但是 C． so 所以 D． and.和。根据语境推测句意是\"-你愿意和我一起去看电影吗？-我很想去，但我得先做作业。\"可知应用转折连词but意为\"但是。\"but I have to do my homework first. 但我得先做作业。其余三个均不符合句意。\n故选：B。\n在解题时，根据逻辑关系的不同，先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词，了解其区别，注意固定搭配对象，是做好此类题型的关键。"}
{"id": "rose-ood-NyCC5C9-2460", "question": "II.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选出最佳答案填空。（共10小题，计10分）\nWe will have no water to drink______we protect the environment.（　　）\nA. as soon as\nB. unless\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非我们保护环境，否则我们将没有水喝。\nA表示一……就，B表示除非，C表示虽然、即使。根据题干可知除非我们保护环境，否则我们将没有水喝，句子前后是条件关系，则应用unless,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-MimaXvZ-2461", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMany people like pandas _____ they are cute.（　　）\nA. while\nB. if\nC. though\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "许多人们喜欢熊猫，因为他们很可爱。\nA表示当……时候，B表示如果，C表示虽然、即使，D表示因为。根据题干可知许多人们喜欢熊猫是因为他们很可爱，句子前后是因果关系，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-2wT2oh4-2462", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n— A sandstorm hit the north a few weeks ago.It was the strongest in ten years.\n— The environment won't get better ______ we take action to protect it.（　　）\nA. if\nB. since\nC. though\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--几周前，一场沙尘暴袭击了北方。这是十年来最强的一次。\n--环境不会变好的，除非我们采取行动保护它。\nif如果；since自从；though虽然；unless除非。根据The environment won't get better\"环境不会变好的\"，及we take action to protect it\"......我们采取行动保护它\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SrgA6BF-2463", "question": "一、单项选择：（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI looked around the park____ then I saw my pet dog,Flash.（　　）\nA. but\nB. for\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我环顾公园，然后我看到了我的宠物狗，Flash。\nbut但是；for因为；and和，并且；so所以。根据\"I looked around the park____ then I saw my pet dog,Flash\"可知，此处指我环顾公园，然后我看到了我的宠物狗，Flash。使用and,表并列。\n故选：C。\n正确辨析四个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-CDhYPjs-2464", "question": "五、单项选择 （每小题1分，满分5 分）请你从每小题所给的 A、 B、 C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将对应的选项涂黑。\nOur dreams can come true one day________we are dreamers and are trying to run all the time.（　　）\nA. and\nB. or\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们的梦想总有一天会实现，因为我们是梦想家，一直在努力奔跑。\nand和；or或者、还是、否则；because因为。根据Our dreams can come true one day...we are dreamers and are trying to run all the time\"我们的梦想总有一天会实现，......我们是梦想家，一直在努力奔跑。\"可知，应该是\"因为\"，用because引导原因状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-LnbMQWY-2465", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nYou can choose a popular cartoon character, ________ you can make up your own one.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你可以选择一个很受欢迎的卡通人物，或者你也可以自己编一个。\nA和，表顺承关系。B否则；或者，选择关系。C因此，因果关系。D但是，转折关系。根据句意，你可以选择一个很受欢迎的卡通人物，或者你也可以自己编一个，应该是选择关系，用or.\n故选：B。\n知道每个连词的含义，在基本了解句意的基础上，选择横线处合适的意思。"}
{"id": "rose-ood-n2Wruvq-2466", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nThe owner of the missing vase immediately informed the police ________ they could look for it.（　　）\nA. because\nB. although\nC. unless\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "丢花瓶的主人立即通知警方，以便他们可以去找。\nA因为。B虽然。C除非。D以便。根据句意，丢花瓶的主人立即通知警方，应该是以便他们可以去找。\n故选：D。\n本题考查连词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案"}
{"id": "rose-ood-9efsGAN-2467", "question": "二、选择题（共15小题，每小题0分，满分0分）\nKate is tidy, ________ her sister Gina is not.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "凯特很整洁，但她姐姐吉娜不整洁．\nand和；but但是；or否则；so因此．根据\"Kate is tidy凯特很整洁\"和\"her sister Gina is not她姐姐吉娜不整洁\"可知，前后句子是转折关系，用连词but.\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-ZTEXNph-2468", "question": "一、单项选择（共15小题； 每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nDon't jump to conclusions,______ you may make a mistake.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要妄下结论，你可能会犯错误。\nand表示并列或顺承，so所以，表示因果，but但是，表示转折，or或者，表示选择，结合句意，不要妄下结论，你可能会犯错误。判断用and表示顺承。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Dqr52DS-2469", "question": "一、单项选择（15分）\nThough everyone likes her, ______ she is still shy.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然大家都喜欢她，但她还是很害羞。\nbut但是；and和；so所以；/不填。这里Though\"虽然\"，引导让步状语从句，不能与but连用。\n故选：D。\n掌握Though引导让步状语从句，不能与but连用的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-G5ac6PN-2470", "question": "Ⅰ.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n________they came back to school,Ann was playing the piano .（　　）\nA. When\nB. While\nC. Until\nD. After", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当他们回到学校的时候，Ann正在弹钢琴。\nwhen当......的时候，后面跟延续性或者非延续性动词；while在......期间，常跟表示延续性动词的进行时态；until直到......为止；after在......之后；结合句意可知，当他们回到学校的时候，Ann正在弹钢琴，所以排除C、D两项；又因为come back为非延续性动词，排除B项。\n故选：A。\n考查连词，要求学生认真分析选项意思，做题时结合语境进行分析，最终选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-uo0HDJ9-2471", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Whose notebook is this？\n—I think it's Jenny's,__________ I'm not sure.（　　）\nA. so\nB. but\nC. after\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—这是谁的笔记本？\n—我想是珍妮的，但我不确定。\nA.so因此、所以；B.but但是；C.after在……之后；D.because因为。根据I think it's Jenny's,以及 I'm not sure.可知前后句之间表达的是转折关系，因此用but连接。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-ibkeU6E-2472", "question": "二、单项选择．（共20题，每小题1分，计20分）\n-Is your school big _______ small？\n-It's very small,________ it's beautiful.（　　）\nA. and,and\nB. or,and\nC. and,but\nD. or,but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你们学校是大还是小？-非常小，但是很漂亮．\nand表示和，表并列，or表示或者，表选择，but表示但是，表转折．根据题干中It's very small.可知此处询问学校是大还是小，表选择，则第一空应用or.其次根据题干可知学校非常小，但是很漂亮，句子前后是转折关系，则应用but.\n故选：D．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-6Hq8JYK-2473", "question": "一、单项选择从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。（10 分）\n---It's so late,dear.For your health,don't stay up too late________ necessary.\n---I know that,but I have to hand in my history project tomorrow morning.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. though\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--太晚了，亲爱的。为了你的健康，除非必要，不要熬夜太晚。\n--我知道，但我明天早上得交历史作业。\nuntil直到；unless除非；though虽然；if如果。根据don't stay up too late\"不要熬夜太晚\"可知，\"除非\"必要。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QksOR5T-2474", "question": "一．单项填空（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）从每小题所给的 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nLove your parents______ they are alive. Don't wait until it is too late.\nA. while\nB. though\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "父母在世时要爱他们。父母不在了，再关爱就太迟了。\nwhile 意为\"与…同时，当…时候\"，符合句意；though 意为\"尽管，虽然\"；unless 意为\"除非，如果不\"；because 意为\"因为\"，均不符合句意。\n故选：A。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-cbWpPLg-2475", "question": "一、单项选择 从每小题所给的 A，B，C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\nWhere are we now？ We'd better follow the GPS ____ we won't get lost.（　　）\nA. as long as\nB. so that\nC. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们现在在哪里？我们最好跟着GPS，这样我们不会迷路。\nas long as只要；so that以便、这样；as soon as一......就......。根据We'd better follow the GPS...we won't get lost\"我们最好跟着GPS，......我们不会迷路\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2tr7EXZ-2476", "question": "II.选择填空：从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子。（每小题1.5分，共18分）\nJoe, you can go to the party_________ you come back before 10 o'clock tonight.（　　）\nA. as long as\nB. because\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "乔，只要你今晚10点前回来，你可以去派对。\nA表示只要，B表示因为，C表虽然、即使。根据题干可知只要你今晚10点前回来，你就可以去派对，句子前后是条件关系，则应用as long as。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-c5SspUL-2477", "question": "单项填空（共 6 分，每小题 0.5 分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nIt's raining outside,______you'd better take your umbrella.（　　）\nA. but\nB. for\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "外面在下雨，所以你最好带上雨伞。\nbut\"但是\"；for\"因为\"；or\"或者\"；so\"所以\"。根据\"It's raining outside\"可知外面在下雨，所以你最好带上雨伞。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-PMGsxuL-2478", "question": "五、 单项选择（每小题 1 分，共 10 分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中， 选出一个能填入空白处的最佳选项，并写在答题卡上。\nMy little son kept waiting for me to return home______he was really sleepy.（　　）\nA. if\nB. till\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的小儿子一直等我回家，直到他真的困了。\nif如果、是否；till直到；because因为。根据My little son kept waiting for me to return home…he was really sleepy\"我的小儿子一直等我回家，…他真的困了\"可知，应该是\"直到\"，用till引导时间状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-z2cP70m-2479", "question": "一、单选题\nI'm Chinese, __________ he is American.（　　）\nA. too\nB. so\nC. good\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我是中国人，但他是美国人。\ntoo也、太；so所以；good好的；but但是。根据I'm Chinese\"我是中国人\"，及he is American\"他是美国人\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-lQfezd6-2480", "question": "二、单项填空（共10小题，计10分）选择最佳答案。\n-This book______that pen are my brother's.\n-Oh!______the computer isn't his. It's my sister's.（　　）\nA. and； But\nB. but； But\nC. and； And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--这本书和那支笔是我弟弟的。\n--哦！但电脑不是他的。它是我姐姐的。\nand和，连接并列成分；but但是，表示转折。第一个空，连接并列名词book\"书\"、pen\"钢笔\"用and。第二个空，根据This book and that pen are my brother's.\"这本书和那支笔是我弟弟的。\"及the computer isn't his\"电脑不是他的\"可知，表示转折，用But。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qn70EkT-2481", "question": "二、单项选择 （共20小题，计20分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\n______you work harder, you will not pass the math exam.（　　）\nA. If\nB. Because\nC. Unless\nD. Until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非你更努力学习，不然你将无法通过数学考试。\nif如果，because因为，unless除非，until直到，由下文的you will not pass the math exam可知，除非你更努力学习，不然你将无法通过数学考试。\n故选：C。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Bg0o5s6-2482", "question": "二、选择填空 从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nWhich one do you like, coffee ______ tea？（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你喜欢哪个，咖啡还是茶？\nA和。B但是。C还是。根据句意，你喜欢哪个，应该是问咖啡还是茶。\n故选：C。\n知道每个词的含义，在基本了解句意的基础上，选择横线处合适的意思。"}
{"id": "rose-ood-yVeRDpu-2483", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nYou need to practise speaking every day_____ you hope to improve your spoken English.（　　）\nA. if\nB. although\nC. unless\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你希望提高你的口语，你需要每天练习讲英语。\nA表示如果，B表示虽然、即使，C表示除非、如果不，D表示直到。根据题干可知如果你希望提高你的口语，你需要每天练习讲英语，句子前后是条件关系，则应用if,引导条件状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Z9EvfOy-2484", "question": "I .Choose the best answer.\n______ everyone is here, let's begin our meeting.（　　）\nA. For\nB. Since\nC. Because\nD. When", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "既然大家都来了，我们开始开会吧。\nFor为了；Since自从、因为、既然；Because因为；When当…时候。根据everyone is here\"大家都来了\"，及let's begin our meeting\"我们开始开会吧\"可知，应该是\"既然\"。用Since引导原因状语从句，表示已知的、显然的理由。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZDklpDO-2485", "question": "一．.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项.\n—I wonder_______I can arrive in Tianjin in two hours.\n—Of course,you can.The high-speed train is very fast.\nA. that\nB. when\nC. whether\nD. where", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我想知道我是否可以在2个小时内到达天津。-当然，你可以的。高铁非常快的。\nI wonder____I can arrive in Tianjin in two hours.是宾语从句，划线处缺引导词。根据题干中回答可知我想知道我是否可以在2个小时内到达天津，则此处应填写whether,表示是否。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生掌握宾语从句的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-DYqxMwG-2486", "question": "第二部分：英语知识运用（共2节，满分15分）第一节 语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n---I think everyone should play a part in saving our environment.\n---I agree. For example, there will be less air pollution ________ we drive less.（　　）\nA. so\nB. if\nC. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---我认为每个人都应该在保护我们的环境中发挥作用。---我同意。例如，如果我们少开车，空气污染就会少一些。\nso因此，表示结果关系，if如果，引导条件状语从句，遵循主将从现的原则，though虽然，引导让步状语从句，根据\"如果我们少开车，空气污染就会少一些。\"\n故选：B。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-gwxWMmp-2487", "question": "五、单项选择（本题共10小题，每题1分，共10分）\n---What is Cathy doing these days？\n---She's studying English hard __________ she can get a better grade in the coming test.（　　）\nA. so that\nB. in order to\nC. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-辛迪最近在做什么？-她在努力学习英语为了她可以在即将来临的考试中取得一个更好的成绩。\nso that表示为了，以便于，引导目的状语从句。in order to表示为了，后跟动词原形，在句中作目的状语。as long as表示只要，引导条件状语从句。根据题干可知辛迪最近努力学习英语的目的是为了她可以在即将来临的考试中取得一个更好的成绩，且划线处后是一个句子，则此处应用so that。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-tNdsv76-2488", "question": "一．单项选择（共20分，每小题1分）\nI like that bike very much, ______  it is too expensive for me.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我非常喜欢那辆自行车，但对我来说太贵了。\nso所以；and和；but但是；because因为。根据I like that bike very much,...it is too expensive for me.\"我非常喜欢那辆自行车，......对我来说太贵了。\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FviE4L8-2489", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分）从A、B、C、D四个这项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nSoccer is difficult,______I like it.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "足球很难，但我喜欢它。\nbut但是；and和；or或者、否则；so所以。根据Soccer is difficult\"足球很难\"，及I like it\"我喜欢它\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6zYKQcl-2490", "question": "一. 选择填空 （共 15 小题；每小题 1 分， 满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMy sister is short,______I am tall（高的）.（　　）\nA. and\nB. too\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹矮，但是我高。\nand和，表示并列，too也，用于肯定句句末，but但是，结合句意，我妹妹矮，____我高。判断空格处词义为但是。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-aBXZQfv-2491", "question": "Ⅱ.Choose the best answer.\nIn the forest you have to check your direction carefully,________ you will easily get lost.（　　）\nA. but\nB. for\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在森林里你必须仔细检查你的方向，否则你很容易迷路。\nbut但是，表转折关系；for\"因为\"；so\"所以\"；or\"否则\"，用于祈使句，后跟坏的结果。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-ApO994p-2492", "question": "二、选择填空（共 15 小题； 每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n- Doctor, may I come in now？\n- Sorry! Please wait in your chair________ I call your name.（　　）\nA. although\nB. until\nC. after\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-医生，我现在可以进来吗？-抱歉。请坐在你的椅子上，直到我叫你的名字。\nA表示虽然、即使，B表示直到，C表示在……之后，D表示因为。根据题干可知医生告诉病人请坐在椅子上，直到他叫其名字，则此处应填写until,引导时间状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-3aLhr2t-2493", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMy sister and I took online lessons yesterday______our school had put off the opening day of this term.（　　）\nA. until\nB. because\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我姐姐和我昨天上了网上课程，因为我们学校推迟了这个学期的开学日。\n句意：昨天我和姐姐在观看线上课程，________我们学校这学期推迟了开学时间。until直到……为止；because因为；if如果。根据句意及逻辑关系可知，此处表示参与线上课程的原因是学校推迟开学时间，需用because引导。\n故选：B。\n正确区分几个选项的意思，然后结合题干句意进行作答。"}
{"id": "rose-ood-V6s1fTQ-2494", "question": "二、选择题（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）\n_____ I had a cold yesterday, I went to see a doctor this morning.（　　）\nA. Because\nB. And\nC. So\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "因为我昨天感冒了，今天早上我去看医生了。\nBecause因为；And和；So所以；But但是。根据I had a cold yesterday,I went to see a doctor this morning.\"我昨天感冒了，今天早上我去看医生了。\"可知，应该是\"因为\"，用Because引导原因状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ROxvsdn-2495", "question": "一.Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nYou'd better set an alarm clock tonight,_________ you won't be able to catch the early train.\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今晚你最好设置闹钟，不然的话你就不能赶上早班火车。\n前后两个句子形成\"条件和结果\"关系，故而排除A. and（和......，并列关系），C. but（但是......，转折关系），D.so（所以......，因果关系）。只有B.or（否则，转折关系）合适。\n故选：B。\n连词辨析类题目，要理顺句子的含义以及前后关系，然后作答。"}
{"id": "rose-ood-n8YtPfz-2496", "question": "一.Choose the best answer （选择最恰当的答案）\n_________ the students of Class 5 had failed to win the Dragon boat race several times, they didn't give up.\nA. Unless\nB. Because\nC. Although\nD. When", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管五班的同学在龙舟比赛中失败过多次，但是他们从来没有放弃。\n体感所给出的句子，前后形成\"转折\"关系，故而排除A. Unless（除非......，条件关系）B. Because（因为，因果关系）和D. When（当......的时候，时间）。\n故选：C。\n词语辨析类题目，要先搞清楚选项中词语的含义，然后再分析句子，找到正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Qih3oh2-2497", "question": "一、单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nIn Chinese families,children won't start dinner _______ the elders take their seats.This is a traditional custom in many Chinese families.（　　）\nA. after\nB. when\nC. because\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在中国的家庭里，孩子们要等长辈就座后才开始吃饭。这是许多中国家庭的传统习俗。\nA．after在……之后  B．when当……时  C．because因为  D．until直到。根据题干，可知考查not...until...直到……才……，是指：孩子们直到长辈就座后才开始吃饭。\n故选：D。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-L1KZWIm-2498", "question": "II. 选则填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nDear boys and girls, ________you try your best to study or work all the time, you will realize your dream at last.（　　）\nA. as long as\nB. as soon as\nC. as well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "亲爱的孩子们， 只要你一直努力学习或工作，你最终会实现你的梦想。\nas long as只要；as soon as一…就…； as well as 除…之外（也）。根据you try your best to study or work all the time,you will realize your dream at last\"…你一直努力学习或工作，你最终会实现你的梦想\"可知，应该是\"只要\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-AYa32Ez-2499", "question": "一、选择题（共20小题）\nIs your friend a boy______a girl？（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. are", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你的朋友是男孩还是女孩？\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是、否则，通常用于否定句或疑问句；but但是；are是。根据Is可知，句子是一般疑问句，连接并列名词boy和girl用or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RqGVqpG-2500", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\n--Will you have the volleyball game tomorrow？\n--I 'm not sure.______ it is sunny,we won't have it.（　　）\nA. When\nB. Unless\nC. If\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你明天有排球赛吗？\n--我不确定。除非天气是晴朗的，否则我们就不举行它。\nWhen当......时候；Unless除非；If如果；Because因为。根据...it is sunny,we won't have it\"......天气是晴朗的，我们就不举行它\"可知，应该是\"除非\"，用Unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Q0CU7IX-2501", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10小题）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Does your sister have long hair ______ short hair？\n—She has short hair.\nA. so\nB. and\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你妹妹有长头发还是短头发？\n—她有短头发。\nor或者，用于选择疑问句。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-NwxGwwl-2502", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nYou know a miss is as good as a mile, ______ we cannot be too careful.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你知道，失之毫厘，谬以千里，所以我们再小心也不为过。\nbut但是；and和；or或者、还是、否则；so所以。根据You know a miss is as good as a mile\"你知道，失之毫厘，谬以千里\"，及we cannot be too careful\"我们再小心也不为过\"可知，应该是\"所以\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QOYSGa8-2503", "question": "一、选择填空 （共15小题，计15分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nLydia won't leave her baby girl ______ she is sure that she has already been asleep.\nA. until\nB. because\nC. if\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "丽迪雅不会离开她的女婴，直到她确信她已经睡着了。\nuntil直到；because因为；if如果、是否；since自从。not...until...\"直到......才......\"固定搭配。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-5DLR54t-2504", "question": "笔试部分VI .单项选择。选出可以填入空白处的最佳选项。\nWork hard,______ you will get good grades.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "努力学习，你将会获得好成绩。\nor否则，but但是，and表示并列或递进，because因为，结合句意，努力学习，____你将会获得好成绩。判断空格处表达递进。\n故选：C。\n掌握连词的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-aZEVM4t-2505", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\nKangkang comes from China,________ he can cook Chinese food very well.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "康康来自中国，而且他中国菜能做得很好。\nand而且；but但是；or或者；if如果；根据句意，康康来自中国，他中国菜能做得很好，两句之间构成顺承并列关系，因此选and。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Tqes0rZ-2506", "question": "一、基础知识（共15分）单项选择（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nI love to listen to rock music ______I am running.（　　）\nA. while\nB. after\nC. since\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我跑步的时候我喜欢听摇滚乐。\nA表示当……时候，B表示在……之后，C表示自从，D表示直到。根据题干可知当我跑步的时候我喜欢听音乐，则此处应用while,引导时间状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-WdHgOI5-2507", "question": "综合语言运用I.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的A.B.C.D四个选项中选择最佳答案，将序号填入题前括号内.\nI will give you a warm welcome _____you come.（　　）\nA. whatever\nB. wherever\nC. whoever\nD. whenever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "无论你什么时候来我都会热烈欢迎你的到来。\nA.whatever无论什么；B.wherever无论哪里；C.whoever无论是谁；D.whenever无论什么时候。根据句意，无论你什么时候来我都会热烈欢迎你的到来。表示\"无论什么时候\"的含义用连词whenever。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-9v5bYGg-2508", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题 1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nJack can either do his homework_____read his favorite book in the evening.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "杰克晚上要么做作业，要么读他最喜欢的书。\nor或者；and和；so所以；but单数。either...or...\"要么......要么......\"固定搭配。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-nbd5rQB-2509", "question": "V .单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nShe came to work late____ it rained hard.（　　）\nA. because of\nB. because\nC. though\nD. think of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "因为雨下得大，他上班晚了。\nbecause 因为，后加句子；because of因为，后加名词或代词；though尽管，think of想起。认为。此题表示原因，空后是句子，故用because。\n故选：B。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-rt4z7nl-2510", "question": "二、选择填空 从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出一个最佳选项。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位涂黑。\n---Do you still remember our primary school teacher, Mrs Liu？\n---Yes, she always encouraged us and gave us support ______ we met difficulties.（　　）\nA. however\nB. whatever\nC. whenever\nD. whoever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你还记得我们的小学老师刘老师吗？\n--记得，无论何时我们遇到困难，她总是鼓励我们，给我们支持．\nhowever无论怎样；whatever无论什么；whenever无论何时；whoever无论是谁．分析句子可知，此处表示\"无论何时我们遇到困难\"，强调时间\"无论何时\"，\n故选：C．\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-e4WAp5W-2511", "question": "二、选择填空 从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出一个最佳选项。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位涂黑。\nThe words \"racecar\"， \"kayak\" and \"level\" are the same ______ they are read left to night or right to left.（　　）\nA. since\nB. though\nC. unless\nD. whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "\"racecar\"、\"kayak\"和 \"level\" 是相同的，不管他们从左往右读还是从右往左读．\nA．自从  B．虽然  C．除非  D．是否，根据they are read left to night or right to left,可知考查句型whether…or…是…还是…，这是固定搭配，结合句意：不管他们从左往右读还是从右往左读．\n故选：D。\n熟悉一连词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-phC495Q-2512", "question": "I. Multiple choice（本题共30分，每小题1分）Choose the best answer from A、B or C according to the meaning of the sentence.\nJust work hard,_______ your dream will come true.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "只要努力工作，你的梦想就会实现。\nor或者、否则；but但是；and和、然后、并且。根据Just work hard\"只要努力工作\"，及your dream will come true\"你的梦想就会实现\"可知，表示递进或承接，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FyvoyWc-2513", "question": "单项选择从A、B、C、D四个选项种选出一个最佳答案．\n__________ she has got fatter in recent years, she decides to join a sports club.（　　）\nA. Since\nB. Although\nC. If\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "因为近年来她变胖了，她决定加入一个体育俱乐部．\nSince因为；Although尽管；If如果；Unless除非；根据\"…she has got fatter in recent years,she decides to join a sports club\"可知，近年来她变胖了，她决定加入一个体育俱乐部，可推测出从句是原因，所以用\"Since因为\"引导原因状语从句．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-NZRGbKD-2514", "question": "单项选择从A、B、C、D四个选项中选出最佳答案，并把答题卡上对应题目的正确答案标号涂黑．\n--I remember you like coffee so much.But why do you give it up these day？\n--I do it_________I can have a good sleep at night.（　　）\nA. even though\nB. so that\nC. when\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我记得你很喜欢咖啡．但是这些天你为何戒掉了？\n--我戒掉咖啡为了我能够晚上睡得好．\neven though即使；so that以便；when在……时候； if如果，是否．根据上文提问为何戒掉咖啡可知，第二句后面睡得好是目的，用so that引导目的状语从句．\n故选：B．\n考查从属连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答．"}
{"id": "rose-ood-X9zZotq-2515", "question": "第一部分本部分共33题，共40分。在每题列出的四个选项中，选出最符合题目要求的一项。一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI love my parents______sometimes I argue with them about playing computer games.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我爱我的父母，但有时我会和他们争论玩电脑游戏的事。\nand和；but但是；so所以；or或者、还是。根据\"我爱我的父母，......有时我会和他们争论玩电脑游戏的事。\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ARsO2Ad-2516", "question": "一、单项选择（本题共20分，每题1分）\n---____ I know,there are no other man-made objects as big as the Great Wall.\n---You mean that the Great Wall is the biggest man- made objects.（　　）\nA. As long as\nB. As soon as\nC. As far as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--就我所知，没有其他人造事物有长城一样大。\n--你的意思是长城是最大的人造事物。\n结合句意，--__，没有其他人造事物有长城一样大。--你的意思是长城是最大的人造事物。可知需要用固定搭配As far as I know,就我所知。As long as只要。As soon as...一...就。\n故选：C。\n结合句意，对比选项的连词，找出与题意相符的，即可做出正确的选择。"}
{"id": "rose-ood-5napYPU-2517", "question": "一、单项选择（本题共20分，每题1分）\nApril 22 is the Earth Day.Every one of us should do a part in saving the earth _____ we can have a more beautiful earth to live on .（　　）\nA. in order\nB. in order to\nC. in order that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "4月22日是地球日。我们每个人都应该为拯救地球出一份力，以便我们可以有一个更美丽的地球来住。\n结合句意，4月22日是地球日。我们每个人都应该为拯救地球出一份力，__我们可以有一个更美丽的地球来住。结合选项，in order to do sth表示\"为了做某事\"，in oder that以便，为了，后面接句子。结合句子成分，可知需要用in order that.\n故选：C。\n结合句意，对比选项的连词，找出与题意相符的，即可做出正确的选择。"}
{"id": "rose-ood-5so9e8w-2518", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n-Why do you look so tired？\n-I didn't go to bed last night_____past midnight.（　　）\nA. unless\nB. until\nC. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你为什么看起来这么累？我昨晚午夜以后才上床睡觉。\nnot …until …直到…才。not所在的句子是一个延续性的表达，这个延续性的表达持续到until后面才停止。A除非。B直到。C只要。\n故选：B。\n固定句型not…until,until 后面是前面的延续性动作的截止时间。"}
{"id": "rose-ood-w8OTqLa-2519", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nWeather has to do with our everyday life. I still remember the day when we didn't go to school______the heavy snow.（　　）\nA. up to\nB. because\nC. because of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "天气与我们的日常生活有关。我仍然记得那天因为大雪我们没有去上学。\nA． up to一直到  B． because因为，接句子  C． because of因为，接名词、代词或短语等。根据the heavy snow,可知是名词短语，大雪是没去上学的原因。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-yH9AsWw-2520", "question": "第二部分语言知识运用（共 50 分）I.单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\nKate's dad is getting old. She will go back home to see him______it is convenient.（　　）\nA. no matter how\nB. no matter what\nC. no matter where\nD. no matter when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "凯特的爸爸老了。不管什么时候方便，她都会回家看他。\nno matter how不管怎样；no matter what不管什么；no matter where不管在哪里；no matter when不管什么时候。根据it is convenient\"方便\"可知，应该\"不管什么时候\"只要方便，就去看爸爸。填no matter when。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TMLnIdm-2521", "question": "Ⅰ.选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nMary doesn't like hamburgers______meat. She doesn't want to be fat.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "玛丽不喜欢汉堡或肉．她不想胖．\nor或者、还是、否则，通常用于否定句；and和，通常用于肯定句；but但是．根据doesn't可知，否定句，且连接并列名词hamburgers\"汉堡包\"、meat\"肉\"，用or\"或者\"．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-F7sgzij-2522", "question": "二、单项填空（8分）（一）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\nI am looking for my pen everywhere,______I can't find it.（　　）\nA. but\nB. and\nC. too\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我到处找钢笔，但是我没有找到。\nA表示但是，B表示和，C表示也，D表示为了、因为。根据题干可知我到处找钢笔，但是我没有找到，句子前后是转折关系，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-21HYjhu-2523", "question": "四、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nMy father tried hard to give up smoking, _____ he failed at last.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我父亲努力戒烟，但他最后失败了。\nand和；but但是；or或者、还是、否则。根据My father tried hard to give up smoking\"我父亲努力戒烟\"，及he failed at last\"他最后失败了\"可知，应该表示转折用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2h5iEtP-2524", "question": "单项选择（本题共10小题，每小题1分，共计10分）从A，B，CD四个选项中，选择一个正确答案。\n________Ann didn 't feel well, she still went to school.（　　）\nA. Because\nB. Until\nC. Though\nD. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管安感觉不舒服，她还是去上学了。\nBecause因为；Until直到；Though尽管、虽然；If如果。根据Ann didn 't feel well,he still went to school\"…安感觉不舒服，她还是去上学了\"可知，应该是\"尽管\"，用Though引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-XqTnrGz-2525", "question": "一、单选填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n______we have failed ten times, we will not give up.（　　）\nA. If\nB. As\nC. Until\nD. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然我们失败了10次，但是我们不会放弃。\nA表示如果，B表示随着，当……时候，C表示直到，D表示虽然、即使。根据题干可知虽然我们失败了10次，但是我们不会放弃，句子前后是转折关系，则应用Though,引导让步状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-NvtVSt6-2526", "question": "一、单选填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nIn summer, food goes bad easily _______it is kept in the fridge.（　　）\nA. till\nB. if\nC. since\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "夏天食物很容易变质，除非把它放在冰箱里。\nA表示直到，B表示如果，C表示自从、既然，D表示除非、如果不。根据题干可知夏天食物很容易变质，除非把它放在冰箱里，句子前后是条件关系，则此处应用unless,引导条件状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-AnbJukK-2527", "question": "一.Choose the best answer（选择最恰当的答案） \nThere's a long distance from home to Century Park,_____you'd better set off right now.（　　）\nA. or\nB. but\nC. nor\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "从家到世纪公园有很长的距离，所以你最好现在就出发。\nor或者、否则；but但是；nor也不；so所以。根据There's a long distance from home to Century Park\"从家到世纪公园有很长的距离\"可知，\"所以\"你最好现在就出发。填so。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-tWuXCIv-2528", "question": "笔试部分（90 分）Ⅵ . 单项选择。（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）\nI like the computer,________ I don't like its colour.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢这台电脑，但我不喜欢它的颜色。\nand和，表并列；but但是，表转折；so所以，表结果；or或者，表选择。结合句意，我喜欢这台电脑，____我不喜欢它的颜色。判断空格处词义为\"但是\"。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-XekmCEg-2529", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项\nMy computer is old,______my cousin's is new.\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的电脑旧了，但是我堂兄的是新的。\nA表示或者、否则，B表示和，C表示但是。根据题干可知我的电脑旧了，但是我堂兄的电脑是新的，句子前后是转折关系，则应用but,符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-g1YnHmH-2530", "question": "卷I一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Shopping on line is becoming more and more popular now.\n—That's true.My sister will be crazy about it ________ my parents give her enough money.（　　）\nA. unless\nB. while\nC. if\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在网上购物越来越流行了。那是真的。我妹妹会为之疯狂的，如果我父母给了她足够的钱。\nA除非，B当....时候，C如果，D虽然，根据汉语意思：我妹妹会为之疯狂的，如果我父母给了她足够的钱。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词含义的掌握。"}
{"id": "rose-ood-ly7NdCt-2531", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分）从下面每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nHelen likes apples,______ he doesn't like pears.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "海伦喜欢苹果，但他不喜欢梨。\nbut但是；and和；so所以；because因为。根据Helen likes apples\"海伦喜欢苹果\"，及he doesn't like pears\"他不喜欢梨\"可知，表示转折，用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Xzca7ZU-2532", "question": "一.单项选择。（15分）\n一What would you like to buy,apples________bananas？\n一Both.They're my favorite fruit.\nA. and\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你想买什么，苹果还是香蕉？\n-两者都买。它们是我最喜欢的水果。\nA．and和  B．so因此  C．or还是，根据What would you like to buy,apples________bananas？可知是指：你想买什么，苹果还是香蕉？此处是选择关系，用or连接。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-52jBAvm-2533", "question": "一、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nThe two boys said they couldn't leave the old man alone ______ they were sure he was all right.\nA. or\nB. but\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这俩个男孩说他们不能不管这位老人，除非他们确保他没事。\nA表示或者、否则，B表示但是，C表示因为，D表示除非、如果不。根据题干可知这俩个男孩说他们不能不管这位老人，除非他们确保他没事，句子前后是条件关系，则应用unless,引导条件状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-1q04uET-2534", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（词汇和语法）（共40分）Choose the best answer（选择恰当的答案）（15分）\nDo more exercise every day,______you'll be stronger than before.（　　）\nA. so\nB. but\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每天多锻炼，然后你就会比以前强壮。\nso所以；but但是；and和、并且、然后；or或者、还是、否则。根据Do more exercise every day,...you'll be stronger than before\"每天多锻炼，......你就会比以前强壮\"可知，表示递进用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-8aGYLoT-2535", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（词汇和语法）（共40分）Choose the best answer（选择恰当的答案）（15分）\nWe have been good friends ______we joined the same singing group.（　　）\nA. until\nB. when\nC. since\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "自从加入同一个歌唱团以来，我们一直是好朋友。\nuntil直到；when当......时候；since自从；though虽然。由从句过去式joined,及主句have been现在完成时态可知，since引导的一般过去时态的从句，主句用现在完成时态。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-g8dnqdU-2536", "question": "一、单项填空（本题共10小题；每小题1分，共10分） 从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nI've got a brother_____ I haven't got any sisters.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有一个兄弟，但我没有姐妹。\nand和；but但是；so所以。根据\"I've got a brother_____ I haven't got any sisters\"可知，此处指我有一个兄弟，但我没有姐妹。表示转折关系，使用but。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-phs6anW-2537", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）\nIt wasn't long _____ the rain stopped and the sun came out again.（　　）\nA. until\nB. before\nC. when\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "没过多久雨就停了，太阳又出来了。\nA表示直到，B表示在……之前，C表示当……时候，D表示自从。根据题干可知没过多久雨就停了，太阳又出来了，则此处应用before,引导时间状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-JU1IaeF-2538", "question": "单项选择从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nMo Yan is a writer. He has written many books______ he was young.（　　）\nA. until\nB. while\nC. after\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "莫言是个作家。从他年轻的时候起，他已经写了许多书。\nuntil直到；while在......期间；after在......之后；since自从。since引导的一般过去时态的从句，主句用现在完成时态。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-1jfVJEi-2539", "question": "一.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分.从每小题所给的人、B、c三个选项中，选出可以填人空白处的正确答案。\nThese days, you aren't allowed to enter the public places______you show health code and wear a mask.\nA. it\nB. although\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这些天，你不准进入公共场所，除非你出示健康码并戴口罩。\nit它；although虽然；unless除非。根据you aren't allowed to enter the public places...you show health code and wear a mask\"你不准进入公共场所，......你出示健康码并戴口罩\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-5GcJSNb-2540", "question": "Ⅰ.单项选择。（15分）\nDon't eat too much sugar, ______you may have a toothache.（　　）\nA. or\nB. and\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要吃太多糖，否则你可能会牙痛。\nor否则，或者；and和；because因为；so所以。根据Don't eat too much sugar,…you may have a toothache\"不要吃太多糖，…你可能会牙痛\"可知，应该是\"否则\"，用or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-pJvrsNW-2541", "question": "一. 选择填空（共10小题，计20分）A）从下列各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nIt's very fair in China that________ breaks the law will be punished in the end.（　　）\nA. whoever\nB. whenever\nC. however", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在中国，无论谁违法最终都会受到惩罚，这是非常公平的。\nwhoever无论是谁；whenever无论什么时候；however无论到什么程度。根据\"It's very fair in China that________ breaks the law will be punished in the end\"可知，此处指在中国，无论谁违法最终都会受到惩罚，这是非常公平的。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-pibnql8-2542", "question": "Ⅷ、单项选择（15分）\nI like listening to music______my sister doesn't.（　　）\nA. but\nB. so\nC. then\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢听音乐，但是我的姐姐不喜欢。\n前后的情况相反时，用转折连词but.A但是，B因此，C然后，D和。根据句意\"我喜欢听音乐，′′′我的姐姐不喜欢\"可知，应该是用\"但是\"合乎逻辑关系。\n故选：A。\n知道各个连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-OkE5caq-2543", "question": "二．. Choose the best answer（选择最恰当的答案）\n______Lucy has eaten many nuts, she wants to eat some more.（　　）\nA. Because\nB. Although\nC. So\nD. If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然露西吃了很多坚果，但她还想再吃一些。\nBecause因为；Although虽然；So所以；If如果。根据Lucy has eaten many nuts,she wants to eat some more\"......露西吃了很多坚果，她还想再吃一些\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-MHu7pwI-2544", "question": "ii综合测试，从每个小题所给的A.B.C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项并在答题卡上将相应的字母编号涂黑.（10分）\n-John,can you tell me something about your country？\n-It is a European country ____________it is famous for its wine.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-约翰，你能告诉我一些关于你国家的事吗？\n-它是一个欧洲国家，并且以其葡萄酒而闻名。\nA但是，B或者，否则，C并且，根据语境是说自己的国家是一个欧洲国家，并且以其葡萄酒而闻名。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-UfyEkH1-2545", "question": "三、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nHe gets up early ___________ does exercises before going to school.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他起得很早，上学前做运动。\nand和；but但是；so所以；or或者、否则。根据He gets up early\"他起得很早\"，及does exercises before going to school\"上学前做运动\"，可知，表示递进或承接用and。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Nh3yGyC-2546", "question": "一、单项选择从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案．\nLife on Mars would be interesting ________ challenging.（　　）\nA. as well as\nB. as long as\nC. as good as\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "火星上的生活既有趣又具有挑战性．\nas well as也；as long as只要；as good as如……一样好；as soon as一……就．空格前interesting\"兴趣的\"和空格后challenging\"挑战的\"是两个并列词，表示\"火星上的生活既有趣又具有挑战性\"，所以空格处填as well as.\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-JO3F5eU-2547", "question": "一、单项填空（共 6 分，每小题 0.5分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI really want to go back to my hometown, _______I don't have time.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我真的想回到我的家乡，但是我没有时间。\nA但是，B和，C否则，D作为/由于。根据本句句意，此处表示转折，我想回到家乡，但是没有时间。\n故选：A。\n知道各连词的含义，放在句中通顺即可。"}
{"id": "rose-ood-kXv0e3S-2548", "question": "Ⅳ. 单项选择（共10小题，每小题2分，计20分）\nI want to save some money  ______  I can buy my favorite toy bear.（　　）\nA. although\nB. until\nC. but\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我想攒些钱为了我可以买自己最喜欢的玩具熊．\nalthough表示虽然、即使，引导让步状语从句，until表示直到，引导时间状语从句，but表示但是，表转折，so that表示为了，以便于，常引导目的状语从句．根据题干可知我想攒钱的目的是为了我可以买自己最喜欢的玩具熊，则应用so that.\n故选：D．\n本题考查连词辨析，中考考点，熟悉常见的连词含义及用法，再根据题干及句子关系即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-UwulTBz-2549", "question": "二、单项选择 （共21小题：每小题1分，满分35分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择-一个能填入题干空白处的最佳答案。\n-Would you like to come to dinner this evening？\n- I'd like to,______I need to do my homework first.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-今晚你愿意来吃晚饭吗？\n-我想，但是我需要先做作业。\nA表示和，B表示或者、否则，C表示但是，D表示如果。根据题干可知我今晚想去吃晚饭，但是我需要先做作业，句子前后是转折关系，则此处填写but,符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5addagQ-2550", "question": "第二部分英语知识运用（共两节 ，满分15分）第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换画线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）。\nOf all the subjects,I like science best,______ my sister doesn't.（　　）\nA. or\nB. but\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在所有科目中，我最喜欢科学，但我妹妹不喜欢。\nor或者、否则；but但是；and和；so所以。根据I like science best\"I like science best\"，及my sister doesn't\"我妹妹不喜欢\"可知，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-XGD8fz3-2551", "question": "一、单项选择。（每小题1分，计15分）\nLook at the picture.This is Tony______ that is Betty.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. then", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "看那张照片。这是托尼，那是贝蒂。\nA表示和，B表示但是，C表示或者、否则，D表示然后。根据题干可知照片中这是托尼，那是贝蒂，句子前后是并列关系，且该句是肯定句，则此处填写and。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-D4Hr9Zb-2552", "question": "VI. 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项．\n-Jack, have you done the survey？\n-Not yet. I am in New York now. I'll finish it ______ I come back.（　　）\nA. whenever\nB. as soon as\nC. before\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克，你做过调查了吗？还没有．我现在在纽约．我一回来就完成它．\nwhenever无论何时，引导让步状语从句；as soon as一…就…，引导时间状语从句；before在…之前，引导时间状语从句；after在…之后，引导时间状语从句．根据主句句意和语法可知，要用\"一…就…\"引导时间状语从句．\n故选：B．\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-QmM00Ub-2553", "question": "一、语言知识及运用（共两节，满分5.0分）第一节 单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从1～10各题所给的A、B、C和D项中选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nLily liked collecting things.Although the stamp was very expensive,_________ she bought it at last.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "莉莉喜欢收集东西。虽然邮票很贵，但她最后还是买了。\nand和，而且；but但是；so所以；/意为\"不填\"。根据前句Although the stamp was very expensive尽管邮票很贵。以及后句she bought it at last.她最后还是买了。可知，此空表示转折，排除A和C。although和but不能连用，故排除B。\n故选：D。\n汉语中我们习惯翻译为虽然......但是......，可是要注意英语中although和but不能放在一起连用。"}
{"id": "rose-ood-IW74IuR-2554", "question": "一、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nFootball is a popular sport.____ my father ____ my mother is interested in watching football matches.（　　）\nA. Not only； but also\nB. Neither； nor\nC. Both； and\nD. Either； or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "足球是一项很受欢迎的运动．不仅我父亲对观看足球比赛感兴趣，而且我母亲也感兴趣．\nNot only； but also不但，而且，适用于就近原则；Neither； nor既不，也不，适用于就近原则；Both； and两个都；Either； or要么，要么，适用于就近原则，此题根据前半句说：足球是一项很受欢迎的运动，再根据后面的 is interested ，可知是肯定的，主语是单数，故用not only,but also.\n故选：A。\n此题考查连词辨析，在熟知所给连词意思和用法基础上，结合语境，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-U8GSMLe-2555", "question": "一、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nHurry up,______you'll be late for school.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "快点，否则你上学要迟到了。\nA但是，B和，并且，C否则，D所以，根据语境是不快点就会迟到，所以否则用这里合适。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-bpJiTjM-2556", "question": "一、 Multiple choice （本题共15分，每小题1分）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence\n--- Are they Tony _____Peter？\n---Yes.They are not in the same class,_____they are good friends.（　　）\nA. and；and\nB. but；and\nC. and；but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--他们是托尼和彼得吗？\n--是的。他们不在同一个班级，但是他们是好朋友。\nand和，表示并列，but但是，表示转折，结合句意，--他们是托尼____彼得吗？--是的。他们不在同一个班级，____他们是好朋友。判断第一空的含义为和，第二空的含义为但是。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-3ZepppP-2557", "question": "一、单项选择（共6分，每小题0.5分）\nI won't believe it ___________I see it with my own eyes.（　　）\nA. and\nB. until\nC. that\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到我亲眼看到它，我才会相信它。\nand和；until直到；that那；if如果。not...until...\"直到......才......\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-dsXQYPe-2558", "question": "II.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从题中所给的A、 B、C三个选项中选择最佳答案填空．（共10小题，计10分）\n_________you have problems, just let me know. I'll always be there for you.（　　）\nA. However\nB. Whatever\nC. Whenever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "无论何时你有问题，告诉我，我会一直陪在你身边．\nA表示不管怎样，然而，B表示无论什么，C表示无论何时．根据题干可知无论何时你有问题，告诉我，我会一直陪在你身边，该句是whenever引导的让步状语从句．\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-5EaW1OI-2559", "question": "Ⅰ.单选选择\nThe pandas don't eat meat,________ grass and bamboos.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "熊猫不吃肉，但是吃草和竹子。\nA表示和，B表示但是，C表示或者、否则，D表示所以。根据题干可知熊猫不吃肉，但是吃草和竹子，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-85H3V6A-2560", "question": "一. Multiple choice （本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A.B or C according to the meaning of the sentence.\n—I have to get up early tomorrow to catch the early flight.\n—Remember to set an alarm clock,________ you may be late for the flight.（　　）\nA. until\nB. or\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我明天得早起赶早班飞机。\n--记住设置闹钟，否则你可能会赶不上飞机。\nuntil直到；or否则、或者；unless除非。根据Remember to set an alarm clock,...you may be late for the flight\"记住设置闹钟，......你可能会赶不上飞机\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-u8EaPN6-2561", "question": "二、第二部分笔试部分单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A.B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-I'm going to take lessons at a language school in the UK.Where can I live？\n-You can stay in a cheap hotel,______ you can stay with a family.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我将去英国一所语言学校上课。我能住哪儿？\n-你可以住在便宜的旅店，或者可以和寄宿家庭住一起。\nA和；B但是；C或者；D所以；由题干答句，可知\"stay in a cheap hotel\"与\"stay with a family\"是选择的关系，所以用or。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-DFiPPQy-2562", "question": "四、单项填空（本题有10小题， 每小题1分， 共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-I'm going to take lessons at a language school in the UK.Where can I live？\n-You can stay in a cheap hotel,__________you can stay with a family.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我要去英国的一所语言学校上课。我能住在哪里？\n--你可以住在便宜的旅馆，或者你可以和家人住在一起。\nand和；but但是；or或者、否则；so所以。根据\"你可以住在便宜的旅馆，......你可以和家人住在一起。\"可知，表示选择，用or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-jBhUeqU-2563", "question": "二、单项选择（共 10小题；每小题1分，满分10分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—What do you think of Mrs.Wen？\n—She is creative.She teaches math in different ways ________ we can understand it easily.（　　）\nA. so that\nB. if\nC. until\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你觉得温太太怎么样？\n-她是创造性的。她用不同的方法教数学，以便我们容易理解。\nA．so that以便  B．if是否；如果  C．until直到  D．as soon as一……就……，根据we can understand it easily我们很容易理解，可知这是她用不同的方法教数学的目的，so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-dCFEYtg-2564", "question": "一、单项填空 从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nYou've got a report tomorrow,_____you'd better prepare for it tonight.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你明天有个报告，因此你最好今晚准备一下。\n句意：你明天有个报告，因此你最好今晚准备一下。A.or或者，表选择关系；B.so所以，表因果关系，为前因后果；C.but但是，表转折关系；D.for因为，表因果关系，为前果后因；C.but但是，表转折关系。根据前面提到你明天有个报告以及后面的你最好今晚准备一下，可知这两句是因果关系，为前因后果。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-VIqpRnw-2565", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nFacial recognition （人脸识别） technology is widely used for payment. _____， we needn't enter the passwords any more.（　　）\nA. For example\nB. As a result\nC. What's worse\nD. What's more", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "人脸识别技术被广泛用于支付．因此，我们不必再输入密码了．\nA项意为例如；B项意为因此；C项意为更糟糕的是；D项意为而且，另外．\"脸识别技术被广泛用于支付\"与\"我们不必再输入密码了\"是因果关系．\n故选：B。\n了解各选项的含义及用法，根据语境作答．"}
{"id": "rose-ood-6hDatbC-2566", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-What do you think of the climate （气候） in Beijing？\n-It's very cold in winter____it's very hot in summer.（　　）\nA. while\nB. when\nC. if\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你觉得北京的气候怎么样？\n--冬天很冷，而夏天很热。\nwhile在…期间、而；when当…时候；if如果；because因为。根据It's very cold in winter\"冬天很冷\"，及it's very hot in summer\"夏天很热\"可知，应该是\"而\"，表示转折用while。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-10xusan-2567", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n--If you put off everything______you're ready,you will never get anything done.\n--So,just do it.（　　）\nA. so\nB. because\nC. till", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--如果你把每件事都推迟到准备好以后才做，你将不会完成任何事。\n--所以，只管去做。\nso所以；because因为；till直到。这里表示推迟\"到\"准备好以后才做，填till。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Ir4qXPI-2568", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题；每小题1分，共14分）\nThis smart phone can be used to make your own short films,______ scan（扫描） pictures for printing.（　　）\nA. as well as\nB. as good as\nC. as far as\nD. as much as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这款智能手机可以用来制作自己的短片，以及扫描图片进行打印。\nas well as以及、除......之外（也）；as good as和......一样好；as far as据......；as much as和......一样多。根据\"这款智能手机可以用来制作自己的短片，......扫描图片进行打印。\"可知，应该是\"以及\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Xvutuk1-2569", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（10小题：每小题1分，计10分）\nEven if we learn something very well, we may still forget it ______ we use it.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "即使我们学得很好，我们仍然可能忘记它，除非我们使用它。\nA． until直到  B． unless除非  C． while当……时，根据we use it,可知是指除非我们使用它。引导条件状语从句。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-1476u8Q-2570", "question": "二、单项选择（15分，每小题1分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nHe was young ______ he always helped the old.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他很年轻但他总是帮助老人。\nA但是；B并且；C所以；D或者；分析上下文可知是相反关系，用转折连词but。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-2HU6ay5-2571", "question": "一、单项填空。（共6分， 每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThis pair of shoes are nice,______I don't like the color.（　　）\nA. for\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这双鞋很漂亮，但我不喜欢它的颜色。\nfor为了；so所以；but但是；or或者、否则。根据\"这双鞋很漂亮，......我不喜欢它的颜色。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZKnRC1Q-2572", "question": "第二部分 英语知识运用V.单选题（本大题共10小题，共10分）\n—Have you been in Nanjing for a long time？\n—Yeah,________ my parents came here.（　　）\nA. for\nB. as\nC. when\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你在南京呆了很长时间吗？\n--是的，自我父母到这以来。\nfor因为；as因为；when当……时；since自从。根据Have you been in Nanjing for a long time？\"你在南京呆了很长时间吗？\"可知，答语应表示自从父母来这以来就待在南京，用since。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gf5J0gD-2573", "question": "知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节　语法填空从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\nAlways be brave enough,__________ you may experience the ups and downs in life.（　　）\nA. as if\nB. though\nC. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管你会经历人生的起伏，但是永远要足够勇敢，\nA表示好像、似乎，引导方式状语从句。B表示虽然、即使，引导让步状语从句。C表示为了，引导目的状语从句。根据题干可知虽然你会经历人生的起伏，但是永远要足够勇敢，句子前后是转折关系，则应用though,引导让步状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-rjKGeRZ-2574", "question": "第二部分　基础知识运用(共两节　满分15分)第一节　单项选择（本题共15小题，每小题1分，共计15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-What happened in the hall？\n-I don't know.People began to rush out______I realized what was happening.（　　）\nA. while\nB. when\nC. after\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--大厅里发生了什么事？\n--我不我知道。在我意识到发生了什么之前人们就开始冲出去了。\nwhile在…期间；when当…时候；after在…之后；before在…之前。根据I don't know\"我不知道（发生了什么事情）\"可知，在我意识到发生了什么\"之前\"人们就开始冲出去了。填before。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-8qQoX12-2575", "question": "B.单项填空\nMy father has got a brother,____ my mother hasn't.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲有一个兄弟，但我母亲没有。\nbut但是；so因此；an的和；because因为。根据题干，可知前后是转折关系，用连词but.\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-YAmpiEW-2576", "question": "二、单项选择（共20小题，计20分）从每小题A.B.C.D中选出一个能填人句中空白处的最佳答案，\nI'll never forget the days_____ I spent with my parents in Beijing.（　　）\nA. that\nB. when\nC. what\nD. who", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我永远不会忘记我和我的父母在北京度过的日子。\nthat 那个，定语从句中的先行词是事物或人，并在从句中作主语，宾语时，关系词用that；when 何时，当定语从句的先行词在从句中作时间状语时，关系词用when； what 什么，不能用作定语从句的关系词；who 谁，定语从句中的先行词是人时，关系词用who。句中的先行词是 the days,并且作spent 的宾语，所以应该用关系词 that。\n故选：A。\n区别关系词的用法，找准句中的先行词，结合语意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-bLDTG3s-2577", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nPlease take the dog indoors______it bites somebody. There're some kids nearby.（　　）\nA. before\nB. when\nC. and\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在狗咬人之前，请把它带到室内．附近有一些孩子．\nbefore在…之前；when当…时候；and和；after在…之后．根据it bites somebody\"它咬某人\"，及Please take the dog indoors\"请把狗带到室内\"可知，应该是\"在…之前\"．用before.\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-3qzvXTv-2578", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Do you want to go shopping with me _______ stay at home？\n-Go shopping.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你想和我去购物还是待在家里？-去购物。\nA表示或者，B表示所以，C表示但是，D表示和。根据题干中回答可知此处询问你想和去购物还是待在家里，表选择，则应用or。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Owbt2eL-2579", "question": "一、 Choose the best answer（选择最恰当的答案）： （共20分）\nCindy is always the first to be at school ______ she lives far away.（　　）\nA. so\nB. although\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "辛迪总是第一个到校，虽然她住得很远。\nA表示所以，B表示虽然，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干可知虽然辛迪住得很远，但是她总是第一个到校，句子前后是转折关系，则B选项符合题意，引导让步状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Eeu1vYR-2580", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出正确答案。（每小题1分，满分15分）\nHello, Mike! This is Lucy,______this is Lily. They are friends.（　　）\nA. and\nB. but\nC. too", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你好，迈克。这是露西，并且这是莉莉。他们是朋友。\nand并且，表示并列，but但是，表示转折，too太，后跟形容词或副词，结合句意，可知你好，迈克。这是露西，并且这是莉莉。他们是朋友。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-5C19LBn-2581", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答 题卡上将该项涂黑。\n-We're going to climb Zijin Mountain this Saturday.Would you like to come along？\n-I'm in!That would be pleasant_______________challenging.（　　）\nA. as long as\nB. as far as\nC. as good as\nD. as well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--这个星期六我们要去爬紫金山。你想一起去吗？\n--我加入!那将是令人愉快的，同时也是具有挑战性的。\nas long as只要；as far as就...而言；as good as和…几乎一样；as well as也；根据语境可知，爬紫金山将是令人愉快的，同时也是具有挑战性的，因此选as well as。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-xy58A6Y-2582", "question": "一. 单项选择。（15分）\n________ you taste it, you can't imagine how delicious the dishes are.\nA. Because\nB. Although\nC. When\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你尝一尝，否则你无法想象这些菜有多美味。\nBecause因为；Although虽然；When当......时候；Unless除非。根据you taste it,you can't imagine how delicious the dishes are\"......你尝一尝，否则你无法想象这些菜有多美味\"可知，应该是\"除非\"，用Unless引导条件状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-D31zMwl-2583", "question": "Ⅰ.选择最怡当的答案\nShe didn't come, ______________I went there alone.（　　）\nA. because\nB. so\nC. but\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她没有来，所以我一个人去了那里。\nbecause因为；so因此，所以；but但是；though虽然，尽管，即使。根据句意\"她没有来，___我一个人去了那里。\"可知，so符合句意。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-ZM0dqil-2584", "question": "一、单项选择\nThe snow was so heavy ________ they couldn't drive the car.（　　）\nA. but\nB. if\nC. because\nD. that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "雪下得太大了，以至于他们不能开车。\nbut但是；if如果；because因为；that以至于；结合语境可知，雪下得太大了，他们不能开车，再结合句中so,可知此处选that,so...that...为固定搭配，意为\"如此...以至于\"，引导结果状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-64G2Mzv-2585", "question": "一、单项选择\nLisa plans to get up late tomorrow morning and ______she is going out with her friends.（　　）\nA. so\nB. because\nC. but\nD. then", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "丽莎计划明天早上起得很晚，然后她要和她的朋友出去。\nso所以；because因为；but但是；then然后。根据and可知，表示递进，用then\"然后\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ARqsAVm-2586", "question": "一、单项选择\n— Why do you like P.E.class？\n— ________ I want to be well and strong.（　　）\nA. Because\nB. So\nC. And\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你为什么喜欢体育课？\n--因为我想变得健康强壮。\nBecause因为；So所以；And和；But但是。根据Why\"为什么\"可知，用Because\"因为\"回答。\n故选：A。\n掌握Why提问，用Because回答的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wHQCqgu-2587", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI'd like to go boating with you, ______ I'm too busy today.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我想和你去划船，但是我今天太忙了。\nA表示但是，B表示和，C表示所以，D表示或者、否则。根据题干可知我想和你去划船，但是我今天太忙了，句子前后是转折关系，则应用but,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-j1sh3EJ-2588", "question": "笔试部分（90分）第I卷 选择题（60分）第一节、单项选择（共15小题，计15分）．\nKevin either exercises______plays computer games with his friends in the evening.（　　）\nA. to\nB. and\nC. or\nD. on", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "凯文晚上不是锻炼就是和朋友玩电脑游戏．\nto朝、向；and和；or或者；on在…上．either…or…\"不是…就是…\"固定搭配．\n故选：C．\n掌握固定搭配either…or…\"不是…就是…\"，找到关键词，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-ood-nY0omdo-2589", "question": "选择填空\nWe should try to learn as much as possible ________ we can face all the challenge（挑战）with confidence（自信）．（　　）\nA. so\nB. so that\nC. if\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们应该尽可能多地学习，这样我们才能自信地面对所有的挑战．\nso因此，表示因果关系；so that为了、结果是、这样，引导目的状语从句；if如果、是否，引导条件状语从句；but但是，表示转折关系．根据We should try to learn as much as possible\"我们应该尽可能多地学习\"，及we can face all the challenge with confidence\"我们能自信地面对所有的挑战\"可知，用so that\"这样\"引导目的状语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-Ewg39bc-2590", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nRemember to book a ticket online first, ______ you won't have the chance to visit the Palace Museum.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "记得先在网上订票，否则就没有机会参观故宫了。\nand表并列，but表转折，or表选择；否则，if是否，结合意思，表示否则，故用or。\n故选：C。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-PVFgwHq-2591", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Do you want to sing an English song _______ perform ballet at the party？\n—Perform ballet.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你想在晚会上唱英文歌还是表演芭蕾舞？\n--表演芭蕾舞。\nand和，通常用于肯定句；but但是；or或者、还是、否则。根据Perform ballet\"表演芭蕾舞\"可知，选择疑问句用or\"还是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-19F0Qvf-2592", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共 16 分）\nIt is really cold today, ______you should wear thick clothes before going out.（　　）\nA. if\nB. but\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今天真的很冷，所以你应该在出门前穿厚衣服。\nif,如果；but,但是；so,所以；because,因为；由上文的\"cold today\"及下文的\"wear thick clothes \"可知是因果关系，所以C项正确。\n故选：C。\n此题考查连词的辨析，需要考生掌握大量连词的词义和用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-cFLrcQ9-2593", "question": "一.单项选择\nI can play football,______I can't play it well.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我会踢足球，但我踢不好。\nand和；so所以；but但是；or或者、还是、否则。根据I can play football\"我会踢足球\"，及I can't play it well\"我踢不好\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-WGWVmwV-2594", "question": "二、单项选择（10题，每题1分，共10分）从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号在答题卡上涂黑。\nI won't go to the movies this afternoon______I'm free.（　　）\nA. or\nB. unless\nC. because\nD. than", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下午除非我有空，否则不会去看电影。\nA或者；B除非；C因为；D比；由题干主句\"I won't go to the movies this afternoon\"可知，我下午不会去看电影，条件是我有空才会去看，所以用B项。\n故选：B。\n连词的用法比较广泛，要在理解连词意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-mYf2YD6-2595", "question": "Ⅱ. 语言知识应用 （15小题，每小题1分，满分15分）第一节单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答\n-We will certainly get into a good high school______we work hard.\n-Yes. Our dream will come true by working hard.（　　）\nA. as soon as\nB. as long as\nC. even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--只要我们努力学习，我们当然会进入一个好的高中。\n--是的，通过努力学习我们的梦想会实现的。\nas soon as一……就……，引导时间状语从句；as long as只要，引导条件状语从句；even if即使，引导让步状语从句。根据we work hard\"我们努力学习\"、及We will certainly get into a good high school\"我们当然会进入一个好的高中\"可知，应该是\"只要\"，用as long as引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-L1j1wIA-2596", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\nThe man looked around,_________ he didn't see anything.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那个人看周围，但是他什么也看不见。\nso所以，but但是，or或者，because因为，结合句意，那个人看周围，____他什么也看不见。判断空格处表示转折。\n故选：B。\n掌握连词，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-ZgLN9Wh-2597", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分，计10分）\n——Do you like art____music,Cindy？\n——Yes,I do.But l don't like soccer ____basketball.（　　）\nA. or；or\nB. or；and\nC. and；or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--辛迪，你喜欢艺术和音乐吗？\n--是的，我喜欢。但我不喜欢足球或篮球。\nand和，通常用于肯定句；or或者、还是，通常用于否定句或疑问句。第一个空，根据Yes,I do.\"是的，我喜欢。\"可知，不是选择疑问句，不用or。填and连接并列名词art和music。第二个空，根据don't可知，否定句用or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fen6YUP-2598", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\nIt is raining outside,________ we can't have a picnic on the mountain.（　　）\nA. and\nB. but\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "外面在下雨，所以我们不能在山上野餐。\nand和；but但是；because因为；so因此。根据题干可知，\"It is raining outside\"和\"we can't have a picnic on the mountain\"为前因后果关系，\"不能去山上野餐\"是因为\"外面在下雨\"，应用表结果的连词so。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-8umnF8B-2599", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nHis mother doesn't like porridge,onions_______pancakes.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他妈妈不喜欢粥、洋葱或煎饼。\nand和，通常用于肯定句；but但是，表示转折；or或者，通常用于否定句或疑问句。根据doesn't可知，否定句，且连接并列名词porridge\\onions\\pancakes,用or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-iyKsWcV-2600", "question": "第一部分 选择题（共61分）一、单项选择 从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。（共10题；每题1分，满分10分）\n-It is impossible to finish the difficult task in such a short time on my own______both of us work together.\n-No problem.Let's start!（　　）\nA. if\nB. but\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我一个人在这么短的时间内完成这项艰巨的任务是不可能的，除非我们俩一起努力。\n--没有问题。让我们开始!\nif如果；but但是；because因为；unless除非。根据下文No problem.Let's start!没有问题。让我们开始!结合语境It is impossible to finish the difficult task in such a short time on my own...both of us work together.可知是一个人在这么短的时间内完成这项艰巨的任务是不可能的，除非俩人一起努力。因此unless符合题意，其它选项均语意不通。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-LQ3lmiq-2601", "question": "一、、、Ⅱ.知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项选择（共15小题，每小题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。\n---Peter,don't eat too much,_________ you will be heavier.\n---I won't,mom.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---彼得，不要吃太多，否则你会更重的。\n---妈妈，我不会（吃太多）。\nand意为\"和，又\"，表示并列关系，常用来连接表示对等成分的单词、短语或者句子，表示意思的顺延或增补。but意为\"但是\"，表示转折关系，所连接的成分意思相反或相对。并列连词or意为\"或者\"，表示选择关系。另外，在否定句中否定并列成分时，用or,而不用and。固定句型，祈使句+and you will...，表示否则，要不然，要用or,祈使句+or you will....结合句意：---彼得，不要吃太多，否则你会更重的。\n故选：C。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-jDZbcg6-2602", "question": "三．选择填空（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nYou can pass the exam _________ you study hard.（　　）\nA. although\nB. until\nC. while\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果你努力学习，你就能通过考试。\nA． although虽然  B． until直到  C． while当……时  D． if是否；如果。根据you study hard,可知这是通过考试的条件。if引导条件状语从句。\n故选：D。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-otJSPGb-2603", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（共10小题，计10分）\nYou won't be accepted by your dream school______you work hard.（　　）\nA. if\nB. as soon as\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你不会被你梦想中的学校录取，除非你努力学习．\nif如果、是否；as soon as一…就…；unless除非．根据You won't be accepted by your dream school\"你不会被你梦想中的学校录取\"，及you work hard\"你努力学习\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句．\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-UPQslII-2604", "question": "第一部分 单项填空(共10小题；每小题1分,满分10分)请认真阅读下面各题,从题中所给的A、B、C、D四个选项中,选出最佳选项,并在答题卡上将该项涂黑。\n--- The film Hi, Mom is a huge success because it tells a great story.\n--- Yes. Filmmakers should pay attention to their works ______ it can satisfy people's needs.（　　）\nA. though\nB. unless\nC. as soon as\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-电影《你好，李焕英》是一个巨大的成功，因为它讲述了一个伟大的故事。\n-是的。制片人应该关注他们的作品，这样才能满足人们的需求。\n根据语境，设空处的句子是一个状语从句，其主句（制片人应该关注他们的作品）的目的\"是为了\"从句中的内容（才能满足人们需求），因此这是一个目的状语从句，应用连词so that引导，表\"目的是、为了\"。\n故选：D。\n判断和选择状语从句的连词时，应分析主从句之间的关系，再结合各选项中连词的意思进行正确作答。"}
{"id": "rose-ood-cJc6jAv-2605", "question": "Ⅱ. 选择填空从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n______the old man lives alone,he doesn't feel lonely because he has many friends.（　　）\nA. If\nB. Although\nC. As soon as\nD. When", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然老人一个人住，但他并不感到孤独，因为他有很多朋友。\nIf如果；Although虽然；As soon as一......就......；When当......时候。根据the old man lives alone,he doesn't feel lonely because he has many friends\"......老人一个人住，他并不感到孤独，因为他有很多朋友\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-xOnr8zN-2606", "question": "三、第二部分语言知识运用（30分）（A）单项填空：从A、B、C三个选项中，选出能填入空白处的最佳答案。（15分）\nAlmost all the parents know their children's birthdays ，____many children  don't know their parents'.（　　）\nA. or\nB. so\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "几乎所有父母都知道孩子们的生日，然而许多孩子却不知道他们父母的生日。\nA表示或者，否则，B表示所以，C表示当……时候，然而。根据题干可知几乎所有父母都知道孩子们的生日，然而许多孩子却不知道他们父母的生日，句子前后是转折关系，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-dKp8FgI-2607", "question": "第二部分 英语知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项填空。从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小 题1分，满分15分）\nAlthough Mary's grandpa is old, _______ he does exercise every day.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. .∕", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然玛丽的爷爷老了，但他每天都锻炼身体。\nA表示但是，B表示和，C表示或者、否则。根据题干可知虽然玛丽的爷爷老了，但他每天都锻炼身体，该句是although引导的让步状语从句，但其不能和but连用。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-c5IeP6u-2608", "question": "一.选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\nYou had better wake up Tom at 6：30，_____ he will be late for the match.（　　）\nA. but\nB. or\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你最好在6：30叫醒汤姆，否则他比赛要迟到了。\nbut但是；or或者、否则；so所以。根据You had better wake up Tom at 6：30\"你最好在6：30叫醒汤姆\"，可知，\"否则\"他比赛要迟到了。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-yRSQN0q-2609", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。.（每小题1分）\n-Has Tim got any experience in this job？\n-No,_____he wants to learn very much.（　　）\nA. and\nB. or\nC. because\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---蒂姆有这项工作的经验吗？\n---没有，但他非常想学习。\nand的用法 并列连词and意为\"和，又\"，表示并列关系，常用来连接表示对等成分的单词、短语或者句子，表示意思的顺延或增补。并列连词but意为\"但是\"，表示转折关系，所连接的成分意思相反或相对。并列连词or意为\"或者\"，表示选择关系。另外，在否定句中否定并列成分时，用or,而不用and。because因为，表示原因，引导原因状语从句。根据前面No,可知，他没有这项工作的经验，后面he wants to learn very much.他非常想学习。联系前后句，此处表示转折关系。\n故选：D。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-zfnCPdb-2610", "question": "一、单项选择（10分）\n--Is Daming a new comer of your class？\n--Yes, he is. _____ I knew him two years ago.（　　）\nA. And\nB. Or\nC. But\nD. So", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---大明是你们班的新同学吗？\n---是的，他是。但是我两年前就认识他了。\nAnd和，并且，表并列关系；Or或者，表选择关系； But但是，表转折关系；So因此，于是，表因果关系。根据句意\"---大明是你们班的新同学吗？---是的，他是。___我两年前就认识他了。\"可知，but符合句意。\n故选：C。\n做题时，在明确各选项含义和用法的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-WMCexSM-2611", "question": "Ⅲ.单项填空\nMa Teng likes music,______he wants to join the Music Club.（　　）\nA. because\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "马腾喜欢音乐，所以他想加入音乐俱乐部.\nbecause因为，引导原因状语从句，so因此，引导结果状语从句，but但是，表示转折关系， or或者，表示选择关系，否则，要不然，表示转折关系，根据句意可知\"马腾喜欢音乐，所以他想加入音乐俱乐部.\"\n故选：B。\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-clEhSWF-2612", "question": "Part 2 Phonetics， Grammar and Vocabulary（第二部分 语音、语法和词汇）Ⅱ.Choosethebestanswer（选择最恰当的答案）（共15分）\nWe must set out earlier than yesterday ，_____ we won't get there on time.（　　）\nA. so\nB. or\nC. because\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们必须比昨天早些出发，否则我们就不能按时到达那里。\nso所以；or否则；because因为；though虽然。根据We must set out earlier than yesterday\"我们必须比昨天早些出发\"，可知，\"否则\"我们就不能按时到达那里。填or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-3RbAF7R-2613", "question": "Ⅱ. Choose t he best answer.\nMy classmate John was ill,______ he didn't come to school yesterday.（　　）\nA. or\nB. for\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的同班同学约翰病了。因此昨天他没有来学校。\nA否则，B为了，C因此，D但是。根据本句句意，我的同班同学约翰病了，…昨天他没有来学校，应该是用因此。\n故选：C。\n知道每个连词的含义即可。"}
{"id": "rose-ood-6YuxXB0-2614", "question": "Ⅱ. Choose t he best answer.\nI won't believe Tony is able to recite the long boring poem ______I have tested him myself.（　　）\nA. though\nB. when\nC. until\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到我自己测试了他，我才相信托尼能背诵这又长又无聊的诗。\nnot…until 直到…才。这是一个固定句型，主句的否定状态一直持续到从句动作发生才停止。在本句中， \"我不相信\"持续到\"测试了他\"才停止，也就是说，直到试了他，我才相信。\n故选：C。\n固定句型记住即可。"}
{"id": "rose-ood-rO6YuuG-2615", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1.5分；满分15.0分）\nRead this book here,______ you can't take it away.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在这里读这本书，但你不能把它拿走。\nA． and和  B． but但是  C． or或者  D． so因此。根据题干，可知前后是转折关系，用连词but.\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-1VSa9NH-2616", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThe environmental problem is serious,________ scientists say we can fix it.（　　）\nA. because\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然环境问题很严重，但是科学家说我们可以解决它。\nA．because因为  B．but但是  C．or否则  D．so所以。根据________ scientists say we can fix it,可知此处是指：虽然环境问题很严重，但是科学家说我们可以解决它。前后是转折关系。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-6RWNWEp-2617", "question": "一、第二部分笔试（共计95分）第一节选择题（共55分）Ⅱ.Multiple Choice（本题共15小题，每小题1分，共15分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence.\n_______ China is growing stronger and stronger,Chinese is taught in more and more countries.（　　）\nA. If\nB. Unless\nC. As\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "随着中国越来越强大，越来越多的国家教授汉语。\nIf如果；Unless除非；As随着、当......时候；Although虽然。根据China is growing stronger and stronger,Chinese is taught in more and more countries\"......中国越来越强大，越来越多的国家教授汉语\"可知，应该是\"随着\"，用As引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qkal7Ho-2618", "question": "二、单项选择：（共10小题，满分15.0分，每小题1.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择一个可以填入空白处的最佳选项。\nWe'll achieve our dreams some day______we keep trying and never give up.（　　）\nA. as long as\nB. even though\nC. so that\nD. in order of", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "只要我们不断努力，永不放弃，总有一天我们会实现梦想的。\nas long as只要，引导条件状语从句，even though尽管，引导让步状语从句，so that为了，以便于，引导目的状语从句，in order of按……顺序，in order that为了，引导目的状语从句，这里指\"只要不断努力，永不放弃\"，\n故选：A。\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-KtR8g8f-2619", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，每小题1分，计20分）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nYou'd better take a pen with you______you can write down the tips.\nA. so that\nB. even though\nC. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你最好带支笔，这样你就可以写下提示了。\nso that以便、这样；even though尽管；as soon as一......就......。根据You'd better take a pen with you\"你最好带支笔\"，及you can write down the tips\"......你可以写下提示\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-p8ERet6-2620", "question": "五、单项填空．（共6分，每小题0.5分）\n1 wonder_____there is a shop still open at this time.（　　）\nA. that\nB. if\nC. when\nD. what", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想知道现在是否还有一家商店还在营业．\nthat那；if是否、如果；when当…时候；what什么．根据I wonder\"我想知道\"，及there is a shop still open at this time\"现在有一家商店还在营业\"可知，应该是\"是否\"，用if引导宾语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-4Ct8VUB-2621", "question": "一、选择题（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）\nTina was sure that something landed in the forest near the hills____she heard a loud noise last night.（　　）\nA. though\nB. if\nC. until\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "蒂娜确定有什么东西落在山附近的森林里，因为她昨晚听到一声巨响。\nA表示虽然、即使，B表示如果，C表示直到，D表示因为。根据题干可知蒂娜确定有什么东西落在山附近的森林里是因为她昨晚听到一声巨响，句子前后是因果关系，则此处填写because,引导原因状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-oXKVzo4-2622", "question": "一、第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-The sky looks terrible!\n-It will be worse ______ we take action to protect the environment.\nA. unless\nB. if\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-天空看起来糟透了!\n-除非我们采取行动保护环境，否则情况会变得更糟。\nunless\"如果不，除非\"，引导条件状语从句；if\"如果；是否\"，引导条件状语从句或宾语从句；when\"什么时候；当…时\"，引导时间状语从句。根据题意理解\"除非我们采取行动保护环境，否则情况会变得更糟\"及句子结构分析可知，从句是主句的前提条件，即\"如果不采取行动\"，所以应该用unless。\n故选：A。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-MWd7BH4-2623", "question": "二、 Choose the best answer （共 15 题；共30 分）\nDon't promise anything________you are one hundred percent sure.（　　）\nA. if\nB. after\nC. when\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你百分之百确定，否则不要承诺任何事情。\nA表示如果，B表示在……之后，C表示当……时候，D表示除非、如果不。根据题干可知除非你百分之百确定，否则不要承诺任何事情，句子前后是条件关系，则应用unless,符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-eR9HStq-2624", "question": "二、 Choose the best answer （共 15 题；共30 分）\nWe don't need a lot of friends_________they are good.（　　）\nA. as long as\nB. as many as\nC. as much as\nD. as more as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "只要他们很好，我们就不需要很多朋友。\n根据题干可知只要他们很好，我们就不需要很多朋友，句子前后是条件关系，则应用as long as,表示只要。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-rSwYqvV-2625", "question": "二、单选（15分）\nJim can play the drums, ______he can't play the piano.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆会打鼓，但他不会弹钢琴。\nand和；or或者；but但是；so所以。根据Jim can play the drums\"吉姆会打鼓\"，及he can't play the piano\"他不会弹钢琴\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-XQNdE2d-2626", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe decided to go swimming______ it was hot outside.（　　）\nA. so\nB. or\nC. because\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们决定去游泳，因为外面很热。\nso所以；or或者、还是、否则；because因为；until直到。根据We decided to go swimming...it was hot outside\"我们决定去游泳，......外面很热\"可知，应该是\"因为\"。用because引导原因状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-LzO6Bpk-2627", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10 分）从每小题所给的A.B.C .D四个选项中选出一个可以填入空白处的最作选项。\n--My parents will be angry with me if I can't pass the test.\n--I'm sure you can____you work lard.\nA. as soon as\nB. as long as\nC. so that\nD. even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--如果我不通过考试的话，我的父母会生气。\n--我保证你能通过，只要你努力学习。\nA一……就……；B只要；C以便；D即使。根据句意，只要努力学习，就能通过考试，A、C、D选型语义不符。故选：B。\n平时需注意积累常用连词的含义，通过理解题干和把握选项词义进行判断。"}
{"id": "rose-ood-OJ0aW1V-2628", "question": "一. 单项选择（每小题1分，共30分）\nMath is difficult ______ interesting.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "数学很难，但很有趣。\nbut但是；and和；so所以。根据difficult\"难的\"，及interesting\"有趣的\"可知，表示转折，用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ppG8Gyp-2629", "question": "Ⅱ.单项选择（共15题；每小题1分，满分15分 ）从每小题所给的A、B、 C三个选项中，选择可以填入空白处的正确答案。\n一Did you win the game yesterday？\n一Not really._________ we all tried our best,we lost it.\nA. While\nB. If\nC. Though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一你们昨天赢得比赛了吗？\n一没有。尽管我们都尽力了，但是我们输了。\nwhile 当......的时候，然而；if 如果，是否；though 尽管，虽然。根据语境\"一你们昨天赢得比赛了吗？一没有。____我们都尽力了，我们输了。\"可知，句子前后文是转折关系，因此\"Though\"符合题意，即尽管我们都尽力了，但是我们输了。\n故选：C。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xasUrs1-2630", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nYou can have a good rest ________you've finished the work.（　　）\nA. so that\nB. except that\nC. now that\nD. in that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你现在可以好好休息了，既然你已经完成了工作。\nso that以便；except that除了；now that既然；in that因为。根据You can have a good rest...you've finished the work\"你现在可以好好休息了，......你已经完成了工作\"可知，应该是\"既然\"，now that引导的时间状语从句，从句用现在完成时态。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TM1merl-2631", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Do you like basketball？\n—Oh!I like to watch CBA，________ I don't play it.I am so busy.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你喜欢篮球吗？\n--哦！我喜欢看CBA，但我不打。我很忙。\nand和；so所以；but但是；for为了。根据I like to watch CBA\"我喜欢看CBA\"，及I don't play it.\"我不打。\"可知，表示转折，填but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-G5UCLrv-2632", "question": "一.单项选择（共15 分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nI will try my best to finish the job,____how long it takes.（　　）\nA. even though\nB. no matter\nC. as far as\nD. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不管花多长时间，我都会尽力完成这项工作。\neven though尽管；no matter不管；as far as就…来说；as long as只要。根据how long it takes\"…花多长时间\"，及I will try my best to finish the job\"我都会尽力完成这项工作\"可知，应该是\"不管\"花多长时间，填no matter引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-h5Wmntx-2633", "question": "Ⅱ.单项选择 从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出正确答案。（每小题1分，满分15分）\nHe plays basketball well ______ he can throw the ball through the basket.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他篮球打得很好，他能把球投进篮筐。\nA． but但是  B． or或者  C． and和。根据题干，可知前后是并列故选，用and连接。\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-htL0jZR-2634", "question": "Ⅱ. 选择填空 (共15小题；每小题1分，满分15分)\n— Would you like a cup of tea _____ a glass of apple juice？\n—A glass of apple juice,please.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你想喝一杯茶还是一瓶苹果汁？\n---请给我一瓶苹果汁。\nA或者，选择关系连词；B并且，并列关系连词；C但是，转折关系连词；结合句意可知，要在一杯茶和一瓶苹果汁之间进行选择。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-BAyEQSg-2635", "question": "一、单项填空（本题有10小题， 每小题1分， 共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-Would you like to go to the shopping mall with me this weekend？\n-I'd love to,________I have to take care of my little sister.（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--这个周末你愿意和我一起去购物中心吗？\n--我很想去，但我得照顾我的小妹妹。\nand和；so所以；or或者；but但是。根据I'd love to\"我很想去\"，及I have to take care of my little sister.\"我得照顾我的小妹妹。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6MFXJi1-2636", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nWe will go for a picnic _______ it rains tomorrow.（　　）\nA. if\nB. when\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非明天下雨，我们将会去野餐．\nif如果；when当…的时候；unless除非；根据句中的信息\"go for a picnic \"\"it rains\"，可知二者之间是条件关系，即表示否定的条件，除非…；\n故选：C。\n理解每个选项的基本含义及用法的不同，然后结合语境选择正确答案．"}
{"id": "rose-ood-36UXtR8-2637", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-My mother asked me to cut the grass around the house. I'm so tired.\n- Did you do it by yourself？_______， you are only 13 years old.\nA. After all\nB. Even though\nC. at least", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我妈妈让我剪房子周围的草，我太累了。\n--你一个人做的吗？毕竟你才13岁。\nafter all毕竟，终究，它常表示为了说明某个好理由或者某个重要的辩论而提醒某人看起来忘记的事情，一般放在句首；even though 虽然，即使，引导让步状语从句；at least 至少。句意是你一个人做的吗？毕竟你才13岁。可知after all符合句意。\n故选：A。\n掌握连词用法，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Q4FL5HB-2638", "question": "第二部分英语知识运用 （共二节，满分15分）第一节 单项填空 从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案．（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWe will never see Kobe play another basketball game,_______we will always remember him.（　　）\nA. because\nB. unless\nC. but\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们再也看不到科比再打篮球了，但我们会永远记住他．\nbecause因为．unless除非．but但是．if如果、是否．根据We will never see Kobe play another basketball game\"我们再也看不到科比再打篮球了\"、及we will always remember him\"我们会永远记住他\"可知，表示转折用but\"但是\"．\n故选：C．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-DGsezcJ-2639", "question": "二．单项选择 （每小题1分，共15分） ．从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\nEvery year many people get hurt in traffic accidents, ________ we must be very careful.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每年都有很多人在交通事故中受伤，所以我们必须非常小心．\nso所以．but但是．or或者、是否、还是．because因为．根据Every year many people get hurt in traffic accidents\"每年都有很多人在交通事故中受伤\"，及we must be very careful\"我们必须非常小心\"可知，应该是\"所以\"，用so表结果．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-wdyqXSo-2640", "question": "Multiple choice.\nAs he stood up, he dropped the vase, \"As\" can be replaced （代替） by ______.（　　）\nA. For\nB. During\nC. While\nD. When", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当他站起来时，他把花瓶掉了下来， \"As\"可以被when代替。\n根据句意理解可知，这里表达的是当他站起来的时候，当……时，英语中可以用when/ while/ as来表达，而while引导的从句动词要用延续性动词，所以这里as可以和when替换。\n故选：D。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-hg0v0Wk-2641", "question": "一、语法填空（共10个小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nYou won't pass the exam _______you study hard.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "除非你努力学习，否则你不会通过考试。\nA表示除非、如果不，B表示如果，C表示当……时候。根据题干可知除非你努力学习，否则你会通过考试，句子前后是条件关系，则应用unless,引导条件状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-PgIpLKc-2642", "question": "第二部分语音词汇语法功能（40分）IV.单项选择（本题共12小题：每小题1分，共12分）从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。.\nIt's not always safe to pay over the Internet______you should be careful.（　　）\nA. because\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在网上付款并不总是安全的，因此你应该小心。\nA因为；B因此；C但是；结合句意可知：在网上付款并不总是安全的，这是因；你应该小心，这是结果。前面是原因，后面是结果，需要用连词so来连接。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Zx6VTpB-2643", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共15题，每题1分，共15分。每题只有一个正确选项）\nThe old gentleman was not very rich,________ he often gives his money to the charity.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这位老先生不是很富有，但他经常把钱捐给慈善机构。\nso所以；or或者、否则；but但是；and和。根据\"这位老先生不是很富有，......他经常把钱捐给慈善机构。\"可知，表示转折，填but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qMsy6cS-2644", "question": "一. 单项选择 （共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nWork harder,_________ you'll make progress.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "更努力地学习，你会取得进步。\nA表示和，B表示或者、否则，C表示但是。根据题干可知更努力地学习，你会取得进步，句子前后是顺承关系，则此处填写and,符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-LvYIEzV-2645", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLingling's home is the closest to school, _____ she walks.（　　）\nA. if\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玲玲的家离学校最近，因此她步行。\nA如果。B因此。C否则。但是。根据句意，离得近和步行是因果关系，所以用so.\n故选：B。\n知道各连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-6qBZVTg-2646", "question": "VIII.单项选择（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nFriends are like books-you don't need a lot of them______they're good.（　　）\nA. as much as\nB. as long as\nC. the same as\nD. as good as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "朋友就像书-你不需要很多，只要它们是好的。\nA表示和……一样多，B表示和……一样长，只要，C表示和……一样，D表示和……一样好。根据题干可知朋友就像书，只要它们是好书，你不需要很多，句子前后是条件关系，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-6kGZ74S-2647", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nHurry up,______we can't get to the train station in time.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "快点，否则我们不能及时赶到火车站。\nA.and和，表并列关系；B.or或者，表选择关系；C.so所以，表因果关系；D.but但是，表转折关系。根据前文的\"快点\"和后面的\"不能及时赶到火车站。\"可知这两句表示一种否定的条件。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-3eRNI7z-2648", "question": "一.单项选择。（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nThink twice before making a decision, ______ you may regret in the future.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "做决定前三思而后行，否则你将来可能会后悔。\nso所以；or或者、否则；and和；but但是。根据\"做决定前三思而后行，......你将来可能会后悔。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Xq4UqPr-2649", "question": "Ⅲ.单项填空\n_______I got home, my mum was cooking.（　　）\nA. What\nB. Where\nC. Which\nD. When", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当我到家的时候，我妈妈正在做饭。\n根据题干可知当我到家的时候，妈妈正在做饭，主从句动作同时发生，则应用when,引导时间状语从句。\n故选：D。\n本题要求学生掌握when的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-GMLiVCR-2650", "question": "一、选择题\nI don't know_____ he will come here or not tomorrow.______ he comes,I'll tell you.（　　）\nA. if；Whether\nB. whether；Whether\nC. if；If\nD. whether；If", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不知道他明天是否会来。如果他来，我就告诉你。\n第一个空，whether...or not\"是否.....\"固定搭配。A、C不正确。第二个空，用If\"如果\"引导条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。B不正确。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-aZOHG0y-2651", "question": "二、 单项选择（20分）\nI will tell you the news ______ I come back.（　　）\nA. as far as\nB. as well as\nC. as long as\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我一回来就将告诉你这个消息．\nas far as\"像…一样远\"；as well as\"也\"；as long as\"只要\"；as soon as\"一…就…\"；由下文的I come back可知是一回来就告诉你这个消息．\n故选：D．\n考查从属连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答．"}
{"id": "rose-ood-uh0KHPz-2652", "question": "二、 单项选择（20分）\nDon't ride so fast, Ming Ming, __________you may have an accident.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要骑得这么快，明明，不然的话你可能会有事故．\nor\"否则， 不然的话\"；and\"并且，和\"；so\"所以\"；but\"但是\"；由上文的Don't ride so fast可知，不要骑得这么快，不然的话你可能会有事故，使用or.\n故选：A．\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答．"}
{"id": "rose-ood-XgMTSw9-2653", "question": "一、 单项选择（共 18 小题，每小题 1 分，满分 18 分）\nJohn,don't give up______you will make more progress.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "约翰，不要放弃，你会取得更大的进步。\nso所以；but但是；or或者、否则；and和、然后、接着。根据John,don't give up...you will make more progress\"约翰，不要放弃，......你会取得更大的进步。\"可知，用and表示递进。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-BmzfRpO-2654", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThese young trees need special care______they can live through winter.（　　）\nA. so that\nB. because\nC. though\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这些小树需要特别照料，这样它们才能过冬。\nso that这样、以便；because因为；though虽然；as soon as一…就…。根据These young trees need special care…they can live through winter\"这些小树需要特别照料，…它们才能过冬\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Rmetwjb-2655", "question": "一、单项填空（每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C三个选项中选出能填入空白处的正确选项\n—What happened just now？\n—A car hit an old man at the crossing.He was hurt,_______  not too bad.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--刚才发生了什么事？\n--一辆汽车在十字路口撞上了一位老人。他受伤了，但不算太严重。\nbut但是；or或者、否则；and和。根据He was hurt\"他受伤了\"，及not too bad\"不算太严重\"可知，表示转折，用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-91Up3uo-2656", "question": "第二部分笔试部分I.知识运用（共两部分，20小题。21～40小题，每小题1分，共20分。）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案。\nMy mother doesn't like cooking.______my father does.（　　）\nA. And\nB. But\nC. Also", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈不喜欢做饭。但我父亲喜欢。\nAnd和；But但是；Also也。前面是否定句，后面是肯定句，表示转折填But\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-EMeQx3L-2657", "question": "一、Ⅱ. Choose the best answer.\nSome students had to give up their hobbies ______ they were busy with their school work.（　　）\nA. while\nB. though\nC. because\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一些学生必须放弃他们的爱好，因为他们忙于学校工作。\nA当…的时候，B虽然，C因为，D直到。根据本句句意，应该是一个因果关系，所以用because.\n故选：C。\n知道每个连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-Veb4zJi-2658", "question": "一、Ⅱ. Choose the best answer.\nWe should take good care of our eyes,______ they will easily get hurt.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该保护好眼睛，否则它们会很容易受伤的。\nA表示和，B表示但是，C表示或者、否则，D表示所以。根据题干可知我们应该保护好眼睛，否则它们会很容易受伤的，则此处应用or,表示否则，符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-7YcLrV7-2659", "question": "第二部分 知识运用（共两节计20分）第一节语法填空从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。（共10小题，计10分）\n—I like ice-cream,_______ I don't often eat it.\n—_______ you aren't fat（肥胖的）.（　　）\nA. and；So\nB. but；And\nC. but；So", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我喜欢冰淇淋，但是我不经常吃它。\n-所以你不胖。\nand表示和，but表示但是，so表示因此、所以。根据题干可知我喜欢冰激凌，但是我不经常吃它，句子前后是转折关系，则第一空填写but。其次第二空处根据题干中I don't often eat it.可知我不经常吃冰淇淋，所以说话人认为其是不胖的，句子前后是因果关系，则第二空填写So。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Ur1p5dF-2660", "question": "I、单项选择（每小题1分，共15分）从下面各题所给的A、B. C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n---I heard a young fireman lost his life in the big fire.\n---What a pity! ______  ，I don't know who he is, I know who he is for. He is our hero forever.（　　）\nA. But\nB. So\nC. Although\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我听说一名年轻的消防队员在大火中丧生．\n-多可惜啊！虽然我不知道他是谁，但我知道他是为了谁．他永远是我们的英雄．\nA． But但是  B． So因此  C． Although虽然  D． Because因为．根据I don't know who he is,可知是让步状语从句，用although引导．\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-k6vMDWf-2661", "question": "一、单项选择\nHe likes flying kites,__________ he can't make it by himself.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他喜欢放风筝，但是他自己不会做风筝。\n结合句意，他喜欢放风筝，__他自己不会做风筝。结合选项，and和，or或者，否则，so因此，but但是。结合语境，根据前半句likes,后半句can't make it可知是转折关系，可知需要用but,表示\"但是\"。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-56FzMQx-2662", "question": "一、单项选择\nI have a sister, ________ I don't have a brother.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有一个姐姐，但我没有哥哥。\nand和；but但是；or或者。根据I have a sister\"我有一个姐姐\"，及I don't have a brother\"我没有哥哥\"可知，表示转折用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-J7LgGqf-2663", "question": "一、单项选择\nThese rooms are really dark and it was difficult to take photos,________ I didn't take any.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这些房间真地很暗，很难拍照，所以我什么都没拍。\nbut但是；so所以；or或者。分析前后两个句子句意可知，由前句\"These rooms are really dark and it was difficult to take photos\"引出后句\"I didn't take any.\"的结果，故空处应用so。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-cCJQSYu-2664", "question": "一、单项选择\nScience is difficult_____interesting.So Sam likes it very much.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "科学很难，但很有趣。所以萨姆非常喜欢它。\nor或者；and和；but但是。根据difficult\"难的\"，及interesting\"有趣的\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-jvdHZHq-2665", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题，满分10分）v.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-What field will your son go into after graduation from Nanjing University？\n-I'm not quite certain,______he promises a good English teacher.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你儿子从南京大学毕业后将进入什么领域？\n—我不十分确定，但是他承诺当一名好的英语老师。\nbut但是，表示转折；and和，表示并列或递进；so因此，所以，表示结果；or或者，否则，表示选择或转折。根据前后文语境，可知前文\"我不十分确定\"和后文\"他承诺当一名好的英语老师\"是转折关系，因此用连词but。\n故选：A。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-WHnxj4e-2666", "question": "笔试部分Ⅵ.单项选择（ 共10小题；每小题1分，满分10分 ）选出可以填入空白处的最佳选项。\n一It's 10 o'clock now,I must go.\n一It's raining outside.Don't leave______it stops.（　　）\nA. as\nB. when\nC. if\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--现在10点了，我必须走了。\n--外面在下雨。不要离开，直到它停止。\nas当......时候；when当......时候；if如果；until直到。根据\"要离开，......它停止。\"可知，应该是\"直到\"，用until引导时间状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-GtEICQs-2667", "question": "一、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nYou'll certainly make your dream come true ______ you work hard .（　　）\nA. as soon as\nB. as long as\nC. as far as\nD. as well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "只要你努力学习，你一定会实现你的梦想。\nA表示一……就，B表示只要，C表示据……，D表示既……又。根据题干可知只要你努力学习，你一定会实现你的梦想，句子前后是条件关系，则应用as long as,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-iKrFoxb-2668", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWuwei is a modern city now,________ you can still get a sense of history when visiting.\nA. or\nB. so\nC. because\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "武威现在是一个现代化的城市，但当你参观时，你仍然可以获得一种历史感。\n由题干和选项可知，考查连词辨析，根据上下文句意，结合是上下文出现的单词modern现代的和history历史，可知，是转折的关系，所以要用表转折的连词来连接。A项，or,或者，表选择；B项，so,所以，表因果；C项，because,因为，表因果；D项，but,但是，表转折。\n故选：D。\n此题考查连词的辨析，需要考生掌握大量连词的词义和用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-9dTLWAq-2669", "question": "二.单项选择（每小题1分，共15分）\nGrace _____Jane don't like playing soccer_____ volleyball.（　　）\nA. and；and\nB. and；or\nC. or；or\nD. or；and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "格雷斯和简不喜欢踢足球和打排球。\nand和or都表示\"和\"，and用于肯定陈述句中，or用于否定和疑问句中，第一个空表示肯定，第二个空是否定句。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-NrgprQq-2670", "question": "一、选择题\nDo you go to school by bike ______ by car？（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你是骑自行车还是开车去上学？\nand和；or还是；but直但是；so所以。根据\"by bike ______ by car\"可知，此处指骑自行车还是开车，使用or。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-k69P1Jj-2671", "question": "三、单项选择（共10小题；每小题1分，共10分）\nThe students were singing an English song _______ Mr.Jackson came into the classroom.（　　）\nA. while\nB. when\nC. before\nD. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当杰克逊先生走进教室时，学生们正在唱一首英文歌。\nwhile在......期间，从句用延续性动作；when当......时候；before在......之前；as当......时候，从句用延续性动作。when引导的时间状语从句，表示一个动作发生时，另一个动作正在进行。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RB5TKCR-2672", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nMany parents think their children are never going to be successful ________ they get good education. So they send their children to many after-school classes .（　　）\nA. if\nB. although\nC. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "许多父母认为他们的孩子永远不会成功，除非他们受到良好的教育。所以他们把孩子送到许多课外班。\nif如果；although虽然；unless除非。根据Many parents think their children are never going to be successful…they get good education\"许多父母认为他们的孩子永远不会成功…他们受到良好的教育\"可知，应该是\"除非\"。用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-DpEKRj9-2673", "question": "二、单项选择（共10题，每题1分，共10分）从A、B、C三个选项中，选出最佳的选项，并在答题卡上将其字母标号涂黑。\nLucy______Lily are classmates.They are in Class 1.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Lucy和Lily都是同学。他们在1班。\nA但是；B或者；C和；由\"Lucy______Lily are classmates\"可知，是表示并列关系，所以用C项。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-nDJOLTK-2674", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A， B， C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项\n-Swimming is interesting.\n-Yes.But___we plan to go swimming,being safe must come first. （　　）\nA. though\nB. unless\nC. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--游泳很有趣。\n--是的，但是当我们计划去游泳时，安全第一。\nthough虽然（不能和But连用）；unless除非；when当…时候。根据we plan to go swimming,being safe must come first\"我们计划去游泳时，安全第一\"可知，应该是\"当…时候\"，用when引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-woF8jTZ-2675", "question": "二、第二部分 笔试部分Ⅱ．知识运用（共两部分，20 小题。21～40 小题，每小题 1 分；共 20 分）A）单项填空 从 A、B、C 三个选项中选择一个最佳答案。\nHurry up,_____we will be late for class.（　　）\nA. or\nB. if\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "快点，否则我们上课就要迟到了。\nA.or否则；B.if如果  C.so因此、所以。根据句意\"快点，否则我们上课就要迟到了。\"可知A选项符合题意，or用于祈使句中，意为\"否则\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-lXi6WLy-2676", "question": "二、 单项选择（本题有10小题，每小题 1 分；共 10 分）\nSally likes bananas, ______ she doesn't like apples.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "萨莉喜欢香蕉，但她不喜欢苹果。\nand和；but但是；so所以；or或者。根据Sally likes bananas\"萨莉喜欢香蕉\"，及she doesn't like apples\"她不喜欢苹果\"可知，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qYG18nO-2677", "question": "Ⅰ.选题（15分）\nOne important thing for us to do is to work hard________ we can go to a better school.（　　）\nA. so\nB. because\nC. so that\nD. in order to", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们要做的一件重要事情就是努力工作，这样我们就能上更好的学校。\nso所以；because因为；so that以便、这样；in order to为了。根据One important thing for us to do is to work hard\"我们要做的一件重要事情就是努力工作\"，及we can go to a better school\"我们就能上更好的学校\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-tWXrIKC-2678", "question": "一. 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n-What does your brother usually do on Saturday afternoon,Susan？\n-Well,he either watches TV __________plays basketball.\nA. and\nB. or\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-苏珊，你哥哥星期六下午通常做什么？\n-嗯，他要么看电视，要么打篮球。\nand和...一起；or或者，和either构成短语either...or\"要么...要么...\"；but但是；because因为；根据句中的either可知用or。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-kIqYxS2-2679", "question": "Ⅱ．知识运用（共两部分，20小题。每小题1分， 共20分）A）单项填空 从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案。\nI wonder______he will come back home tomorrow .（　　）\nA. that\nB. whether\nC. what", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想知道他明天是否会回来。\nI wonder…是宾语从句，划线处缺一个引导词，从句结构完整，则此处应用whether,表示是否。\n故选：B。\n本题要求学生掌握宾语从句的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-dwYiTb5-2680", "question": "笔试部分I.语法与情景对话（共15小题；每小题1分，满分15分）阅读下列各题，从A、B .C、D四个选项中选择-一个最佳答案。\nI can't play tennis,______ I like watching tennis games.（　　）\nA. but\nB. and\nC. because\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不会打网球，但我喜欢看网球比赛。\nbut但是；and和；because因为；or或者、还是、否则。根据I can't play tennis\"我不会打网球\"，及I like watching tennis games\"我喜欢看网球比赛\"可知，表示转折用but。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-LV5IA4b-2681", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15“0分（时间120分钟满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\n--Would you like to play tennis with me tomorrow？\n--Sure,________it rains.\nA. since\nB. but\nC. unless\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--明天你愿意和我一起打网球吗？\n--当然，除非下雨。\nsince自从；but但是；unless除非；until直到。根据Would you like to play tennis with me tomorrow？Sure\"明天你愿意和我一起打网球吗？当然\"可知，应该是\"除非\"下雨。用unless。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-sfFi9GL-2682", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15“0分（时间120分钟满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\nI doubt_______high speed rail（高铁）between Huai'an and Nanjing will be in use in 2025.\nA. whether\nB. that\nC. how\nD. why", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我怀疑淮安和南京之间的高铁是否会在2025年投入使用。\nwhether是否；that那个；how怎么；why为什么。根据I doubt\"我怀疑\"可知，淮安和南京之间的高铁\"是否\"会在2025年投入使用。用whether引导宾语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-JoQrpgc-2683", "question": "I. 单项选择请你从每 小题所给的A，B，C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nMary eats well and she plays sports every day,______she is very healthy.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Mary吃得好并且每天做运动，因此她很健康。\n句意：Mary吃得好并且每天做运动，因此她很健康。A.and 和，表并列关系；B.but但是，表转折关系；C.so因此，表因果关系。根据前面提到Mary吃得好并且每天做运动以及后面的她很健康，可知这两句是因果关系。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-E0ZP5c1-2684", "question": "一、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI will send some photos to you ________ you can see what Tianjin looks like.\nA. so that\nB. although\nC. as soon as\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我会给你寄一些照片，这样你可以看到天津的样子。\nA表示为了、以便。B表示虽然、即使。C表示一……就。D表示直达。根据题干可知我会给你寄些照片的目的是为了你可以看到天津的样子，则此处应用so that,引导目的状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见的连词含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-0ITj7Xb-2685", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nSandy felt a man coming close to her,________ she walked faster.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "桑迪感到一个男人靠近了她，所以她走得更快了。\nbut但是；so所以；or或者。根据\"桑迪感到一个男人靠近了她，......她走得更快了。\"可知，前后两句是前因后果的关系，填so\"所以\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rZWDxhd-2686", "question": "一.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nThose two girls are  twins,______they look very different.（　　）\nA. however\nB. so\nC. although\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管那两个女孩看起来非常不同，但她们是双胞胎。\nhowever然而，so所以，although尽管，because因为，结合句意，____那两个女孩看起来非常不同，但她们是双胞胎。判断空格处词义为尽管。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Ov9pOaU-2687", "question": "A. Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（12分）\nThey took a taxi to the airport, _______ they were still late for the plane.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们乘坐出租车去机场，但是他们坐飞机仍然迟到了。\nA表示和，表示或者、否则，C表示但是，D表示所以。根据题干可知他们乘出租车去机场，但是他们坐飞机仍然迟到了，句子前后是转折关系，则应用but,符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mh9Zuem-2688", "question": "一、选择题\n---You saw the film Harry Potter last night, didn't you？\n---Yes, _______ I missed the beginning.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. then", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你昨晚看了电影《哈利波特》，是吗？\n--是的，但我错过了开头。\nand和；so所以；but但是；then然后。根据You saw the film Harry Potter last night,didn't you？Yes\"你昨晚看了电影《哈利波特》，是吗？是的\"及I missed the beginning\"我错过了开头\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YoRFYhh-2689", "question": "一、单项选择\n--Do you want to drink coffee __________ cola？\n--Coffee.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你想喝咖啡还是可乐？\n--咖啡。\nso所以，表结果；or或者，表选择；but但是，表转折；and和，表并列；根据句意，问你想喝咖啡还是可乐，回答是可乐，可知此处是表选择。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-O9GGq52-2690", "question": "一. 选择填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Why do you like Friday？\n—______next day is Saturday.（　　）\nA. So\nB. But\nC. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你为什么喜欢周五？\n—因为下一天是周六。\nA所以；B但是；C因为；由题干问句Why提问，可知要用原因回答，用C项来引导。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-St5wrcs-2691", "question": "I.单项选择。从每小题所给的选项中选出能完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每题1分，共10分）\n\"Wear a mask（口罩）， ______ you can't enter the building.\" Peer said.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Peer说：\"戴上口罩，否则你就不能进入大楼．\"\nor否则，或者；so所以，but但是，and和。根据Wear a mask\"戴上口罩\"、you can't enter the building\"你就不能进入大楼\"可知，应该是\"否则\"or.\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-EVRJYF6-2692", "question": "二、单项填空（本大题共20小题，每小题1分，共20分）在每小题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答题卷上对应的选项涂黑。\n______ you like to learn depends on______ kind of person you are.（　　）\nA. How； what\nB. Whether, how\nC. What； how\nD. If； which", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你喜欢怎样学习取决于你是什么样的人。\n第一个空，How怎么样；Whether是否；What什么；If如果。第一个空，根据like to learn\"喜欢学习\"这里强调学习的方式，用How。第二个空，喜欢怎么学习，取决于你是什么样的人。what kind of person\"什么样的人\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-XPioXd8-2693", "question": "II．选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—Do you always sleep with the window open？\n—Yes,_______ it's really cold.（　　）\nA. unless\nB. since\nC. because\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你总是开着窗户睡觉吗？\n--是的，除非真的很冷。\nunless除非；since自从；because因为；if如果。根据Do you always sleep with the window open？Yes\"你总是开着窗户睡觉吗？是的\"，可知，应该\"除非\"真的很冷。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZNGW60O-2694", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从每小题所给的A. B. C， D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nThe snow is quite heavy,______all the students have to stay home.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "雪相当大，所以所有的学生都得待在家里。\nA表示但是，B表示所以，C表示或者，D表示和。根据题干可知雪相当大，所以所有的学生都得待在家里，句子前后是因果关系，则应用so。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-6t4QCSq-2695", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nYou must be thankful to those who give you a hand________ you' re in trouble.（　　）\nA. when\nB. unless\nC. if\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你必须感谢那些在你困难时帮助你的人。\nwhen当......时候；unless除非；if如果、是否；though虽然。根据You must be thankful to those who give you a hand\"你必须感谢那些帮助你的人\"可知，应该是\"当你困难时\"，用when引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-LNmcbdM-2696", "question": "六、第二部分 基础知识运用 （共40分）选择填空（共10小题，计20分）A.从各题的A.B.C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nYou can't eat in the classroom____run in the hallways.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你不可以在教室里吃东西，也不要在楼道跑。\nA并且，并列关系连词；B或者，选择关系连词；C但是，转折关系连词。结合句意可知，不可以在教室里吃东西，也不要在楼道跑。它们之间是并列关系，但是因为这是否定句，通常会用or。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-0vuQtoR-2697", "question": "VIII. 单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n_______you keep practicing it,you can find math is very easy.（　　）\nA. As long as\nB. As much as\nC. As many as\nD. As well as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "只要你继续练习，你就会发现数学很容易。\nas long as只要，引导条件状语从句，as much as一样多，修饰不可数名词，还可表示\"多达\"as many as一样多，修饰可数名词复数，as well as和……一样好，此外，还有，根据句意：只要你继续练习，你就会发现数学很容易。\n故选：A。\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-7gUQuxc-2698", "question": "II．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThey were going for a walk in the garden,________ they heard a little girl crying.（　　）\nA. while\nB. when\nC. so\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们正要去花园里散步，突然听到一个小女孩在哭。\nbe doing sth when...为固定句式，意为\"正要做某事突然...\"。\n故选：B。\n掌握一些常考的固定句式是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-SnFXxfJ-2699", "question": "第二部分单项填空（10分） 从下列各题所给的A、 B、C、D四个选项中，选出能填入空白处的最佳选项，（共10小题，每题1分）\n---Would you like to play table tennis with me this afternoon？\n--- I'd like to.______ I'm afraid I have no time.（　　）\nA. So\nB. Or\nC. But\nD. And", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你今天下午愿意和我一起打网球吗？\n-我愿意．但恐怕我没有时间．\nso 所以；or 或者，否则；but 但是；and 并且，和．空格前\"我愿意\"和空格后\"恐怕我没有时间\"是转折关系，用but.\n故选：C。\n此题考查连词词义辨析．在熟悉选项意思的前提下，结合前后句子间的逻辑关系确定正确答案．"}
{"id": "rose-ood-3XmVLCu-2700", "question": "二、单项选择（本题共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\nDrinking tea is very popular in Britain,_________most British people prefer black tea.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "喝茶在英国非常受欢迎，大多数英国人更喜欢喝红茶。\nA表示因此，B表示但是，C表示或者、否则，D表示和。根据题干可知喝茶在英国非常受欢迎，大多数英国人更喜欢喝红茶，句子前后是并列关系，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-cRzgXsT-2701", "question": "二、单项选择（本题共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\n--I'm planning to travel to some mountain areas during the coming National Holiday.\n--Wow!That would be exciting________challenging.（　　）\nA. as good as\nB. as well as\nC. as long as\nD. as far as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我计划在即将到来的国庆节期间去一些山区旅游。\n-哇！那将是既令人兴奋，又具有挑战性。\nA表示和……一样好，B表示和……一样好，既……又……，C表示只要，D表示据……。根据题干可知说话人觉得对方国庆假期去山山区旅游的计划既令人兴奋，又有挑战性，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-03PJ8sG-2702", "question": "一. 单项选择（共15分，每小题1分），从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nNo matter _________ you want,your parents are willing to get it for you.（　　）\nA. who\nB. what\nC. with\nD. by", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不管你想要什么，你的父母都愿意为你买。\nwho\"谁\"；what\"什么\"，no matter what\"无论什么\"；with\"和\"；by\"通过\"。根据\"your parents are willing to get it for you\"可知不管你想要什么，你的父母都愿意为你买。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-pBj6ARr-2703", "question": "一. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n-There's no doubt that all parents love their children.\n-Yes. Love from parents is like the wind-you can't see it _______ you can feel it.\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-毫无疑问，所有的父母都爱他们的孩子。\n-是的。父母的爱就像风，你看不到它，但你能感觉到它。\nand\"而且\"，表并列；or\"或者\"；so\"所以\"，表因果；but\"但是\"，表转折；根据题意\"you can't see it \"与\"you can feel it\"可知，看不到和感觉得到之间是转折关系，表示看不到但是能感觉得到，\n故选：C。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-wpBHXWA-2704", "question": "一. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nIt was raining heavily. We didn't have an umbrella _________ we were wet and cold.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "雨下得很大。我们没有伞，所以又湿又冷。\nand和；but但是；so所以；because因为。根据We didn't have an umbrella…we were wet and cold\"我们没有伞，…又湿又冷\"可知，应该是\"所以\"，用so引导原因状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gcF1sfW-2705", "question": "四、Read and choose.选择填空．\nMr. and Mrs. White are poor, ________ they are very happy.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\nC"}
{"id": "rose-ood-9D0l5hJ-2706", "question": "六、单项选择。（共10小题，计20分）从各题的A、B、C三个选项中选择最佳答案。（共 10小题，每题1分：计10分）\nGina likes playing chess,_______ she can't play it well.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉娜喜欢下棋，但她下棋不好。\nand和；so所以；but但是。根据\"吉娜喜欢下棋，......她下棋不好。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Rada48n-2707", "question": "Ⅱ. Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（16分）\nI must go now, _________ my mother is waiting for me.（　　）\nA. for\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我现在必须走了，因为我妈妈在等我。\nA． for因为  B． but但是  C． so因此  D． or或者。根据题干，可知是指我现在必须走了，因为我妈妈在等我。选项A符合题意。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-EOPZiUT-2708", "question": "VIII. 单项选择。（15分）\nNo matter ________ you are in the world, or what language you speak, a smile will always be understood.（　　）\nA. where\nB. which\nC. when\nD. why", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "无论你身在何处，无论你说什么语言，微笑都会被人理解。\nwhere在哪里，which哪一个，when何时，why为什么，结合后面you are in the world可知说在哪里，故用where。\n故选：A。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-ELJvCL4-2709", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前括号内。\n- Which skirt do you like, the pink one ________ the red one？\n- The pink one.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你喜欢哪条裙子，粉红色的还是红色的？\n--粉红色的那个。\nand和；but但是；or还是、或者、否则。根据The pink one\"粉红色的那个\"可知，选择疑问句用or\"还是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-W6VMxLJ-2710", "question": "一. 单项选择：从A、B、C中选出一个最佳答案，完成句子。（每小题1分，共15分）\nIt is not always safe to pay over the Internet,____you should be careful.（　　）\nA. so\nB. as soon as\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "通过网络支付并不总是安全的，所以你应该小心。\nA所以；B一……就……；C因为；上下文是因果关系，下文是结果，用so来引导。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-2Ti2CbK-2711", "question": "一.单项选择。（每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe moon bear is in great danger ______ people kill them for their bile（胆汁）. Let's help them!\nA. so\nB. because\nC. but\nD. also", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "月熊处于极大的危险之中，因为人们杀死它们是为了获取胆汁。让我们帮助它们吧！\nso所以；because因为；but但是；also也。根据The moon bear is in great danger…people kill them for their bile\"月熊处于极大的危险之中，…人们杀死它们是为了获取胆汁\"可知，应该是\"因为\"，用because引导原因状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cWu8mu5-2712", "question": "一、单项填空（共 6 分，每小题 0.5 分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI missed the last bus,________ I had to go home on foot.（　　）\nA. or\nB. because\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我错过了最后一班公共汽车，所以我不得不步行回家。\nor或者、否则；because因为；but但是；so所以。根据\"我错过了最后一班公共汽车，......我不得不步行回家。\"可知，应该是\"所以\"，填so。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RbF4aGC-2713", "question": "\nThe job is interesting,______sometimes it is difficult.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这份工作是有趣的，但是有时候是困难的。\nand并且，but但是，or或者，because因为，由interesting和difficulte可知，前后句子构成转折的关系，使用but。\n故选：B。\n考查连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-AKtpnKo-2714", "question": "\nBob didn't play football______go shopping yesterday. He stayed at home.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "鲍勃昨天没有去踢足球和购物。他待在家里。\nand表示和，but表示但是，so表示所以，or表示或者、否则。根据题干中He stayed at home.可知鲍勃昨天没有去踢足球和购物，play football和go shopping是并列关系，但该句是否定句，则应用or。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-qia0gxJ-2715", "question": "一．单项选择\nStudy hard__________it's too late!\nA. because\nB. after\nC. before\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "趁现在还来得及，努力学习吧！\nA表示因为，B表示在……之后，C表示在……之前，D表示但是。根据题干可知在太晚之前，即趁现在还来得及，努力学习吧，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-cQiCyii-2716", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nAnn didn't know anything about the news ______Mrs.Brown told her.（　　）\nA. because\nB. until\nC. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "安对这个消息一无所知直到布朗太太告诉她。\n根据固定短语not....until直到...才和汉语意思：安对这个消息一无所知直到布朗太太告诉她。前面有didn't是did not的缩写，\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词词义的辨析。"}
{"id": "rose-ood-1UDugyt-2717", "question": "一、基础知识（15 分）单项选择。\n______ he heard the little girl crying for help outside,he rushed out of the room.（　　）\nA. As soon as\nB. Unless\nC. If\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他一听到外边小女孩哭着求救，他就冲出了房间。\nA表示一……就，B表示除非、如果不，C表示如果，D表示虽然、即使。根据题干可知他一听到外边小女孩哭着求救，他就冲出了房间，则此处应用As soon as,引导时间状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-YBN72Bk-2718", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填人空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nWrite down these notes,______ you'll get bad grades.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "把这些笔记写下来，否则你会得不好的分数。\nand和；so所以；but但是；or或者、否则。根据Write down these notes\"把这些笔记写下来\"，及you'll get bad grades\"......你会得不好的分数\"可知，应该是\"否则\"。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-bIMnsas-2719", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nMr. Smith gave me a map______I wouldn't get lost.（　　）\nA. as soon as\nB. even if\nC. as long as\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "史密斯先生给了我一张地图，以便我不会迷路。\nA表示一……就，B表示即使、尽管，C表示只要，D表示为了，以便。根据题干可知史密斯先生给了我一张地图的目的是为了我不会迷路，则此处应填写so that。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-1pLny12-2720", "question": "一、词汇运用。（每小题1分，共10分）\n______the girl is nine, she takes care of her brother and does housework every day.（　　）\nA. As\nB. If\nC. Although\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然这个女孩只有9岁，但是她每天照顾弟弟，做家务。\nA表示当……时候，B表示如果，C表示虽然、即使，D表示因为。根据题干可知虽然这个女孩只有9岁，但是她每天照顾弟弟，做家务，句子前后是转折关系，则应用although,引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-eZmeMvV-2721", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nThe thief was caught_______ he picked a wallet out of a man's pocket.（　　）\nA. as soon as\nB. while\nC. as far as\nD. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "小偷一从一个男人的口袋里掏出钱包就被抓住了。\nas soon as一......就......；while在......期间（从句通常用延续性动作）；as far as就......来说；as long as只要。根据The thief was caught\"小偷被抓住了\"，及he picked a wallet out of a man's pocket\"他从一个男人的口袋里掏出一个钱包\"可知，\"一从一个男人的口袋里掏出钱包就被抓住了\"，用as soon as引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-qz9bJC5-2722", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nWe shouldn't take in too much fat every day _______it is bad for our health.（　　）\nA. when\nB. as\nC. although\nD. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们不应该每天摄入太多的脂肪，因为它对我们的健康有害。\nwhen当......时候；as因为；although虽然；while在......期间。根据We shouldn't take in too much fat every day...it is bad for our health\"我们不应该每天摄入太多的脂肪，......它对我们的健康有害\"可知，应该是\"因为\"，用as引导原因状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9iR2ZYj-2723", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nRebecca often catches a cold ________ she has an unhealthy eating habit.（　　）\nA. so\nB. but\nC. because\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Rebecca经常感冒，因为她有个不健康的饮食习惯。\nso,所以；but,但是；because,因为；or,或者；分析上下文可知是因果关系，下文是上文的原因，因为Rebecca有不健康的饮食习惯所以才会感冒。C项正确。\n故选：C。\n此题考查连词的辨析，需要考生掌握大量连词的用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YnvBYHh-2724", "question": "二、 单项选择（每小题1分，共15分）\nI watch TV _________ play computer games on Sunday.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我星期天看电视和玩电脑游戏。\nbut但是，表示转折；so因此，表示结果；and和，表示并列。根据句意\"我星期天看电视___玩电脑游戏。\"可知，and符合句意。\n故选：C。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-uW2ZJgz-2725", "question": "一、选择填空：从A、B、C、D四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。\n-Hurry up! There is no time to waste.\n-OK. I'm afraid that ______we take a taxi,we'll still miss the train.\nA. so that\nB. even though\nC. as long as\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-快点！没有时间可以浪费了。-好的。我担心即使我们打车，我们仍然会错过火车。\nA表示为了，B表示即使、尽管，C表示只要，D表示一……就。根据题干中we'll miss the train.可知即使我们打车，我们仍然会错过火车，该句前后是转折关系，则应用even though,引导让步状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-URTO3Mz-2726", "question": "二、单项选择（共 15 小题；每小题1 分，计 15 分）\n-Did you have fun meeting your old friend ？\n-Yes, indeed. It's years____we saw each other.（　　）\nA. that\nB. when\nC. until\nD. since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你和你的老朋友玩得开心吗？\n-是的，很开心． 我们好几年没见了．\n此题考查句型：It's+一段时间+since+句子 自……已经……；结合对话中提到的老朋友可知，此处句意为\"我们好几年没见了\"，即\"自我们（上次）见面以来已经好几年了\"．that引导宾语从句，无实义，不作成分；when 当……时；until 直到．\n故选：D．\n此题考查我们对句意的理解，以及对句型\"It's+一段时间+since+句子\"的掌握，连词用since."}
{"id": "rose-ood-bKGvTER-2727", "question": "一.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n______Nick got well, he went back to school. He didn 't want to miss any more classes.\nA. Even if\nB. Whether\nC. As soon as\nD. Unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尼克一康复就回学校去了。他不想再缺课了。\nEven if即使；Whether是否；As soon as一......就......；Unless除非。根据He didn 't want to miss any more classes\"他不想再缺课了\"可知，\"尼克一康复就回学校去了\"，用As soon as。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QpVUyA9-2728", "question": "一、单项选择\n________ the policeman heard the cry for help, he rushed out of the room.（　　）\nA. Though\nB. Now that\nC. As soon as\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "警察一听到呼救声，他就冲出了房间。\nA表示虽然，即使，B表示既然，C表示一……就，D表示在……之前。根据题干可知警察一听到呼救声，他就冲出了房间，则应用as soon as,引导时间状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，掌握常见连词的用法是解题的关键，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Y9UaA9d-2729", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMr.Smith has helped me a lot,_______ I'm thankful to him.（　　）\nA. or\nB. but\nC. for\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "史密斯先生帮了我很多，所以我很感谢他。\nA或者，B但是，C为了，D所以，根据语境：史密斯先生帮了我很多，----我很感谢他。可推知划线部分意为\"所以\"。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词辨析的掌握。"}
{"id": "rose-ood-sCTTan5-2730", "question": "三.语法与情景交际（每题1分，共25分）\n-Is your sister thin_______tall？\n-No,she's a little fat.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你妹妹又瘦又高吗？\n--不，她有点胖。\nor或者、还是；and和；so所以；as当......时。根据No可知，这里不是选择疑问句，不用or,用and连接并列形容词thin和tall。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-w94ZNPt-2731", "question": "第二部分知识运用（共两节计20分）第一节语法填空从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。（共10小题，每小题1分，计10分）\n______ he is very young,______ he can do many things.（　　）\nA. Although, /\nB. Although,but\nC. But,although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然他很年轻，但他能做很多事情。\nAlthough尽管；but但是。Although不和but连用。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-jsRHvHG-2732", "question": "一、单项选择（15分）从各小题所给的A，B，C，D四个选项中选出最佳答案。\nThe sweater is old,____my sister still （仍旧） likes it very much.（　　）\nA. but\nB. or\nC. and\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这件毛衣很旧了，但我姐姐仍然非常喜欢它。\nbut但是，表转折；or或者，表选择；and和，表并列；so所以，表结果；根据句意，这件毛衣旧了，我姐姐仍旧很喜欢它，可知用but表转折。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-gU1Y4Lf-2733", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n---What does Yu Gong Moves a Mountain tell us？\n It tells us we will never give up _____ there are difficulties in front of us.（　　）\nA. but\nB. even though\nC. however\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--愚公移山告诉了我们什么？\n--它告诉我们永远不要放弃，即使在我们面前有困难．\n答案：B，---What does Yu Gong Moves a Mountain tell us？---It tells us we will never give up _____ there are difficulties in front of us.--愚公移山告诉了我们什么？--它告诉我们永远不要放弃，____ 在我们面前有困难．根据选项意思可选B、即使．A、但是，C、可是，D、除非．\n故选：B．\n本题考查的是连词，所以掌握连词的意思和用法是解题的关键．"}
{"id": "rose-ood-gTgWhTr-2734", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分） .从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项．\nThey organized a lot of activities for me in my spare time_______I wouldn' t miss home or feel lonely.（　　）\nA. because\nB. although\nC. so that\nD. as soon as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们在业余时间为我组织了很多活动，这样我就不会想念家或感到孤独。\nbecause因为；although虽然；so that这样、以便；as soon as一…就…。根据They organized a lot of activities for me in my spare time\"他们在业余时间为我组织了很多活动\"，及I wouldn' t miss home or feel lonely\"我就不会想念家或感到孤独\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导结果状语从句。\n故选：C.\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uUOhL4W-2735", "question": "二、语法与情境会话（每题1分，25分）\nI like carrots,______my brother doesn't.（　　）\nA. so\nB. or\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢胡萝卜，但是我哥哥不喜欢。\nso所以，or或者，and并且，but转折，结合句意，可知我喜欢胡萝卜，但是我哥哥不喜欢。\n故选：D。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-L4eQyXw-2736", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nDiana is a good worker,________ she isn't a good mother for her son.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "戴安娜是一个好员工，但对儿子来说她不是一个好妈妈。\nand,并且，表示并列，but但是，表示转折，or或者，表示选择，so所以，表示因果，结合句意，戴安娜是一个好员工，____对儿子来说她不是一个好妈妈。判断空格处表示转折。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-WH40JW8-2737", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的答案。\nKeep working hard,________ you'll find a way out for your future.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "继续努力工作，你就会为你的未来找到出路。\nbut但是；so所以；or或者、否则；and和、然后。根据Keep working hard\"继续努力工作\"，及you'll find a way out for your future\"你会为你的未来找到出路\"可知，表示承接用and。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2TYBI05-2738", "question": "二、单项填空（共10小题，计10分）选择最佳答案。\nI still keep taking exercise every day ___ the weather is good.（　　）\nA. until\nB. as long as\nC. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "只要天气好，我仍然坚持每天锻炼身体。\nuntil直到；as long as只要；although虽然。根据空后the weather is good\"天气好\"，及空前I still keep taking exercise every day\"我仍然坚持每天锻炼身体\"可知，应该是\"只要\"，用as long as引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Gt5qJtP-2739", "question": "B) 选择填空\n________ we didn't win the basketball game,we were satisfied with our hard work.（　　）\nA. If\nB. Though\nC. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然我们没有赢得这场篮球赛，但我们对自己的努力感到满意。\nIf如果；Though虽然；Because因为。根据we didn't win the basketball game,we were satisfied with our hard work\"......我们没有赢得这场篮球赛，我们对自己的努力感到满意\"可知，应该是\"虽然\"，用Though引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-7FNEoeI-2740", "question": "一、语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nEric is in hospital,____he doesn't come to school today.（　　）\nA. so\nB. as\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "埃里克住院了，所以他今天没来上学。\nso所以；as当......时候；but但是；or或者、否则。根据Eric is in hospital\"埃里克住院了\"可知，\"所以\"他今天没来上学。填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-59CYHb5-2741", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题，满分10分）V. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项\nI've wanted to read The Little Prince for long,______ today I finally borrowed the book from the library.（　　）\nA. or\nB. since\nC. and\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想读《小王子》很久了，今天我终于从图书馆借了这本书。\nor或者、否则；since自从；and和；because因为。根据\"我想读《小王子》很久了，......今天我终于从图书馆借了这本书。\"可知，表示递进或承接，填and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6c8hhqW-2742", "question": "II. 语言知识应用（共两节，20小题，每小题1.5分，满分21.0分）第一节 单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1.5分，满分21.0分）\nGu Ailing is a world champion （世界冠军），_________ she still works hard every day.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谷爱凌是世界冠军，但她仍然每天努力工作。\nso所以；or或者、否则；but但是。根据Gu Ailing is a world champion,......she still works hard every day.\"谷爱凌是世界冠军，......她仍然每天努力工作。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-wkluxt5-2743", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nEric likes baseball,___________ he doesn't like tennis.（　　）\nA. and\nB. but\nC. then\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "埃里克喜欢棒球，但他不喜欢网球。\nand和；but但是；then然后；so所以。根据Eric likes baseball\"埃里克喜欢棒球\"，及he doesn't like tennis\"他不喜欢网球\"可知，表示转折，用but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hfUWP1p-2744", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nTake the medicine now,______the fever won't come down.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "现在就把药吃了，不然退烧不了。\nand\"而且\"，表并列；or\"或者；否则\"；so\"所以\"，表因果；but\"但是\"，表转折；根据题意\"现在就把药吃了，不然烧退不了\"可知or符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-F1PZHGa-2745", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe little baby understands what his mother says_______he cannot talk yet.（　　）\nA. though\nB. because\nC. unless\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "小婴儿虽然还不会说话，但能听懂妈妈说的话。\nthough\"尽管\"；because\"因为\"；unless\"除非\"；when\"什么时候\"；根据题意\"小婴儿虽然还不会说话，但能听懂妈妈说的话\"，所以though符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词，掌握连词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-fFnCJab-2746", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共18分）\n_______ you know the answer,please raise your hands quickly.（　　）\nA. If\nB. Before\nC. Because\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你知道答案，请迅速举手。\nIf如果；Before在......之前；Because因为；Although虽然。根据you know the answer,please raise your hands quickly\"......你知道答案，请迅速举手\"可知，应该是\"如果\"，用If引导条件状语从句，主句祈使句，从句一般现在时态。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-CtCwBt6-2747", "question": "二、单项选择\nTom wants to go to play football,________ he has a lot of homework to do.（　　）\nA. and\nB. because\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆想去踢足球，但他有很多家庭作业要做。\nand和；because因为；but但是；so所以。根据Tom wants to go to play football\"汤姆想去踢足球\"，及he has a lot of homework to do\"他有很多家庭作业要做\"可知，表示转折，填but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-wQdh359-2748", "question": "第二部分 知识运用（共两节，计30分）第一节 语法填空（共10个小题，每小题1分，满分10分）\nYou could save more money ______ you can buy a gift for your friend's birthday.（　　）\nA. until\nB. although\nC. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你可以省下更多的钱，这样你就可以为你朋友的生日买件礼物了。\nA表示直到，B表示虽然、即使，C表示为了、以便于。根据题干可知你可以省下更多钱的目的是为了给朋友买件生日礼物，则应用so that,引导目的状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-sOhuUpZ-2749", "question": "六、选择题\nJuice is healthy drink,______ cola isn't healthy drink.（　　）\nA. but\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "果汁是健康饮料，但可乐不是健康饮料。\nbut但是；so所以；and和；or或者、否则、还是。根据Juice is healthy drink\"果汁是健康饮料\"，及cola isn't healthy drink\"可乐不是健康饮料\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-M8sJTqM-2750", "question": "二、单项选择（共 10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-It's said that Zhou Jielun will hold a concert next month.\n-I'm sure the fans will be happy _________ it's true.（　　）\nA. if\nB. although\nC. before\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-据说周杰伦下个月要举办一场音乐会。\n-如果这是真的，我可以肯定球迷们一定会很高兴的。\nif如果； although尽管； before在…之前； until到…时；结合上下句语境可知，空格所在句子句意应为\"如果这是真的，我可以肯定球迷们一定会很高兴的。\"if符合语境。\n故选：A。\n掌握连词的意思，结合语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5z20BOv-2751", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 语法填空 （共10个小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nMy teacher says science is interesting, _____ I think it is difficult for me.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的老师说科学很有趣，但我认为它对我来说很难。\nso所以；and和；but但是。根据My teacher says science is interesting\"我的老师说科学很有趣\"，及I think it is difficult for me\"我认为它对我来说很难\"可知，表示转折用but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-DJOpgYs-2752", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（21. It's time home now.A. go B. going C. to go\nI like Chinese,_____I don't like English. （　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢中文，但我不喜欢英语。\nand和；or或者、还是、否则；but但是。根据I like Chinese\"我喜欢中文\"，及I don't like English\"我不喜欢英语\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SSLShFy-2753", "question": "二、知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节语法填空从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。\n- Will you buy this T-shirt for Mum？\n- I have no idea. I don't know______or not the colour matches her jeans.（　　）\nA. if\nB. that\nC. whether", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你给妈妈买这件T恤好吗？\n-我不知道。我不知道这颜色和她的牛仔裤是否相配。\nif是否。that那个，whether是否，whether or not 固定表达。\n故选：C。\n熟知连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-WkG5tNQ-2754", "question": "二、单项选择．（20分）\n______ you study English hard, you will speak English well.（　　）\nA. But if\nB. And if\nC. If\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你努力学习英语，你英语将会说得很好。\nbut if表示但是如果，and if表示如果，if表示如果，before表示在……以前。根据题干中可知如果你努力学习英语，你英语将会说得很好，句子前还是条件关系，则应用if,引导条件状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，要求学生熟悉常见连词的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-frHevro-2755", "question": "二、单项选择．（20分）\nThey didn't go to bed________ they finished their homework.（　　）\nA. until\nB. because\nC. when\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们直到完成作业才去睡觉\n由上文的didn't go to bed可知，他们直到完成作业才去睡觉，使用not…until…\"直到…才…\"的句型，because因为，when当…的时候，if如果。\n故选：A。\n考查从属连词的用法，注意分析句中主从句之间的关系，从连词的意义进行选择作答。"}
{"id": "rose-ood-SElKFmE-2756", "question": "二、单项选择．\nI'm from Beijing,______ my friend Tom is from London.（　　）\nA. because\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我来自北京，但是我的朋友汤姆来自伦敦．\nbecause因为，表示原因；but但是，表示转折；so因此，表示结果；or或者，表示选择．根据句意\"我来自北京，___我的朋友汤姆来自伦敦。\"可知，前后表示转折，but符合句意。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-ayV1Ldb-2757", "question": "二、选择填空（本大题满分15分，每小题1分）从各小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该标号涂黑。\n_______ the farmers are very tired, they are still busy working on the farm.（　　）\nA. Although\nB. However\nC. Because\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管农民们很累，但他们仍在忙着在农场干活。\n考查连词。根据提示，推测意思是尽管农民们很累，但他们仍在忙着在农场干活。根据句意结合选项A.虽然； 尽管；B.但是； C.因为； D.但是。although引导的从句不能与but, however连用，但可与yet, still连用。因此用although.\n故选：A。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答．"}
{"id": "rose-ood-T9zy2He-2758", "question": "二、单项选择（每小题1分； 共15小题， 满分15分）\n______ he graduated ， he was forced to play in another basketball league.（　　）\nA. Before\nB. After\nC. Since\nD. While", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "毕业后，他被迫参加另一个篮球联赛。\nBefore在…之前；After在…之后；Since自从；While在…期间。根据he graduated \"他毕业\"，及he was forced to play in another basketball league\"他被迫参加另一个篮球联赛\"可知，应该是\"毕业后\"，填After。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zuxAng0-2759", "question": "一、第二部分 笔试部分 I.Multiple Choice \nA bus station is between the school _____ the park.（　　）\nA. in\nB. near\nC. and\nD. with", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "学校和公园之间有一个公共汽车站。\nin在......里；near在附近；and和；with和，表示伴随。between...and...\"在......和......之间\"固定搭配。\n故选：C。\n掌握固定搭配between...and...\"在......和......之间\"，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-BRLzqdb-2760", "question": "一.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n________ he has a lot of money, Tom still lives a simple life.\nA. As\nB. Although\nC. So\nD. Because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆仍然过着简朴的生活，虽然他有大量的钱。\nas 当…时，因为，虽然，尽管；although 虽然，即使；so 因此，所以；because  因为。根据语境，____他有大量的钱， 汤姆仍然过着简朴的生活。可知，前面句子是让步状语，即虽然他有大量的钱，汤姆仍然过着简朴的生活。排除C和D。as 用于引导让步状语从句时，要倒装，即句子是\"A lot of money as he has ，Tom still lives a simple life.\"排除A。\n故选：B。\n掌握连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-fTfAyg6-2761", "question": "Ⅷ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nYou should do your best___________you do.（　　）\nA. no matter what\nB. what\nC. no matter how\nD. however", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不管你做什么，你应该尽你最大的努力。\nA表示无论什么，不管什么，B表示什么，C表示无论怎样，D表示然而。根据题干可知不管你做什么，你应该尽你最大的努力，则应用no matter what,引导让步状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-KEl8818-2762", "question": "VIII. 单项选择。（15分）\n--Lucy, ______you go outside, you must be back by 10：00 p. m.\n--Don't worry, mom. I will.（　　）\nA. if\nB. before\nC. unless\nD. no matter who", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-露西，如果你出去，你必须晚上10点之前回来。-不要担心，妈妈。我会的。\nA表示如果，B表示在……之前，C表示除非、如果不，D表示无论谁。根据题干可知妈妈告诉孩子如果你出去，你必须在晚上10点之前回来，句子前后是条件关系，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-9s7pAxz-2763", "question": "一．单项填空。（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nTom doesn't feel well,______ his mother takes him to the hospital.（　　）\nA. and\nB. but\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆感觉不舒服，所以他妈妈带他去医院。\nand和；but但是；because因为；so所以。根据Tom doesn't feel well\"汤姆感觉不舒服\"可知，\"所以\"他妈妈带他去医院。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-1XFjfCN-2764", "question": "二．Choose the best answer. （15 分）\nThe  football  match  tonight is exciting,______don't forget to do your homework,children.（　　）\nA. because\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今晚的足球赛很精彩，但孩子们，别忘了做家庭作业。\nbecause因为；but但是；so所以；or或者、否则。根据The football match tonight is exciting\"今晚的足球赛很精彩\"，及don't forget to do your homework,children.\"孩子们，别忘了做家庭作业。\"可知，表示转折，填but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FksiQm2-2765", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n- Andy has a strong mind.\n-Yes, ______ she makes a decision, nothing can stop her.（　　）\nA. unless\nB. once\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "安迪很有主意。是的，一旦她做了决定，没有什么能阻止她。\nA除非，B一旦，C因为。根据句意，应该是一旦做了决定，很难阻止她。\n故选：B。\n知道每个连词的含义，根据句意选择横线处所缺的确切意思。"}
{"id": "rose-ood-Hp2W61u-2766", "question": "第二部分 英语知识运用（共三节，满分15分）第一节 单项选择从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI'm tidy, ______ Gina is not tidy.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我很干净，但是吉娜不干净。\nA表示和，B表示或者、否则，C表示但是，D表示所以。根据题干可知我很干净，但是吉娜不干净，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-OJ7Hosz-2767", "question": "二、单项选择（共15 小题，每小题1分，计15 分）\n-Could we enter the TV studio？\n-No, __________ you have the tickets.（　　）\nA. if\nB. since\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-我们可以进入电视演播室吗？-不行，除非你们有门票。\nA表示如果，B表示自从、既然，C表示因为，D表示除非。根据题干可知除非你们有门票，否则不能进入电视演播室，句子前后是条件关系，则应用unless,引导条件状语从句，题意。\n故选：D。\n本题考查从属连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-0gSeK7k-2768", "question": "一. 单项选择（每小题1分，满分15分）\nHe is hard-working,_____ his son is lazy.（　　）\nA. and\nB. or\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他非常勤奋，但是他的儿子非常懒惰。\nA表示和，B表示或者、否则，C表示然而。根据题干中hard-working和lazy可知他非常勤奋，他儿子很懒，句子前后是转折关系，则应用while,符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-xV2tZm1-2769", "question": "一. 单项选择（每小题1分，满分15分）\nDon't give up,_____ you will succeed at last.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不要放弃，你最终会成功。\nA表示但是，B表示和，C表示或者、否则。根据题干可知不要放弃，你最终会成功，句子前后是顺承关系，则应用and,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5kgSDiP-2770", "question": "三.单项选择（每题1分，计20分）\n____he is eighty, he looks strong and healthy.\nA. Unless\nB. So that\nC. Even if\nD. Until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "即使他八十岁了，他看起来强壮健康。\nUnless除非；So that以便；Even if即使；Until直到。根据he is eighty,he looks strong and healthy\"......他八十岁了，他看起来强壮健康\"可知，应该是\"即使\"，用Even if引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-AppobQc-2771", "question": "三.单项选择（每题1分，计20分）\nHe asks  ____my parents will come home for the Spring Festival this year.\nA. where\nB. that\nC. if\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他问我父母今年春节是否回家。\nwhere在哪里；that那；if如果、是否；when当......时候。根据He asks...my parents will come home for the Spring Festival this year\"他问我父母今年春节......回家\"可知，应该是\"是否\"，用if引导宾语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-WQilrzn-2772", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n一When will you return the book to Tony？\n一I'll give it back to him_____ I finish reading it.（　　）\nA. as soon as\nB. before\nC. until\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你什么时候把书还给托尼？\n--我一看完就还给他。\nas soon as一...就...；before在...之前；until直到；unless除非；根据语境可知，此处应该是我一看完就还给他，因此选as soon as。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-Z04XDN3-2773", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分.满分15分）从下列各题所给的A.B.C.D四个选项中，选择可以填人空白处的最佳选项。\nI was full,______the ice cream looked so good that I couldn't help trying it.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我饱了，但是冰淇淋看起来太好了我忍不住尝试。\nand而且，表示并列，but但是，表示转折，so所以，表示因果，or或者，表示选择，结合句意，我饱了，_____冰淇淋看起来太好了我忍不住尝试。判断空格处表示转折。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-WoaWYLd-2774", "question": "II. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共 15 分）\nWe have to stop for a rest, _______ we may turn into working machines.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们必须停下来休息，否则我们可能会变成工作机器。\nA表示但是，B表示所以，C表示或者、否则，D表示和。根据题干可知我们必须停下来休息，否则我们可能会变成工作机器，则此处应用or,表示否则，符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-U8ejyt5-2775", "question": "VIII.单项选择。\n________ David may say,I shall not believe him anymore because he always cheats me.（　　）\nA. If\nB. When\nC. No matter what\nD. So", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不管大卫说什么，我都不会再相信他了，因为他总是欺骗我。\nA表示如果，B表示当……时候，C表示不管什么，无论什么，D表示所以。根据题干中I shall not believe him anymore because he always cheats me. 可知大卫总是欺骗我，所以无论他说什么，我都不会再相信他，则此处应用no matter what,引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，熟悉选项的含义， 再根据题干即可作出选择。\n词汇：cheat v. 欺骗。"}
{"id": "rose-ood-Ii1qnbz-2776", "question": "二、选择填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）从各题所给的A，B，C，D 四个选项中，选出一个最佳答案．\n--How do you like Wuhan？\n--It's a great and heroic city. It's about 50 days______Wuhan locked down.（　　）\nA. when\nB. since\nC. after\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你觉得武汉怎么样？\n-这是一座伟大而英雄的城市．武汉封锁已经有50天了．\nA． when当…时  B．since自从  C． after在…之后  D． before在…之前．根据It's about 50 days______Wuhan locked down,可知考查句型It's+时间段+since从句，表示自从…多长时间了．\n故选：B．\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-bMFarYV-2777", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nHe likes science_____ it's very interesting.（　　）\nA. and\nB. so\nC. because\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他喜欢科学因为它非常有趣。\nA表示和，B表示所以，C表示因为，D表示但是。根据题干可知他喜欢科学因为它非常有趣，句子前后是因果关系，则应用because。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-RyJDYz9-2778", "question": "第一部分选择题（三大题；共38分）一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填人空白处的最佳答案。\nFrance has something for everyone,______ why not visit France this year？（　　）\nA. and\nB. so\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "法国有适合每个人的东西，所以为什么今年不去法国呢？\nand和；so所以；or或者、否则；but但是。根据France has something for everyone\"法国有适合每个人的东西\"可知，\"所以\"为什么今年不去法国呢？填so。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-tgmtBhK-2779", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nGet up early, ______you'll miss the early bus.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "早点起床，否则你会错过早班车。\nor否则，and和，but但是，so所以，结合句意，早点起床，_____你会错过早班车。判断空格处词义为否则。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-DXgvMQ1-2780", "question": "一、Ⅱ. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nTeddy,eat less junk food,______you will be healthier. （　　）\nA. or\nB. and\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Teddy,吃更少的垃圾食品，你会更健康。\nA.or或者，表选择关系；B.and和，表并列关系；C.but但是，表转折关系。根据前面提到吃更少的垃圾食品以及后面的你会更健康，可知这两句是并列关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-0QPuiex-2781", "question": "一、Ⅱ. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nDon't be upset,Tina.Your dream will come true ______ you keep trying.\nA. as well as\nB. as soon as\nC. as long as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "别难过，蒂娜。你的梦想会实现的，只要你继续努力。\nas well as除......之外（也）；as soon as一......就......；as long as只要。根据Your dream will come true\"你的梦想会实现的\"，及you keep trying\"......你继续努力\"可知，应该是\"只要\"。用as long as引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Kj5thoP-2782", "question": "二、单项选择（共8分，每题1分）\nHe didn't give up and succeeded at last ______ he failed many times.（　　）\nA. unless\nB. until\nC. although\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然他多次失败，但他没有放弃，最后还是成功了．\nunless除非，until直到，although虽然，but但是；根据句意\"虽然他多次失败，但他没有放弃，最后还是成功了\"可知，要用\"虽然\"，其它选项语意不通．\n故选：C。\n考查连词辨析，要牢记连词的词意及用法，进行比较分析，选择正确答案．"}
{"id": "rose-ood-tYPBFQv-2783", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n— Finish your homework,________ you can't play football.\n— All right.Mum.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--完成作业，否则你不能踢足球。\n--好吧。妈妈。\nand和；but但是；or或者、还是、否则；so所以。根据Finish your homework,________ you can't play football.\"完成作业，......你不能踢足球。\"可知，应该是\"否则\"or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ct21gMR-2784", "question": "二、单项选择（15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\n-Why don't you like math？\n-______it's very difficult.（　　）\nA. And\nB. So\nC. Because\nD. But", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-为什么你不喜欢数学呢？-因为它太难了。\nA表示和，表并列，B表示所以，表因果，C表示因为，D表示但是，表转折。根据题干可知此处询问你为什么不喜欢数学，其中女why表示为什么，其回答通常用because。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ohTILAc-2785", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nFred is from England,______ he can speak Chinese well.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "弗雷德来自英国，但他汉语说得很好。\n句意：弗雷德来自英国，但他汉语说得很好。A.and和，表并列关系；B.but但是，表转折关系；C.so所以，表因果关系。根据前面提到弗雷德来自英国以及后面他汉语说得很好，可知这两句是转折关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-37e0uKG-2786", "question": "一、选择填空（每小题1分， 共15分）从A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe have to say goodbye now,________ our friendship will last forever.\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们现在不得不说再见了，但我们的友谊将永存。\nand和；but但是；or或者；so所以。根据We have to say goodbye now,…our friendship will last forever\"我们现在不得不说再见了，…我们的友谊将永存\"可知，表示转折用but\"但是\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-AuaOm4p-2787", "question": "一.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nWrite down her phone number here_____ you won't forget it.\nA. as long as\nB. so that\nC. as soon as\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "写下她的电话号码在这以便你不会忘记它。\n结合句意，写下她的电话号码在这__你不会忘记它。结合选项，as long as只要，as soon as一...就...unless除非。结合语境，可知需要用so that,表示\"以便\"。\n故选：B。\n结合句意，对比选项的连词，找出与题意相符的，即可做出正确的选择。"}
{"id": "rose-ood-Ut6821a-2788", "question": "一．单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's hard for me to learn English well, ______I refuse to give it up.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学好英语对我来说很难，但我拒绝放弃。\n句意：学好英语对我来说很难，但我拒绝放弃。A.but但是，表转折关系；B.and和，表并列关系；C.so所以，表因果关系；D.or或者，表选择关系。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-NbVBev8-2789", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A. B、c三个选项中，造出可以填入空白处的正确答案\nDrivers mustn't drive too fast______they will get a ticket for speeding.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "司机不能开得太快，否则会被开超速罚单。\nor否则；so因此；and并且；根据语境可知，司机不能开得太快，否则会被开超速罚单，因此选or。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-XP3zdWq-2790", "question": "一、.单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe TV news talked about a car accident____________I was eating.（　　）\nA. while\nB. until\nC. before\nD. after", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我正在吃饭期间，电视新闻报道了一起车祸。\nwhile在......期间；until直到；before在......之前；after在......之后。根据The TV news talked about a car accident...I was eating\"视新闻报道了一起车祸，......我正在吃饭\"可知，应该是\"在......期间\"，用while引导时间状语从句，从句用延续性动作。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-bP4aqoW-2791", "question": "二、单项填空（共15 小题；每小题1分， 满分 15 分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。\n—Oh,my god.I've already worked for several hours without a rest.\n—I think you must stop working,__________you might turn into a machine.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-哦，我的天啊！我已经工作了几个小时，没有休息。\n-我觉得你必须停止工作，否则你会变成机器。\nA表示所以，B表示和，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干可知我觉得你必须停止工作，___你会变成机器，结合选项可知此处询问or,表示否则。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-yGI7dHq-2792", "question": "一．第一节 语法填空从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n______ it is often cold in the mountains, you need to wear warm clothes.\nA. Though\nB. Unless\nC. As", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "因为山里经常很冷，你需要穿暖和的衣服。\nThough虽然；Unless除非；As因为、当…时候。根据it is often cold in the mountains,you need to wear warm clothes\"…山里经常很冷，你需要穿暖和的衣服\"可知，应该是\"因为\"，填As。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-lZVP70W-2793", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nShe didn't leave the office______ she finished her work.（　　）\nA. because\nB. until\nC. while", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她直到完成工作才离开办公室。\nbecause因为；until直到；while在......期间。not...until...\"直到......才......\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-HwqfXQo-2794", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）\n- Did you have good time in Jiuzhaigou（九寨沟）？\n- No, we waited over two hours for the bus ________ there were too many people.（　　）\nA. although\nB. because\nC. so\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你在九寨沟玩得开心吗？不，我们等公共汽车等了两个多小时，因为那里的人太多了。\nA虽然。B因为。C因此。D和。根据句意，我们等公共汽车等了两个多小时，～～那里的人太多了，应该是因为那里人太多了。\n故选：B。\n本题考查连词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案"}
{"id": "rose-ood-6b6z1ps-2795", "question": "一、单项选择　（共15小题，每小题1分；计15分）\n—How can we deal with so much stress from life to be less stressed？\n— Don't always put too much on your shoulders,______ you will feel relaxed.（　　）\nA. or\nB. so\nC. and\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们怎样才能应付生活中的这么多压力而减轻压力呢？\n--不要总是把太多的东西放在肩膀上，然后你会感到放松。\nor或者、否则；so所以；and和、然后；but但是。根据Don't always put too much on your shoulders\"不要总是把太多的东西放在肩膀上\"，及you will feel relaxed\"你会感到放松\"，可知，表示承接或递进，用and。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-OTsaLN6-2796", "question": "第二部分 英语知识运用 （共两大题，满分15分）V.单项填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-I really doubt______Daniel has completed his work by now.\n-Don't worry. I'm certain______he has done it.（　　）\nA. if；if\nB. that； that\nC. if； that\nD. that； if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我真怀疑丹尼尔现在是否完成了他的工作。\n--别担心。我确信他已经做了。\n第一个空，根据I really doubt\"我真怀疑\"可知，用if\"是否\"引导宾语从句。第二个空，I'm certain that…\"我确信…\"宾语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FAaDmiT-2797", "question": "第一部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nLily likes Chinese a lot,______ she can't speak Chinese well.（　　）\nA. but\nB. so\nC. or\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "莉莉很喜欢中文，但是她的中文说得不好。\nA．but但是；B．so所以；C．or或者，否则；D．and并且。根据空前后的句子\"莉莉很喜欢中文\"和\"中文说得不好\"可知，这里有转折关系，所以用but。\n故选：A。\n辨析选项中连词的意思和用法，理解句意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-uMUoU7F-2798", "question": "五. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （每小题1分，共15分）\nDon't raise your hopes too high,________ you will be sad.（　　）\nA. so\nB. and\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要抱太高的希望，否则你会伤心的。\nso因此；and和；or或者，否则；but但是。根据\"不要抱太高的希望，......你会伤心的。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-GxOAq1W-2799", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项\nMany children prefer to eat junk food______it's not good for their health.（　　）\nA. so\nB. if\nC. although\nD. unless", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "许多孩子喜欢吃垃圾食品，尽管它对他们的健康不好。\nso所以；if如果；although虽然、尽管；unless除非。根据Many children prefer to eat junk food...it's not good for their health\"许多孩子喜欢吃垃圾食品，......它对他们的健康不好\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-J0HZ3mj-2800", "question": "二、单项选择（共15题：每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nPeopel were sleeping _____ the earthquake happened, so many of them got trapped and some even lost their lives.（　　）\nA. when\nB. while\nC. because\nD. as", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当地震发生时，人们都在睡觉，所以许多人被困，有些人甚至失去了生命。\nwhen当…时候；while在…期间（从句通常用延续性动作）；because因为；as当…时候（从句通常用延续性动作）。表示一个动作发生时，另一个动作正在进行，用when引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ZlEoY1G-2801", "question": "一、单项选择（共20小题，计20分）\n________Yuan Longping is dead,his spirit will continue to influence us.\nA. If\nB. Until\nC. Because\nD. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然袁隆平去世了，但是他的精神将继续影响我们。\nA表示如果，B表示直到，C表示因为，D表示虽然、即使。根据题干可知虽然袁隆平去世了，但是他的精神将继续影响我们，句子前后是转折关系，则应用Although,引导让步状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-olqj95q-2802", "question": "一、单项选择（共20小题，计20分）\nCathy is scared of dogs.She will run away______she sees one.\nA. ever since\nB. even if\nC. as soon as\nD. so that", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "凯西害怕狗。她一看到狗她就会逃跑。\nA表示自从，B表示即使、尽管、纵然，C表示一……就，D表示为了、以便。根据题干可知凯西害怕狗，所以她一看到狗她就会逃跑，则此处应用as soon as,引导时间状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，要求学生熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-uPON07I-2803", "question": "Ⅰ.选择题（1*20=20分）\nThey missed the school bus,_____ they were late for class.（　　）\nA. or\nB. but\nC. because\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他们没赶上校车，所以上课迟到了。\nor或者、否则；but但是；because因为；so所以。根据They missed the school bus\"他们没赶上校车\"可知，\"所以\"上课迟到了。填so。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QRvu8SS-2804", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nChina is only a developing（发展中） country,__it helps a lot during the COVID-19 pandemic（新冠疫情）.（　　）\nA. and\nB. so\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国只是一个发展中国家，但它在新冠疫情大爆发期间有很大的帮助。\nand和；so所以；but但是。根据China is only a developing country\"中国只是一个发展中国家\"，及it helps a lot during the COVID-19 pandemic\"它在新冠疫情大爆发期间有很大的帮助\"可知，表示转折，填but。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SBpcqJL-2805", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nYou should eat and sleep more,_________ you'll make yourself ill.（　　）\nA. or\nB. and\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你应该多吃多睡，否则你会生病的。\nor否则；and和；so因此；but但是。分析前后句句意可知，空处的词应是or\"否则\"。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-lhVeyhe-2806", "question": "一、单选（10 分）\n______others may say, you just choose ______ you like（　　）\nA. No matter what, whatever\nB. Whatever, no matter what\nC. No matter how, however\nD. However, no matter how", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "无论别人可能说什么，你只选择你喜欢的。\n动词后的成分是宾语。所以say后面的成分是宾语，应该是带what的，不能是带how的，因为带how的表示方式，是做状语的。同理，like后面的成分也是宾语，也应该是带what的.而No matter what不能引导宾语从句。\n故选：A。\n此题考查从句。"}
{"id": "rose-ood-BjJ4XMd-2807", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分, 满分15分）\nAndy always keeps the tap running _________he finishes brushing his teeth.（　　）\nA. since\nB. while\nC. as\nD. till", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "安迪总是开着水龙头，直到他刷牙完毕。\nsince自从；while在......期间；as当......时候；till直到。根据Andy always keeps the tap running\"安迪总是开着水龙头\"，及he finishes brushing his teeth\"......他刷牙完毕\"可知，应该是\"直到\"，用till引导时间状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-pAjMPHm-2808", "question": "第I卷（选择题共60分）第I卷共15小题，请按要求将答案填涂在答题卡上。一、单项填空（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nProtecting wildlife is without doubt an important part,________ each animal on Earth has a role to play in the ecosystem.（　　）\nA. since\nB. though\nC. unless\nD. if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "保护野生动物无疑是一个重要的部分，因为地球上的每一种动物都在生态系统中发挥着作用。\nsince自从、因为；though虽然；unless除非；if如果。根据Protecting wildlife is without doubt an important part\"保护野生动物无疑是一个重要的部分\"，及each animal on Earth has a role to play in the ecosystem\"......地球上的每一种动物都在生态系统中发挥着作用\"可知，表示原因，用since\"因为\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2a6GoTd-2809", "question": "【知识运用】（20 分）Ⅲ. 单项选择．（共10分，每小题1分）\n---Are you going camping this weekend？\n---I'm not sure ________ the road to the mountains will be closed because of the heavy rain.（　　）\nA. that\nB. why\nC. whether\nD. which", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你这个周末要去野营吗？\n--我不确定上山的路是否会因为大雨而关闭。\nthat那；why为什么；whether是否；which哪个。根据I'm not sure\"我不确定\"，及the road to the mountains will be closed because of the heavy rain\"由于大雨，通往山区的路将被封闭\"可知，应该是\"是否\"，用whether引导宾语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-SoypfzW-2810", "question": "一、单项填空（本大题共15小题， 每小题1分， 共15分）请从下列每小题所给的A、B、C， D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项\nI saw Peter _________ I was going out of the room.（　　）\nA. since\nB. as\nC. if\nD. till", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我走出房间时看见了彼得。\nA．since自从  B．as当……时  C．if是否；如果  D．till直到。根据I saw Peter _________ I was going out of the room,可知是指我走出房间时看见了彼得。as引导时间状语从句。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-NWmId6L-2811", "question": "Ⅱ.单项选择\nMy uncle reads books for one hour every day ______ he is busy with his work.（　　）\nA. since\nB. even though\nC. because\nD. until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管我的叔叔工作很忙， 但他每天会花一个小时来读书．\nsince 表示自从，B表示即使、尽管，C表示因为，D表示直到．根据题干可知尽管我的叔叔工作很忙，但他每天会花一个小时来读书，句子前后是转折关系，则应用even though.\n故选：B．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．\n词汇：be busy with 表示忙于．"}
{"id": "rose-ood-cllpMyj-2812", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-It may be more difficult to chat with people who don't have the same interests as you do.\n- ______you should find something in common for you both.（　　）\nA. Though\nB. So\nC. Since", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-与和你没有相同兴趣的人聊天可能会更困难。\n-所以你应该找到你们的共同点。\nthough\"虽然，尽管\"，so\"因此，所以\"，since\"自从；既然\"；根据题意\"与和你没有相同兴趣的人聊天可能会更困难\"可知，\"你应该找到你们的共同点\"与上一句是因果关系，需要连词\"所以\"，故so符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词，掌握连词的意思以及区别，结合语境，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-w4ctmAE-2813", "question": "II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\n—What do you like for breakfast,some noodles ________ bread？\n—Bread.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你早餐喜欢吃什么，面条还是面包？\n-面包。\nor或者；and和；but但是；so因此。根据\"What do you like for breakfasts,some noodles...bread？\"可知，此处表示选择关系，应用连词or。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-qQwbJ9h-2814", "question": "一.选择填空（共13小题；每小题1分，满分13分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-I wonder whether Brazil will win the match later tonight.\n-Go to bed first.I will wake you up________the match starts.\nA. so that\nB. as soon as\nC. even if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想知道巴西今晚是否会赢得晚些时候的比赛。-先去睡觉。比赛一开始我就叫醒你。\nA表示为了、以便于，引导目的状语从句。B表示一……就，引导时间状语从句。C表示即使，引导让步状语从句。根据题干可知说话人让对方先去睡觉，比赛一开始其就会叫醒对方，则此处应用as soon as,符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-JRpuqf6-2815", "question": "一．单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nAre you going to water the garden before_______after dinner？（　　）\nA. and\nB. but\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你打算晚饭前还是晚饭后给花浇水？\nand和，表并列关系；but但是，表转折关系；so所以，表因果关系；or或者，表选择关系，用于疑问句或者否定句中；根据句意是表示选择。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-6U4oHA3-2816", "question": "一、单项选择 20分 （本大题共20小题；每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A， B， C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI like to buy my father a CD _______ he likes music.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢给我爸买一张CD，因为他喜欢音乐。\n句意：我喜欢给我爸买一张CD，因为他喜欢音乐。A.or或者，表选择关系；B.so所以，表因果关系；C.but但是，表转折关系；D.because因为，表因果关系；根据前面提到我喜欢给我爸买一张CD以及后面的喜欢，可知这两句是因果关系，前果后因，因此because符合题意。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-M8NBMuh-2817", "question": "一、单项选择。（共15小题；每小题1分，满分15分）\n_________my father didn't feel well ，he worked hard.（　　）\nA. When\nB. Before\nC. Although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然我父亲不舒服，但他工作很努力。\nWhen当......时候；Before在......之前；Although虽然。根据my father didn't feel well ，he worked hard\"......我父亲不舒服，他工作很努力\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-5BTDwpj-2818", "question": "II.单项选择（共15小题：每小题1分， 满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案．\nOur country leaders work extra hours ______ they can serve people better.（　　）\nA. in order to\nB. so that\nC. because of\nD. according to", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们的国家领导人加班，以便他们能更好地为人民服务．\nin order to为了，后跟动词原形．so that以便，后跟从句．because of因为，后跟名词或代词．according to根据，后跟名词或代词．根据Our country leaders work extra hours\"我们的国家领导人加班\"，及they can serve people better\"他们能更好地为人们服务\"可知，用so that\"以便\"引导目的状语从句．\n故选：B．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-Nd2OBR3-2819", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nRead this passage,_________ you'll understand your own value as a common person.（　　）\nA. or\nB. and\nC. but\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "读这篇文章，你就会明白自己作为一个普通人的价值。\nor或者，表选择关系；and和，表并列关系；but但是，表转折关系；so所以，表因果关系。根据题干可知本句为祈使句，省略主语，动词原形开头，and用于祈使句，后跟好的结果，or用于祈使句，后跟坏的结果。根据\"you'll understand your own value as a common person（你就会明白自己作为一个普通人的价值）\"可知为好的结果。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-sgmp3zj-2820", "question": "一、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）HIGHCLIFFE SCHOOL GALLERYTAKING PHOTOS OF THE ART DISPLAYED HERE IS NOT PERMITTED从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______you face a stressful situation, take a deep breath before taking action.（　　）\nA. Whenever\nB. Whoever\nC. Whatever\nD. Wherever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每当你面对压力时，在采取行动之前，深呼吸。\nWhenever无论何时；Whoever无论是谁；Whatever无论什么；Wherever无论在哪里。根据you face a stressful situation,take a deep breath before taking action\"你面对压力，采取行动之前，深呼吸\"可知，应该\"无论何时你面对压力\"，填Whenever。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-jO71Otj-2821", "question": "VI.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\nLearn more reading skills（阅读技巧）____you'll be a faster（更快的）reader. （　　）\nA. and\nB. or\nC. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学习更多的阅读技巧并且你会成为一个更快的阅读者。\nand和，并且，表示并列，or或者，表示选择，but但是，表示转折，结合句意，可知学习更多的阅读技巧并且你会成为一个更快的阅读者。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-CGme4LX-2822", "question": "VI.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\nMy uncle likes playing football_____ it's interesting.（　　）\nA. but\nB. so\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我叔叔喜欢踢足球因为它有趣。\nbut但是，表示转折，so所以，because因为，结合句意，可知我叔叔喜欢踢足球因为它有趣。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-ANZse5f-2823", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共20分）\nHe rushed out of the door  ______ he heard the wonderful news.（　　）\nA. though\nB. as soon as\nC. because\nD. before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他一听到这个好消息就冲出了门。\nthough虽然；as soon as一…就…；because因为；before在…之前。根据He rushed out of the door\"他冲出了门\"、及he heard the wonderful news\"他听到了这个好消息\"可知，应该是\"一…就…\"，用as soon as引导时间状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rkShrJ0-2824", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）\nHamburgers are nice, ________ I don 't eat them often.（　　）\nA. because\nB. so\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汉堡不错，但是我不经常吃．\nbecause因为，so因此，but但是，or或者，根据题意，汉堡不错，我不经常吃，构成转折关系的句子，只有but符合题意．\n故选：C．\n掌握连词的含义和用法，根据题意选择正确答案．"}
{"id": "rose-ood-tggSJCq-2825", "question": "笔试部分（共100分）V.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡.上将该项涂黑。\nWorking hours will be short ______people will have long holidays.（　　）\nA. so\nB. or\nC. but\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "工作时间很短，所以人们会有很长的假期。\nA所以，B或者，C但是，D因为，根据语境：工作时间很短，所以人们会有很长的假期。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词的辨析。"}
{"id": "rose-ood-ajghEAe-2826", "question": "一、单项选择（15分）\n______ we stay in Japan, we'll visit Mount Fuji.（　　）\nA. During\nB. When\nC. Until\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当我们在日本的时候，我们会去拜访富士山。\n选项中四个都是连词， During表示\"在…期间\"，until表示\"直到…才\"，before表示\"在…之前\"，结合句意，需要使用when,且从句子的时态来看，符合\"主将从现\"的原则，与when的用法吻合。\n故选：B。\n考查连词辨析，结合句意确定连词，即可选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-mazjICx-2827", "question": "二、选择填空从每小题所给的三个选项中，选出一个正确的答案。（15分）\n-It's late. I have to leave now.\n-It's snowing outside. Don't leave __________ it stops.（　　）\nA. when\nB. until\nC. After", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-迟到了。我现在必须离开。-外面下雨了。直到雨停了再走吧。\nA表示当……时候，B表示直到，C表示在……之后。根据题干中It's snowing outside.可知外面下雨了，说话人让对方直到雨停了再走吧，则此处应用until,引导时间状语从句，符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-MJkrGPV-2828", "question": "第二部分 英语知识运用 （25分）第一节 单项填空（每题1分，共15分）\n-Can I go to the reading room？\n-You can't______ you have a student ID card. It's only for students.（　　）\nA. because\nB. unless\nC. if\nD. when", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我可以去阅览室吗？\n-除非你有学生证，否则不行。它只对学生开放。\nA． because因为  B． unless除非  C． if是否  D． when什么时间。根据You can't______ you have a student ID card,可知是指除非你有学生证，否则不行。you have a student ID card是条件状语从句，用unless引导。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-FB5owk2-2829", "question": "I. 单项选择（ 本题共 10 小题，每小题 1 分，满分 10 分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nEric likes playing football,______his sister doesn't.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "艾瑞克喜欢踢足球，但是他的妹妹不喜欢。\nA表示所以，B表示和，C表示但是，D表示或者、否则。根据题干可知艾瑞克喜欢踢足球，但是他的妹妹不喜欢，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-s59ITDe-2830", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）\nI love reading,_______ I want to learn more about the world.（　　）\nA. because\nB. so\nC. and\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢读书，因为我想更多地了解这个世界．\nbecause因为．so所以．and和．or或者、还是、否则．根据I love reading\"我喜欢读书\"、及I want to learn more about the world\"我想更多地了解这个世界\"可知，中间用because\"因为\"原因状语从句．\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-8ruw1M2-2831", "question": "一、Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.（本题共 20 分，每小题 1 分）\n_______ he is 72 years old,_______ he keeps running every day.（　　）\nA. Although；but\nB. Although； /\nC. But； /", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然他72岁了，但是他每天一直跑步。\nAlthough表示虽然、即使，引导让步状语从句，但不能和but连用，则可直接排除A选项。根据题干可知虽然他72岁了，但是他每天一直跑步，则此处应用Although,引导让步状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-xENiSmr-2832", "question": "Ⅵ.单项选择 从每小题三个选项中，选出-个正确的答案。（10 分）\nI like math, ______I don't like English.（　　）\nA. and\nB. but\nC. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢数学，但是我不喜欢英语。\nA． and和  B． but但是  C． so因此。根据题干，可知前后是转折故选，用but.\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-8MrSzXG-2833", "question": "III、语法与情景交际（每小题1分，共25分）\nHurry up,______we can't arrive there on time.（　　）\nA. or\nB. so\nC. but\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "快点，否则我们不能按时到达那里。\nor否则、还是、或者；so所以；but但是；and和。根据Hurry up,...we can't arrive there on time\"快点，......我们不能按时到达那里\"可知，应该是\"否则\"or。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6hIhhjV-2834", "question": "二、单项填空（本大题共15小题， 每小题1分，共15分）\nWang Hui likes geography______it's interesting.（　　）\nA. but\nB. because\nC. so\nD. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "王晖喜欢地理，因为它有趣。\nbut但是；because因为；so所以，因此；or或者。根据句意\"王晖喜欢地理，____它有趣。\"可知，because符合句意。\n故选：B。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-D1yDxUB-2835", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，30分）第一节（共15小题；每小题1分，共15分）从每题后所给的四个选项（A、B、C和D）中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nI don't want to carry the novel I'm reading around the whole time,_____I read e-book.（　　）\nA. but\nB. or\nC. yet\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不想随身携带我一直在读的小说，所以我读电子书。\nbut但是；or或者、否则；yet还；so所以。根据\"我不想随身携带我一直在读的小说\"，可知，\"所以\"我读电子书。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-D1uIeYs-2836", "question": "四、单项填空。（每小题1分，共12分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI am good at singing_____I want to join the Music Club.（　　）\nA. so\nB. because\nC. or\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我擅长唱歌，所以我想加入音乐俱乐部。\nso所以；because因为；or否则、或者；but但是。根据I am good at singing...I want to join the Music Club.\"我擅长唱歌，......我想加入音乐俱乐部。\"可知，应该是\"所以\"，填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-DP4MBkf-2837", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n---When will the rain stop？\n--- _______next Thursday.The weather report says it will last for a week.（　　）\nA. Until\nB. Before\nC. After\nD. Not until", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——雨会什么时候停？\n——直到下周四才会停。天气预报说，它将持续一周。\nuntil直到；before在......之前；after在......之后；not until直到......才。根据语境和后文\"The weather report says it will last for a week.\"天气预报说，它将持续一周。可知雨直到下周四才停。因此Not until符合语境。\n故选：D。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-M69ns9L-2838", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）\n- The trees in the park are really small and short.\n- Don't worry!______ time goes by, they are sure to grow taller and stronger.（　　）\nA. While\nB. When\nC. As\nD. Before", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-公园里的树真的很小并且很矮。不要担心！-随着时间的推移，它们一定会长得更高和更强壮。\n四个选项都可引导时间状语，其中A表示当……时候，与……同时，从句动词通常是延续性动词。B表示当……时候，从句动词通常是短暂性动词，也可是延续性动词。C表示当……时候，随着，从句动词通常是短暂性动词，也可是延续性动词。D表示在……之前。根据题干可知随着时间的推移，公园里的树一定会长得更高和更强壮，且goes是短暂性动词，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-YrNoMD9-2839", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nFollow the traffic rules,______ you will get a fine.（　　）\nA. though\nB. and\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "遵守交通规则，否则你会得到罚款。\nA虽然；B并且；C否则；分析上下文，可知是条件关系，用or来引导，注意or本身还有或者的意思。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-vle8rhV-2840", "question": "六、单项填空（共11小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共11小题， 每小题1分：计10分）\nHow exciting Tom's speech was!_______he won first prize for it.（　　）\nA. Even though\nB. As well\nC. No wonder", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆的演讲多么激动人心啊！难怪他为此获得了一等奖。\nEven though尽管；As well也；No wonder难怪。根据How exciting Tom's speech was!\"汤姆的演讲多么激动人心啊！\"可知，\"难怪\"他为此获得了一等奖。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-NHroJCu-2841", "question": "一．单项选择（共5小题；每小题1分，共5分）从每题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nClimbers risk their lives______ they want to challenge themselves in the face of difficulties.\nA. if\nB. so\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "登山者冒着生命危险，因为他们想面对困难挑战自我。\nif 如果，是否；so 因此，所以；because 因为。根据语境\"登山者冒着生命危险，____他们想面对困难挑战自我。\"可知，前后文是因果关系，冒险的原因是挑战自己。\n故选：C。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jfPMYZI-2842", "question": "一、单项选项 （共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nJim is in Class Six_____her brother is in Class Six,too.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吉姆在六班，她的弟弟也在六班。\nand和；but但是；or或者；because因为。根据\"Jim is in Class Six_____her brother is in Class Six,too.\"可知，此处指吉姆在六班，她的弟弟也在六班。表并列关系，使用and。\n故选：A。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-YslvEqr-2843", "question": "iii.从下面每小题的A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（共5 小题，每小题1分）\n-________ you need me, I'll be right by your side.\n-That's very kind of you!（　　）\nA. Whenever\nB. Whatever\nC. Whoever", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--无论何时你需要我，我都会在你身边。\n--你真是太好了！\nWhenever无论何时；Whatever无论什么；Whoever无论谁。根据you need me,I'll be right by your side\"你需要我，我都会在你身边\"可知，应该是\"无论何时\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-dAknY6U-2844", "question": "二、单项选择（15分）\nXiao Li is a girl ________ she is twelve years old.（　　）\nA. and\nB. but\nC. from\nD. under", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "小李是个女孩，她12岁．\nand和、然后；but但是；from从；under在…下面．根据Xiao Li is a girl\"小李是个女孩\"，及she is twelve years old\"她12岁\"可知，表示递进，用and.\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-9rQpiJv-2845", "question": "三．单项选择\nMy cousin likes sports, ______he likes football best.（　　）\nA. but\nB. and\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我堂弟喜欢运动，而且他最喜欢足球。\nbut但是，表示转折，and而且，表示并列，or或者，表示选择，so所以，表示因果，结合句意，我堂弟喜欢运动，____他最喜欢足球。判断空格处词义为而且。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-uS46fJU-2846", "question": "二．选择填空 从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nMy father came back late______there was something wrong with his car.（　　）\nA. though\nB. so\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我父亲来晚了因为他的汽车坏了。\nthough虽然，so所以，because因为，结合句意，我父亲来晚了____他的汽车坏了。判断空格处词义为因为。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-IvpFwfZ-2847", "question": "二. Choose the best answers （选择最恰当的答案）\nThe school plans to pass on the stories of Hawking _____ the students can learn from his scientific spirit.\nA. so that\nB. unless\nC. as soon as\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学校计划将霍金的故事传承下去，这样学生们就可以学习他的科学精神。\nA．so that以便  B．unless除非  C．as soon as一……就……D．although虽然。根据the students can learn from his scientific spirit.学生们可以从他的科学精神中学习。可知这是学校计划将霍金的故事传承下去的目的。so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-1RrdYNm-2848", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n—Milk will go bad quickly in summer ___________ we put it into a fridge.\n—Bad news!Our fridge has broken down since yesterday.（　　）\nA. Unless\nB. as soon as\nC. until\nD. although", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—牛奶在夏天很快就会变质，除非我们把它放进冰箱。\n—坏消息！我们的冰箱从昨天起就坏了。\nA除非，B一.....就，C直到，D虽然，根据汉语意思：牛奶在夏天很快就会变质，除非我们把它放进冰箱。unless除非，\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词词义的辨析。"}
{"id": "rose-ood-k7bIai9-2849", "question": "一、单项选择（共10小题, 计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\nMore and more children are interested in blind boxes __________ they wonder what is inside.\nA. so\nB. because\nC. unless\nD. though", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "越来越多的孩子对盲盒感兴趣，因为他们想知道里面是什么？\nA所以，B因为，C除非，D虽然，根据汉语意思：越来越多的孩子对盲盒感兴趣，因为他们想知道里面是什么？because因为，\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对常用连词词义的辨析。"}
{"id": "rose-ood-wPMdADZ-2850", "question": "Ⅲ.单项填空\n-What do you think of the dress？\n-I don't like the colour, ________ I like the style.（　　）\nA. so\nB. and\nC. but\nD. for", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你觉得这条裙子怎么样？-我不喜欢这个颜色，但是我喜欢这个款式。\nA表示所以，B表示和，C表示但是，D表示给、因为等。根据题干可知我不喜欢这个颜色，但是我喜欢这个款式，句子前后是转折关系，则应用but。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-cMcpoUv-2851", "question": "一、第一节 单项填空从每小题后的A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳选项， 并标在答题卡的相应位置．\nPrevent noise pollution, ______ we can live in a quiet environment.（　　）\nA. and\nB. or\nC. but\nD. nor", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "阻止噪音污染，我们能生活在一个安静的环境里．\nand和，表示并列或递进；or或者、否则；but但是，表示转折；nor也不；根据Prevent noise pollution\"阻止噪音污染\"和we can live in a quiet environment\"我们能生活在一个安静的环境里\"之间的关系，可知是递进关系，用and.\n故选：A．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-rhRCGQn-2852", "question": "一、语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的k佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nMachines and robots will do the heavy and difficult jobs_______people will have long holidays.（　　）\nA. so\nB. but\nC. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "机器和机器人将做繁重而困难的工作，因此人们将有长假。\nso所以；but但是；because因为。根据\"机器和机器人将做繁重而困难的工作，......人们将有长假。\"可知，应该是\"所以\"，填so。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-DIs6Muj-2853", "question": "IV.单项填空（本题共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLet's walk as fast as we can,________we'll be late for school.（　　）\nA. and\nB. or\nC. so\nD. but", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "让我们尽可能快地走，否则上学要迟到了。\nand和；or或者、否则；so所以；but但是。根据\"让我们尽可能快地走，......上学要迟到了。\"可知，应该是\"否则\"，填or。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-FzMMAMJ-2854", "question": "一、选择填空。从每题 A、B、C、D 四个选项中，选出一个最佳答案。（每题1 分，共15分）\n---Peter,please send me postcards.\n---It's a good idea!___________I'll know where you have visited.（　　）\nA. But\nB. So\nC. Or\nD. For", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---彼得，请给我寄明信片。\n---这是个好主意。这样我会知道你参观哪里了。\nA.But但是，表转折关系；B.So因此，表因果关系；C.Or 或者，表选择关系；D.For 因为，表因果关系。上文提到的\"please send me postcards\"\"请给我寄明信片。\"和答语\"I'll know where you have visited\"\"这样我会知道你参观哪里了。\"这两句是因果关系。\n故选：B。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-yug1LL1-2855", "question": "II．选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nTom can play soccer, _________ he can't dance.（　　）\nA. but\nB. and\nC. so\nD. because", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆会踢足球，但他不会跳舞。\nbut但是；and和；so所以；because因为。根据Tom can play soccer\"汤姆会踢足球\"，及he can't dance\"他不会跳舞\"可知，表示转折，用but\"但是\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-VF8YzGX-2856", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n--Lily,do you like sunny days______rainy days？\n--I like sunny days.（　　）\nA. and\nB. but\nC. or\nD. so", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---莉莉，你喜欢阳关明媚的日子还是下雨的日子？\n---我夏欢阳关明媚的日子。\nA并且，是并列关系的连词；B但是，转折关系的连词；C或者，选择关系的连词；D因此，因果关系的连词，结合句意可知，是在阳关明媚的日子下雨和的日子之间进行选择，需要用连词or。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思和用法，结合语境选择作答。"}
{"id": "rose-ood-NQnVT18-2857", "question": "单选题（共15题，每题1分）\nChina women's volleyball team will never give up______there is little hope to win the match.（　　）\nA. but\nB. even though\nC. because\nD. as if", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国女排永远不会放弃，即使没有什么希望赢得比赛．\nbut但是，连接转折关系的并列句；even though即使，引导让步状语从句；because因为，引导原因状语从句；as if好像，引导表语从句或方式状语从句．根据主句句意\"中国女排永远不会放弃\"可知，从句为\"即使没有什么希望赢得比赛\"，要填\"即使\"．\n故选：B．\n考查连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-WMTST16-2858", "question": "二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项．\n---Why are you so unhappy？\n---Jim forgot to bring my book today, __________ I reminded him several times.（　　）\nA. because\nB. even though\nC. until\nD. and", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你为什么这么不高兴？\n--吉姆今天忘了带我的书，尽管我提醒了他好几次。\nbecause因为；even though尽管、即使；until直到；and和。根据Jim forgot to bring my book today\"吉姆今天忘了带我的书\"、及I reminded him several times\"我提醒了他好几次\"可知，应该是\"尽管\"，用even though引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Dk6Wz9I-2859", "question": "一、 选择填空（共15题；每小题1分， 满分15分）\nAs the saying goes,everything is good when new,________ friends when old.（　　）\nA. so\nB. but\nC. or", "knowledge": ["连词辨析"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "俗话说，东西是新的好，朋友是老的亲。\nA．so因此  B．but但是  C．or否则。根据good when new,________ friends when old,可知是指东西是新的好，朋友是老的亲。前后是转折关系。\n故选：B。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-rrtIWRw-2860", "question": "B组：词法和句法基本能力类\n_When it is ready_，place the turkey on a large plate.（　　）\nA. 时间状语从句\nB. 条件状语从句\nC. 原因状语从句", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "准备好后，把火鸡放在一个大盘上。\nwhen意为\"当…时\"，用作连词，引导时间状语从句。\n故选：A。\n正确运用引导状语从句的连词。"}
{"id": "rose-ood-H2atLMR-2861", "question": "一、单项选择。（本大题共10小题，共20分）\n—The Dragon Boat races are so exciting ，but our boat is still behind.\n—Don't worry.I am sure  ________ our team will win.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. that\nD. why", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--龙舟比赛非常精彩，但我们的船仍然落后。\n--别担心。我相信我们队会赢。\nif是否；whether是否；that那；why为什么。根据\"我相信......我们队会赢。\"可知，用that引导宾语从句，没有实际意义。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-XSzYhsu-2862", "question": "Ⅲ.选择最佳答案．\nSandy got up so late ______ she missed the school bus.（　　）\nA. then\nB. that\nC. but\nD. where", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "桑迪起得如此晚，以至于错过了校车．\nso+形容词/副词+that从句表示如此……以至于……，引导结果状语从句，则此处应用that.\n故选：B．\n本题考查状语从句，掌握so…that的用法是解题的关键，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-3ge83co-2863", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\n—Many people are worried about their health because of the COVID-19.\n—You'd better not go to crowded places ______you can protect yourself.（　　）\nA. as far as\nB. so that\nC. as soon as\nD. as long as", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——许多人因为 COVID-19 而担心自己的健康。\n——你最好不要去人多的地方，这样你可以保护自己。\nA.as far as和...一样远；B.so that 这样；C.as soon as一...就；D.as long as只要。根据题干可知，\"You'd better not go to crowded places \"\"你最好不要去人多的地方\"和\"you can protect yourself\"\"你可以保护自己\"，故so that 符合题意，so that 引导目的状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-QTEf0na-2864", "question": "综合运用（40 分）Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A. B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\nHe is ill.I don't know______he will come to school.（　　）\nA. how\nB. weather\nC. what\nD. whether", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他病了。我不知道他会不会来上学。\nA．怎样；B.天气；C．什么；D．是否；根据题干和选项可知，句意为：他病了。我不知道他会不会来上学。故引导词为whether,引导宾语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-sGsEWYA-2865", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题l分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选择一个可以填入句中空白处的最佳答案．\nI'm going to take him to some famous hutongs_______ he can learn more about China.（　　）\nA. because\nB. when\nC. so that\nD. as if", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "翻译：我打算带他去一些出名的胡同以便他能更多地了解中国．\nA．because意思为\"因为\"，常用来解释原因\nB．when意思为\"当…时候\"，经常考查它引导一般过去时的从句，主句则采用过去将来时\nC．so that意思为\"以便，为了\"引导目的状语从句\nD．as if意思为\"好像\"\n故选：C。\n本题考查连词辨析，在弄清句意和选项的情况下即可作答．"}
{"id": "rose-ood-ZfJNeHA-2866", "question": "六、选择填空 （共10小题；计20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n— ________，some pages in it are missing.So you have to pay for it.\n— Sorry.How much should I pay？（　　）\nA. If you don't return the book on time\nB. Though you return the book on time\nC. Since you need to return the book soon", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-虽然你按时还上了书，但书中有几页缺失了。所以你得付钱赔偿。\n-对不起。我应该付多少钱？\n结合选项分析句式，题干设空句是一个状语从句；根据语境，及关键信息some pages in it are missing可知，书已经还上了，但是有缺失，因此应用though引导表\"尽管、虽然\"，引导让步状语从句，即B项表述符合语境。\n故选：B。\n此题考查状语从句，解答时，需根据语境及题干关键信息，分析所缺部分的含义，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-4BBhum5-2867", "question": "II. 语法与情景会话（每题1分，共20分）\nI wonder______you would like to come to my birthday party.（　　）\nA. that\nB. whether\nC. what\nD. that if", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我想知道是否你愿意来参加我的生日聚会。\nthat那；whether是否；what什么；that if不搭配。根据\"我想知道......你愿意来参加我的生日聚会。\"可知，应该是\"是否\"，用whether引导宾语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9UOpm8V-2868", "question": "一、单项选择（每小题1分，共51分）\nI have never worked with him，so I doubt ________ I will get along well with him in the following days.（　　）\nA. that\nB. which\nC. what\nD. whether", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我从没和他一起工作过，因此我怀疑在接下来几天是否能和他友好相处。\nthat引导宾语从句，不作任何成分，而且没有实际意义；which哪一个；what什么；whether是否。根据\"I doubt\"及\"I will get along well with him in the following days\"可知，我怀疑在接下来几天是否能和他友好相处，表示\"是否\"，用引导词\"whether\"。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-yhYPIUA-2869", "question": "一、单项选择（每小题1分，共51分）\nLingling got up early ______ she could catch the early bus.（　　）\nA. so that\nB. in order to\nC. but\nD. because", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "玲玲起床早是为了她可以赶上早班公交．\nAB都可表示为了，区别在于A后跟从句， B后跟动词原形．C表示但是，D表示因为．根据题干可知玲玲起床早的目的是为了她可以赶上早班公交，后面是句子，则应用so that．\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-63jDk6n-2870", "question": "第二部分：英语知识运用（共2节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nHe will not go hiking______the weather is bad tomorrow.（　　）\nA. if\nB. while\nC. until", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果明天天气不好，他将不去远足。\nA：如果；B：当......的时候；C：直到。根据题干可知如果明天天气不好，他将不去远足。此句是一个if引导的条件状语从句，应用if。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-TwFaDd2-2871", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）\n一Could you tell me________we can find happiness？\n一Yes.Just as President xi says \"Happiness is achieved through hard work.\"（　　）\nA. why\nB. whether\nC. what\nD. how", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我是否我们能找到幸福吗？\n--是的。正如习主席所说，\"幸福是通过努力获得的。\"\nwhy为什么；whether是否；what什么；how怎么。根据Yes\"是的\"可知，应该问\"是否我们能找到幸福\"，用whether引导宾语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-oDaWS6z-2872", "question": "一、单项选择 （共一节，满分45分）\n______ you don't go to bed earlier,you will feel tired tomorrow morning.（　　）\nA. Unless\nB. If\nC. Though\nD. Until", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你不早点睡觉，明天早上你会感到疲惫。\nunless除非，if如果，though虽然，until直到，结合句意，____你不早点睡觉，明天早上你会感到疲惫。判断空格处词义为如果。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-IoaMO2g-2873", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题，计40分）六、选择填空。A.从各题的A、B、C选项中选出正确答案（共10小题，每小题1分，计10分）\nMy mother won't let me watch TV______.（　　）\nA. when I help her with housework\nB. unless I finish my homework\nC. because I don't like it", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈不让我看电视，除非我完成作业。\nUnless：conj.除非，如果不；unless是从属连词，引导条件状语从句，含有否定意义，相当于if条件状语从句的否定形式。所以unless = if not。所引导的条件状语从句常用一般现在时表示将来意义，主句多用一般将来时。根据句意，可推测应表达的是我妈妈不让我看电视。但是如果是我完成作业，就让我看。应是也就是我妈妈不让我看电视，除非我完成作业。选项B符合题意。\n故选：B。\n在主从复合句中，用作状语的句子，叫状语从句。状语从句是起副词作用的句子。学习中注意掌握。"}
{"id": "rose-ood-G8EJdCq-2874", "question": "二、单项选择\nMany people like reading newspapers ______ they can learn what's happening in the world.（　　）\nA. so that\nB. even if\nC. as soon as\nD. as a result", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "许多人喜欢看报纸，以便了解世界上正在发生的事情。\nA以便，B即使，C.一...就，D.作为结果，根据语境：许多人喜欢看报纸，---了解世界上正在发生的事情。可推知画线部分填写\"为了，以便\"。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-VionzN4-2875", "question": "六、选择填空。从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nI won't believe you_____.（　　）\nA. if you are honest\nB. unless you tell the truth\nC. although you cheat me", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非你说实话，否则我不会相信你。\nA.如果你诚实，B.除非你说实话，C.虽然你骗我，根据语境：-----，否则我不会相信你。可推知前面要说\"除非你说实话\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-2Erl6AK-2876", "question": "单项选择（每小题1分，共15分）\nMy brother studies very hard ______ he can get into a better high school.（　　）\nA. because\nB. although\nC. until\nD. so that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我哥哥学习很努力，以便他能考上更好的高中。\nbecause因为；although虽然；until直到；so that以便。根据\"我哥哥学习很努力，......他能考上更好的高中。\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-nn7WbOS-2877", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nI called the police_____I saw the car accident.（　　）\nA. even though\nB. as soon as\nC. so that\nD. ever since", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我一看到车祸就报警了。\neven though尽管；as soon as一……就……；so that以便；ever since自从。根据\"我看到了车祸\"，及\"我报警了\"，可知，应该\"一看到车祸就报警了。\"用as soon as引导时间状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-4KVmWHw-2878", "question": "一、选择填空（共20小题， 计20分）请将答案对应题号填涂到答题纸选择区域内。\nThe teacher spoke so quickly that I did not understand her.此句子包含一个__________。（　　）\nA. 宾语从句\nB. 目的状语从句\nC. 结果状语从句", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师说得太快了，以至于我听不懂。\nso+形容词/副词+that从句，如此...以至于...，表示结果，所以这是一个结果状语从句。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-nKZ1spD-2879", "question": "一、选择填空（共20小题， 计20分）请将答案对应题号填涂到答题纸选择区域内。\nEven if you learn something well,you will forget it _unless you use it_.\n此划线部分的句子是一个___________。（　　）\nA. 让步状语从句\nB. 条件状语从句\nC. 时间状语从句", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "即使你学得很好，除非你使用它，否则你会忘记它。\nunless除非，引导的条件状语从句要用主将从现。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-PqPeKIv-2880", "question": "第二部分基础知识运用（共两节 满分15分）第一节单选选择（共15小题，每小题1分）\n______ you believer it or not，it's a true story.（　　）\nA. If\nB. Whether\nC. Until\nD. Unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不管你相信与否，这是一个真实的故事。\nIf如果；Whether是否；Until直到；Unless除非。Whether...or not\"不论.....与否\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fM3O4Wt-2881", "question": "一、基础知识衔接（共10小题，计10分）请将答案编号涂卡。\n找出与其他两个句子结构不同的。（　　）\nA. I like comedies because they often made me laugh to relax.\nB. I was so careless that I made the same mistake again.\nC. The young man feels lonely because he has no friends here.", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我是如此粗心，以至于我又犯了同样的错误。\nA．我喜欢喜剧，因为它们常常使我发笑放松；B．我是如此粗心，以至于我又犯了同样的错误；C．这个年轻人感到孤独，因为他在这里没有朋友；选项AC都是复合句，都含有because引导的原因状语从句。选项B是so...that 引导的结果状语从句。\n故选：B。\n理解各选项含义的基础上，按照要求选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-XrIc3bm-2882", "question": "笔试部分（90分）VI.单项填空（共10小题，每小题1分，计10分）\nJenny will call me _______she gets to China the day after tomorrow.（　　）\nA. though\nB. as soon as\nC. until\nD. unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "詹妮后天一到中国就会给我打电话。\nA.尽管，B.一...就，C.直到，D.除非，根据语境：詹妮后天---中国就会给我打电话。可推知划线部分意为\"一...就\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-5YxMm4i-2883", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A， B， C， b四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nNowadays you are supposed to have your temperature taken______you enter the school.（　　）\nA. unless\nB. after\nC. until\nD. before", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "现在你应该在进学校前量体温。\nunless除非，如果不，相当于if...not...，引导条件状语从句；after在……之后，until直到……，before在……之前，引导时间状语从句。根据前句Nowadays you are supposed to have your temperature taken现在你应该量体温；后句you enter the school你进入学校，前句和后句存在先后关系，由生活常识可知，现在你应该在进学校前量体温。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-D0jpS1O-2884", "question": "七、单项填空。（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）\nNobody will believe you_______you have been telling lies.（　　）\nA. since\nB. by\nC. if\nD. until", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你一直在说谎，没有人会相信你。\nA．since自从；B．by通过；C．if  如果；D．until 直到。句意：如果你一直在说谎，没有人会相信你。应用if,引导条件状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-C6vzBsK-2885", "question": "二、单项选择（共8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nWe have to stay in the classroom______it's raining now.（　　）\nA. and\nB. because\nC. so\nD. or", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们必须留在教室里，因为现在下雨了。\nand和，是并列连词，表示顺承；because因为，是从属连词，引导原因状语从句；so所以，是并列连词，表示因果关系；or或者，否则，是并列连词，表示选择。根据主句句意\"我们必须留在教室里\"可知，从句为\"因为现在下雨了\"，要填\"因为\"，其它选项语意不通。\n故选：B。\n考查从属连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-7djlnRe-2886", "question": "二．单项选择：（本大题共15分， 每小题1分）\nI will finish the job，____ how long it takes.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. no matter\nD. even though", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不管花多长时间，我都要完成这项工作。\nA.直到，B.除非，C.无论，D.即使，根据语境：----花多长时间，我都要完成这项工作。可推知划线部分意为\"无论\"。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-e0Cku0C-2887", "question": "三、语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\nMy grandpa likes to sleep with the window open _______ it′s really cold.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. or", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我爷爷喜欢开着窗户睡觉，除非天气很冷。\nif如果；unless除非；or或者、否则。根据My grandpa likes to sleep with the window open...it's really cold.\"我爷爷喜欢开着窗户睡觉，......天气很冷。\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-aYQRwva-2888", "question": "二、英语知识运用20小题 每小题1分 满分10分.从A B C三个选项中 选出可以填入下面各题相应空白处的最佳选项。\n-Have you worked at the radio station for a long time？\n-Yes.It is nearly 20 years ___________ I came here.（　　）\nA. until\nB. if\nC. since", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你在广播电台工作很长时间了吗？\n -是的。自从我来到这里已经快20年了。\nuntil直到……为止；if如果；since自从。It is+时间+since+从句表示自从……已经有多长时间。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-lDqlgvG-2889", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分） 从A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nOur headmaster （校长） asks us to watch news every day __________ we can find out what's going on around the world.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. in order to\nD. although", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "校长让我们每天看新闻，这样我们就可以了解世界各地的情况。\nso that以便、这样；as soon as一......就......；in order to为了，后跟动词原形；although虽然。根据\"校长让我们每天看新闻，......我们就可以了解世界各地的情况。\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-sh7rqb3-2890", "question": "一、单项选择（10分）\nHe fell asleep ______ he lay down（躺下） on the bed.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. even though", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他一躺在床上就睡着了。\nso that以便；as soon as一......就......；even though即使。根据He fell asleep\"他睡着了\"，及he lay down on the bed.\"他躺在床上\"，可知，应该是\"一躺在床上就睡着了。\"用as soon as引导时间状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-NzpLWzc-2891", "question": "一、选择填空\n-How long does it take to get to the airport？\n-Forty minutes.But it's foggy today.I'm not sure ______ the highway will close soon.Let's set off earlier.（　　）\nA. whether\nB. when\nC. how\nD. why", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--到达机场要花费多长时间？\n--四十分钟．但是今天有雾．我不确定高速公路是否不久就要关闭．让我们早点出发吧！\n答案：A；Whether是否；when什么时候；how如何，怎样；why为什么；根据句中信息\"But it's foggy today但是今天有雾\"和I'm not sure ______ 推知该句句意：我不确定高速公路是否不久就要关闭；故选：A。\n连词在中考中涉及到的很多，平时学习过程中，掌握连词的意思，及所表示的关系是至关重要的，这种关系的判断可以通过句子意思的理解来选择恰到的连词．"}
{"id": "rose-ood-rUl6eSM-2892", "question": "I.单项选择（每小题1分，共10分）\n_____I know,Linda will go to Hangzhou to be a volunteer.（　　）\nA. As good as\nB. As soon as\nC. As far as", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "据我所知，琳达将去杭州做志愿者。\nAs good as和......一样好；As soon as一......就......；As far as据......；As far as I know\"据我所知\"固定搭配。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6Mk3VDK-2893", "question": "二、第二部分：英语知识运用（共2节，满分15分）第一节语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nLily was _________ hungry _________ she ate three hamburgers in one go.\nA. too； to\nB. so； that\nC. enough； that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "莉莉如此饿，以至于一口气吃了三个汉堡包．\n句型：too+形容词/副词+to+do…，太…而不能做某事；句型：so+形容词/副词+that从句，如此…以致于…；句型：形容词/副词+enough to+v．足够…而能做某事．原题中she ate three hamburgers in one go．是一个句子，故排除A；根据句意：她是如此饿，才导致了一口气吃三个汉堡的结果，是因果关系．排除C；\n故选：B。\n本题主要考查连词的用法，做此类题目一定要弄清句意，明白上下文之间的关系，才能更好地判断出所要用的连词．"}
{"id": "rose-ood-ZvqeNt3-2894", "question": "一、单项选择： （共10分，每小题1分）\nWe all arrive as early as we can_______we have time to warm up.（　　）\nA. so that\nB. because\nC. but\nD. though", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们都尽可能早地到达，以便有时间热身。\nA.以便，B.因为，C.但是，D.虽然，根据语境：我们都尽可能早地到达，以便有时间热身。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-dsvsO8M-2895", "question": "一、基础知识衔接（共10小题，计10分）从每小题A、B、C中选择最佳答案。请将答案对应题号涂卡。\nIn some families,competition starts very young and continues until the kids get older.\n该句中含有___。（　　）\nA. 条件状语从句\nB. 结果状语从句\nC. 时间状语从句", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在一些家庭中，竞争在孩子很小的时候就开始了，一直持续到他们长大。\n根据语境，题干从句的引导词until表\"直到……为止\"，在句中引导时间状语从句，这里表\"竞争会一直持续到孩子们长大时\"。\n故选：C。\n解答此题的关键，根据语境及引导词分析句子中的主从句之间的逻辑关系，再结合选项选择作答。"}
{"id": "rose-ood-HGz8hYy-2896", "question": "一、基础知识衔接（共10小题，计10分）从每小题A、B、C中选择最佳答案。请将答案对应题号涂卡。\nWhy do so many people try to climb this mountain even though it is dangerous？句中含______。（　　）\nA. 让步状语从句\nB. 条件状语从句\nC. 结果状语从句", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "为什么这么多人试图攀登这座山，即使它是危险的？\n根据语境，题干主从句之间表让步关系，含有\"退一步\"之意的逻辑关系，引导词even though表\"尽管、虽然\"，在句中引导让步状语从句。\n故选：A。\n解答此题的关键，根据语境及引导词分析句子中的主从句之间的逻辑关系，再结合选项选择作答。"}
{"id": "rose-ood-yC6rDIH-2897", "question": "一、选择题（15分）\nShe bought a digital camera online ____ she would save a lot of time.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. no matter\nD. such that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她在网上买了一台数码相机，所以她节省了很多时间．\n答案：A\n根据题意\"她在网上买了一台数码相机，所以她节省了很多时间\"，结合选项，A．所以 B．一…就…C．不论怎样 D．如此…以至于，选项A符合题意，\n故选：A。\n熟悉状语从句的基本意义和用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-vf0qSHL-2898", "question": "四、单项选择（15分）\nThey spoke______ quietly _________I could hardly hear them.（　　）\nA. such；that\nB. so；that\nC. both；and", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们说话声音很小，我几乎听不见．\nsuch…that和so…that都表示\"如此…以至于…\"，但such常用such+a/an+adj.+单数可数名词+that从句或such+adj+复数名词/不可数名词+that从句；so常用so+adj./adv.+that从句；both…and…两者都，连接并列成分．题干中quietly（安静地）为副词，因此要用so,因此选项B符合句意，句意为：他们说话声音很小，我几乎听不见．\n故选：B。\n做题时，在明确such…that和so…that用法的基础上，结合具体语境，认真分析，便可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-v4XL85a-2899", "question": "五、 单项选择\nTom studies hard ________ he can go to college （大学） in the future.（　　）\nA. if\nB. so that\nC. because\nD. that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆努力学习以便将来能上大学。\nif如果；so that以便；because因为；that那，根据Tom studies hard...he can go to college in the future\"汤姆努力学习......将来能上大学。\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-i8fhxAC-2900", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项选择在A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n_________ most people get news online，printed newspapers won't disappear in a hurry.（　　）\nA. Because\nB. Since\nC. Though\nD. Unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "既然大多数人上网看新闻，印刷型报纸很快会消失。\nbecause因为；since既然；though尽管；unless除非；根据句意，印刷报纸很快会消失，可知大多数人上网看新闻是原因；because和since都可表原因，because语气较强，指道德或自然原因，用于对why的回答；since通常放于句首，表示已知和显而易见的原因，常翻译成\"既然\"。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-pE9rDPz-2901", "question": "二、单项选择\nHe ate so fast________he felt uncomfortable after the meal.（　　）\nA. for\nB. as\nC. that\nD. after", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他吃得太快了，以至于饭后他感到很不舒服．\n考查结果状语从句．for,意为\"为，为了\"；as,意为\"因为，由于\"；that,意为\"那个\"；after,意为\"在……之后\"．根据题干\"he felt uncomfortable after the meal\"可知此句是结果状语从句，结构为so……that,应填that.\n故选：C．\n牢记结果状语从句的含义及用法，再结合具体语境，选出合适的选项．"}
{"id": "rose-ood-u5425SA-2902", "question": "第一部分选择题（共50分）Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nKeep working hard and you will achieve your dream of being a writer______you give it up halfway.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. since\nD. though", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "继续努力，除非你半途而废，否则你会实现成为作家的梦想。\nunless除非，如果不，相当于if...not,引导条件状语从句；if如果，引导条件状语从句，since自……以来，用于现在完成时；though虽然，引导让步状语从句。前面是\"Keep working hard and you will achieve your dream of being a writer.继续努力，你会实现成为作家的梦想\"。后面是\"你半途而废\"，后面是应该是前面假设的一个条件，意思为\"如果你不半途而废\"。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-mnHS8fi-2903", "question": "一、单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nIt's raining outside.Stay at home______.（　　）\nA. if you have an umbrella\nB. since it stops\nC. after it stops to rain\nD. till it stops", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "外面在下雨。待在家里直到雨停。\nif you have an umbrella如果你有伞；since it stops因为它停止了；after it stops to rain雨停后；till it stops直到雨停。根据题干可知，主句Stay at home\"待在家里\"为祈使句，选项ABC不符合题意，排除。主句Stay at home表示将来意思，till 引导的时间状语从句遵循主将从现。\n故选：D。\n平时积累状语从句的易考点。"}
{"id": "rose-ood-KJkHXVR-2904", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A、从以下各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（每小题1分；计10分）\nThe children were so excited _________ they took the plane for the first time.（　　）\nA. that\nB. when\nC. until", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当他们第一次坐飞机的时候，孩子们太激动了。\nA没意义，B当...时候，C直到。根据语境：当他们第一次坐飞机的时候，孩子们太激动了。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-duydrqm-2905", "question": "笔试部分（100分）V.单项选择（15分）\nI have learned English_____I was seven years old.（　　）\nA. for\nB. since\nC. when\nD. while", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我从七岁开始学英语。\nfor为了；since自从；when当......时候；while在......期间。since+一般过去时态的从句，主句用现在完成时态。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-25QHoUk-2906", "question": "一．单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n_____ the street,don't forget the traffic lights.（　　）\nA. While crossing\nB. While crossed\nC. While being crossing\nD. While be crossed", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "过马路时，别忘了红绿灯。\n本题考查while引导的时间状语从句，如果主句的主语和从句的主语是相同的，那么从句的主语和be动词可以省略。\n故选：A。\n状语从句是中考的必考内容，也是中考的重点之一。"}
{"id": "rose-ood-HZOIFFo-2907", "question": "一、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项．\nJim is always so busy______he has little time for his family.（　　）\nA. if\nB. until\nC. that\nD. which", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Jim总是如此忙碌以至于他几乎没时间和家人一起．\nA．if意思为\"如果，是否\"\nB．until意思为\"直到\"\nC．that和句中的\"so\"构成短语so…that意思为\"如此..以至于…\"\nD．which意思为\"哪一个\"\n故选：C。\n本题考查连词辨析，在弄清句意和选项的情况下即可作答，关键在于平时熟记所学连词意思．"}
{"id": "rose-ood-M5jEWdj-2908", "question": "一、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项．\nHealthy eating______regular exercise is the best way to keep fit.（　　）\nA. less than\nB. instead of\nC. such as\nD. together with", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "健康的饮食和有规律的锻炼是保持健康的最好方式．\n答案：D  less than少于；instead of而不是；such as例如；together with和…一起；Healthy eating和regular exercise是并列关系，不分主次的，所以答案是表并列关系的连词together with，与，和…一起；\n故选：D。\n主要考查连词的用法，做此类题目一定要弄清句意，明白上下文之间的关系，才能更好地判断出所要用的连词．本题主要考查连词together with．"}
{"id": "rose-ood-3RE8x7Y-2909", "question": "二、单项填空．\nTexting has become very popular ______．（　　）\nA. since the first text message in 1992\nB. for the first text message in 1992\nC. since we have texted the first message in 1992\nD. for the first text message since 1992", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "自从1992年第一条短信问世以来，发短信变得非常流行．\nTexting has become very popular该句是现在完成时态，其结构是主语+have/has done.该时态常用的时间状语有for+时间段，since+时间点或者since+从句等．选项中in 1992是一个时间点，则应用since,可先排除BD．其次since从句通常用一般过去时，其结构是主语+动词过去式，则可排除C．最后since the first text message in 1992该句省略了谓语，其完整的表达应该是since the first text message came out in 1992．\n故选：A．\n本题要求学生掌握现在完成时态常用的时间副词及状语的用法，再根据题干及排除法即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-GJXqF5F-2910", "question": "Ⅱ.单项选择. （每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出一个能填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nYou can become better at playing football_____you practice a lot.（　　）\nA. if\nB. but\nC. so\nD. and", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果多练习，你能更擅长踢足球。\nif如果；but但是；so所以；and和；根据句意，你能更擅长踢足球____多练习，可知此处用if,表示\"如果\"。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-PRAhqGt-2911", "question": "二、单项选择（每小题1分，共10分）\nThey got up early __________they could catch the early bus.（　　）\nA. so that\nB. as well as\nC. because of\nD. in order to", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们起得很早，以便他们能赶上早班车。\nso that以便；as well as除……之外（也）；because of因为；in order to为了，后跟动词原形。根据\"他们起得很早，......他们能赶上早班车。\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hkJN9Fu-2912", "question": "二、单项选择。（共15小题，每小题1 分，共15分）\n-What's the matter， Jack？\n-I _____down while I ______ on the ice，I got hurt badly.（　　）\nA. was falling；skated\nB. fell；was skating\nC. fell；skated\nD. was falling；skating", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-杰克，怎么了？-我在冰上滑冰时摔倒了，伤得很重。\n根据题干中I got hurt badly.可知该事情发生在过去。其次根据题干可知杰克在冰上滑冰时摔倒了，其中该句是while引导的时间从句，while从句动词通常是延续性动词，skate表示滑冰，延续性动词，则从句应用过去进行时态，其结构是主语+was/were doing，则第二空填写was skating。其次fell是fall的过去式，短暂性动词，则主句应用一般过去时，其结构是主语+动词过去式，则第一空填写fell。\n故选：B。\n本题考查while引导的从句，要求学生掌握该从句及常见时态的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Lv4zKr2-2913", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案.\nI read more books______  I  can catch up with my classmates.（　　）\nA. in order to\nB. as soon as\nC. so that\nD. such that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我读更多的书，以便赶上我的同学。\nin order to为了，以便于，后接动词不定式，动词用原形，不是句子，排除答案A；as soon as一……就……，引导时间状语从句；so that为了，以便于，后接从句，表示目的；such that没有这种用法，such...that...如此……以至于……，such修饰名词词组。前句是\"我读更多的书\"，后句是\"我可以赶上我的同学\"，句子后句是目的关系，要用so that。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ldITyIj-2914", "question": "第一节：单项选择（每小题1分，15分）从每题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe teacher speaks very loudly ______ all the students can hear her.（　　）\nA. so that\nB. because\nC. since\nD. unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "老师说话声音很大，为了所有的学生都能听到。\nA.为了，B因为，C.自...以来，D.除非，根据语境：老师说话声音很大，---所有的学生都能听到。可推知划线部分意为\"为了\"。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-kgHsVby-2915", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI'm not sure _______ the singer comes to our food festival or not.（　　）\nA. that\nB. though\nC. whether\nD. as", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不确定这位歌手是否来参加我们的美食节。\n固定搭配whether..or not是否。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-9sK0I1m-2916", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\n一 What would you do if it ______ tomorrow？\n一 We have to carry it on，since we've got everything ready.（　　）\nA. is raining\nB. rains\nC. will rain\nD. rain", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--如果明天下雨，你会做什么？--因为我们必须坚持下去，因为我们一切都准备好了。\n答案：B 在if引导的条件状语从句中，经常用一般现在时代替一般将来时，故选B．\n首先判断if引导的从句是不是条件状语从句，然后再做出选择．"}
{"id": "rose-ood-yEGwN7b-2917", "question": "一、单项选择（共10分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nHe wrote books ______other doctors could learn about how he treated the sick.（　　）\nA. because\nB. until\nC. as soon as\nD. so that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他写书是为了让其他医生了解他是如何治疗病人的。\nA.因为，B.直到，C.尽快，D.为了，根据语境：他写书是为了让其他医生了解他是如何治疗病人的。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-Flayft3-2918", "question": "V.单项选择（每小题1分，共10分）\n___________Bob was reading English in the classroom,Mary was writing.（　　）\nA. While\nB. Since\nC. Although\nD. Until", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当鲍勃在教室里读英语的时候，玛丽正在写作。\nA.当...时候；B．自从；C．虽然；D．直到；根据题干可知，\"Bob was reading English in the classroom\"\"鲍勃在教室里读英语\"和\"Mary was writing\"\"玛丽正在写作\"，两个句子都是过去进行时态，两个动作同时发生，故用while。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-gIpqWHA-2919", "question": "一、单项选择。（25分）\nIn 1891 James Naismith invented an indoor game _____ his students could play it in bad weather.（　　）\nA. so for\nB. so as\nC. so that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "1891年，詹姆斯•奈史密斯发明了一种室内游戏，这样他的学生就可以在恶劣的天气里玩。\nso for不搭配；so as不搭配；so that以便、这样。根据\"詹姆斯•奈史密斯发明了一种室内游戏，......他的学生就可以在恶劣的天气里玩。\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-cjaQH67-2920", "question": "三、单项选择（每小题1分，共10分）\nWe should give the boy another chance______he has made some mistakes.（　　）\nA. though\nB. when\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管这个男孩犯了一些错误，我们还是应该再给他一次机会。\nthough虽然，尽管；when什么时候；unless除非；because因为。从he has made some mistakes判断前面说的是虽然犯了错，但是我们应该给他一个机会。\n故选：A。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，找准疑问词，结合时态准确作答。"}
{"id": "rose-ood-BaK9TIF-2921", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分， 共 10分）\n____ you are for or against the plan，Mike will never change his mind once he has decided.（　　）\nA. If\nB. Whether\nC. Although\nD. Unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不管你是赞成还是反对这个计划，迈克一旦决定了就永远不会改变主意。\nif\"是否，如果\"；whether\"不管\"；although\"尽管\"；unless\"除非，如果不\"。根据句意\"不管你是赞成还是反对这个计划，迈克一旦决定了就永远不会改变主意\"可知选项B正确。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Jndj6Gz-2922", "question": "二、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nIf Joe  ______tomorrow, I______him to the famous doctor.（　　）\nA. will come, will introduce\nB. comes, introduce\nC. comes, will introduce\nD. will come, introduce", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果Joe明天来，我就把他介绍给一位著名的医生。\n考查条件状语从句。if引导的条件状语从句，主句用一般将来时，即will+动词原形，从句中用一般现在时，Joe是第三人称单数，谓语动词用单数。\n故选：C。\nif引导的条件状语从句，主句用一般将来时，即will+动词原形，从句中用一般现在时。"}
{"id": "rose-ood-6RQlq41-2923", "question": "第二部分 语言知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nI have to leave now _____ I can catch the early bus.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. because\nD. if", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我得走了，这样才能赶上早班车。\nso that以便、这样；as soon as一......就......；because因为；if如果。根据\"我得走了，......才能赶上早班车。\"可知，应该是\"这样\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-V42CVwA-2924", "question": "五、单项选择（15分）从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案。\n--What is Lily doing these days？\n--She is studying English hard ______ she can get a better grade in the coming test.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. even though\nD. as long as", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——莉莉最近在做什么？\n——她正在努力学习英语，以便在即将到来的考试中取得更好的成绩。\nso that以便；as soon as一……就；even though即使；as long as只有。根据she can get a better grade in the coming test可知，此处表示努力学习英语目的是在即将到来的考试中取得更好的成绩。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-UA0PcY3-2925", "question": "单项选择（本题共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卷上将该项涂黑。\n__________ people have to be at least 18 to get the vaccinate （疫苗），I have to wait several weeks for my next birthday.（　　）\nA. Since\nB. Before\nC. Until\nD. When", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "由于人们必须年满18岁才能接种疫苗，我不得不等几个星期为了我的下一个生日。\nA.由于，B.在...之前到，C.直到，D.当...时候，根据语境：-----人们必须年满18岁才能接种疫苗，我不得不等几个星期为了我的下一个生日。可推知划线部分意为\"由于\"。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Wk4ng8X-2926", "question": "二、单项选择（本大题共 20 小题，每小题 1 分，共 20 分）\nCathy ______a magazine when the bus ______suddenly yesterday,so she got hurt.（　　）\nA. reads； come\nB. reads； came\nC. is reading； comes\nD. was reading； came", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当昨天公交车突然来的时候，凯西正在看杂志，所以她受伤了。\n根据题干可知当昨天公交车突然来的时候，凯西正在看杂志，该句是when引导的时间状语从句，从句中yesterday表示昨天，是一般过去时常用的时间副词，其结构是主语+动词过去式，则第二空填写came；其次主句表示过去正在发生的事情，则应用过去进行时，其结构是主语+was/were doing,则第一空填写was reading。\n故选：D。\n本题考查状语从句，要求学生掌握when引导时间状语从句及常见时态的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-pcnFti9-2927", "question": "VI. 单选题 （本题共计 10 小题，每题 1 分，共计 10 分）\n_____the soldiers are very tired,_____they keep on working.（　　）\nA. Because； /\nB. Though； /\nC. Because；so\nD. Though；but", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然士兵们很累，但他们继续工作。\nBecause因为，引导原因状语从句；Though虽然，引导让步状语从句；so所以连接并列句；but但是，连接并列句。根据\"......士兵们很累，他们继续工作。\"可知，应该是\"虽然\"，用Though引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rINabOV-2928", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe_______a picnic in the park while it _______.（　　）\nA. are having；rained\nB. had；is raining\nC. were having；will rain\nD. were having；was raining", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "下雨时我们正在公园野餐。\n根据题干可知下雨时我们正在公园野餐，其中该句是while引导的时间状语从句，主从句动作同时发生，则前后时态应保持一致，则ABD三个选项前后时态都不一致，则可直接选D。其次while主从句都可用过去进行时态，其结构是主语+was/were doing sth.，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题要求学生掌握while引导的时间状语从句及常见时态的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-PVxgswF-2929", "question": "四、选择填空（每小题 1 分， 共 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— I can't decide ________ or not I should encourage my son to be a volunteer.\n— Why not？It will make him more helpful.（　　）\nA. that\nB. whether\nC. how", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我不知道是否应该鼓励我的儿子去当志愿者。\n--为什么不呢？这会使他更乐于助人。\nthat那；whether是否；how怎么。根据\"or not\"可知，此处用whether or not的固定搭配，表示\"是否\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-0HbTXlO-2930", "question": "一.单项选择 （每小题2分，共40分）\nBob,dinner is ready.Please wash your hands ________ you eat.（　　）\nA. until\nB. after\nC. while\nD. before", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "鲍伯，晚餐准备好了．请吃饭前洗手．\n选项A意为：直到，选项B意为：在……之后，选项C意为：当……时候．选项D意为：在……之前．结合句意：鲍伯，晚餐准备好了．请吃饭前洗手．\n故选：D．\n本题考查连词的辨析，熟记词的用法及结合语境是解答本题的关键．"}
{"id": "rose-ood-uTsTqOL-2931", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）\nThe child was ______ immediately after supper.（　　）\nA. enough tired to go to bed\nB. too tired to go to bed\nC. so tired that he went to bed\nD. very tired that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这孩子太累了，晚饭后就立即上床睡觉了。\n根据语境，题干设空处表\"太累了，因此立即上床睡觉\"，应用固定结构\"so...that...\"，表\"如此……以至于……\"，引导结果状语从句，即C项表述符合语境。A项中enough tired表述错误，应用tired enough；B项中\"too...to...\"结构表\"太……而不能……\"，不符合题意；D项表述错误。\n故选：C。\n此题考查状语从句，其中区分了\"形容词+enough+to do sth\"、\"too...to...\"和so...that...\"结构的用法，这三种结构是英语表达常考且易错的知识点，学生在平时的学习中，应结合语境去区分并积累它们的用法。"}
{"id": "rose-ood-CFvV7r4-2932", "question": "一.Choose the best answer from A、B or C .\nBen was reading a magazine _______ his sister was studying for her test.（　　）\nA. while\nB. after\nC. because", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "本在看杂志，而他的妹妹在准备考试。\nwhile然而；after在...之后；because因为；根据语境可知，本在看杂志，而他的妹妹在准备考试，因此选while符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-31RWBft-2933", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中， 选择一个最佳答案。（共15小题；每小题1分， 满分15分）\nDo you often use Internet jargon（流行语）like yyds？\n—Not really，_____________many of my classmates often say it.（　　）\nA. since\nB. but\nC. because\nD. if", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你经常使用像yyds这样的流行语吗？\n--不完全是，但我的许多同学经常这么说。\nsince自从；but但是；because因为；if如果。根据\"不完全是，......我的许多同学经常这么说。\"可知，表示转折，填but。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Rm5siim-2934", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项填空在A、 B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14小题，每小题1分，共14分）\n________ your father is well again，you no longer have anything to worry about.（　　）\nA. Since\nB. Before\nC. Although\nD. While", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "句意：既然你父亲已经康复了，你再也没有什么可担心的了。\nSince因为，既然；Before在……之前；Although尽管；While当……时。根据\"you no longer have anything to worry about\"可知，因为父亲已经康复了，所以不需要担心了；\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ft3sfLj-2935", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项.\n—I have had this watch for five years.\n—Really？It still looks very new.I can't imagine that you have had it______five years ago.（　　）\nA. since\nB. before\nC. through\nD. for", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我买这块手表已经五年了。\n--真的吗？它看起来仍然很新。我无法想象你从五年前就已经有它了。\nsince自从；before在......之前；through虽然；for后跟一段时间。five years ago\"五年前\"表示时间点，现在完成时态用since。\n故选：A。\n掌握for后跟一段时间、since后跟时间点的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-nJJQUFm-2936", "question": "一、单项选择\nYou won't win the singing competition if you______try your best.（　　）\nA. aren't\nB. don't\nC. didn't\nD. won't", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你不做到最好，你不可能赢得这个唱歌比赛的．\n答案：B，主句比赛发生在未来，是将来时；对于if引导的条件状语从句，一般用现在时表示将来，所以排除C两个选项．而此处需要填的否定助动词与动词try相对应，所以不能用aren't，故选：B。\n考查词类型活用和语态的基本知识，在了解句子大意的基础上，根据状态的持续性或发生时间选择正确的时态．"}
{"id": "rose-ood-IZrQ6PH-2937", "question": "Ⅰ.单项选择。（15分）\n—_____ my daughter is only seven years old,she knows a lot.\n—What a clever girl!（　　）\nA. Though\nB. If\nC. Whether\nD. So", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—尽管我的女儿只有七岁，她知道很多。\n—多聪明的女孩啊！\nA：虽然；B：如果；C：是否；D：所以。根据题干可知—_____我的女儿只有七岁，她知道很多。 —多聪明的女孩啊！句子前后是转折关系，则应用though,引导让步状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Nu34f8U-2938", "question": "Ⅱ．知识运用（共两部分，20小题。每小题1分；共20分）A ） 单项填空 从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案。\nIf you want to get good grades,you shouldn't wait _____ the last minute to study for a test.（　　）\nA. until\nB. so that\nC. although", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你想获得好成绩，你不应该等到直到最后一分钟才准备考试。\nA表示直到，B表示为了，C表示虽然、即使。根据题干可知如果你想获得好成绩，你不应该等___最后一分钟准备考试，结合选项可知此处填写until,not…until表示直到……才，符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-aKMXeFy-2939", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nThe teacher told me to answer her question loudly______ all the students could hear me.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. in order to\nD. so that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老师告诉我大声回答问题，以便于所有学生能听到。\nunless除非，如果不；if如果，是否；in order to为了，以便于，后跟动词短语；so that为了，以便于，后跟句子。根据语境，可知大声回答问题的目的是为了让所有同学能听到，后文表示目的，因此是so that引导的目的状语从句。\n故选：D。\n辨析连词的含义，以及状语从句的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-pWcHGnw-2940", "question": "一、 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI'm not sure ______ my classmates will come to Tom's birthday tomorrow.（　　）\nA. when\nB. that\nC. whether", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不确定是否我的同学明天会来参加汤姆的生日。\nwhen什么时候；that那；whether是否。根据\"我不确定......我的同学明天会来参加汤姆的生日。\"可知，应该是\"是否\"，用whether引导宾语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-aUczBkc-2941", "question": "第二部分：语言知识运用（35分）Ⅱ.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI don't know __________ or not this novel is suitable for children to read.（　　）\nA. who\nB. whether\nC. why", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不知道这本小说是否适合儿童阅读。\nwho谁；whether是否；why为什么；根据\"or not\"可知，此处是说这本小说是否适合儿童阅读，应该选whether，whether...or not意为\"是否\"。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-IyWPVVA-2942", "question": "第二部分：语言知识运用（35分）Ⅱ.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWe must start at once __________ we can get to school on time.（　　）\nA. because\nB. even though\nC. so that\nD. as well as", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们必须马上出发，以便能准时到校。\nbecause因为；even though即使；so that以便；as well as除……之外（也）。根据\"我们必须马上出发，......能准时到校。\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导结果状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-jcQoPiZ-2943", "question": "二、单项选择（每小题1分， 共10分）\n______ you are unable to solve the problem，you should ask someone else for help.（　　）\nA. Although\nB. Since\nC. Until\nD. Unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "既然你不能解决这个问题，你应该向别人寻求帮助。\nAlthough虽然；Since既然、自从；Until直到；Unless除非。根据you are unable to solve the problem，you should ask someone else for help\"......你不能解决这个问题，你应该向别人寻求帮助\"可知，应该是\"既然\"，用Since引导原因状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-xoWXdM8-2944", "question": "一.单项选择（30分）：\nI didn't go to bed_____my father came back late last night.（　　）\nA. though\nB. until\nC. so\nD. still", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昨晚直到我父亲回来我才睡觉。\nA：虽然；B：直到；C：所以；D：仍然。根据题干可知昨晚直到我父亲回来我才睡觉。此句使用的是not...until...直到......才......。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-AoNCW7w-2945", "question": "二、单项选择（从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，每小题1分，共计25分）\nIf I go to the movies ， I_____ my homework.（　　）\nA. don't finish\nB. am not finish\nC. won't finish\nD. wasn't finish", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果我去电影院，我就完不成作业了．\n此句是if引导的条件状语从句，从句用一般现在时，主句用一般将来时，即\"主将从现\"．选项AB为一般现在时，故排除．选项D为一般过去时也不符合题意．\n故选：C。\n牢记if引导的条件状语从句的用法，\"主将从现\"再加上细心，这类题就不会出错．"}
{"id": "rose-ood-aVNvqwr-2946", "question": "一、单项选择 选择最佳答案。\n-- Learning to love is like learning to walk.\n-- Yes,________we step out bravely,we'll find it's not so difficult.（　　）\nA. as long as\nB. even though\nC. as far as I know", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--学会爱就像学会走路。\n--是的，只要我们勇敢地走出来，我们就会发现这并不难。\nas long as只要；even though即使；as far as I know据我所知。根据we step out bravely,we'll find it's not so difficult\"......我们勇敢地走出来，我们就会发现这并不难\"可知，应该是\"只要\"，用as long as引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-MJDxitn-2947", "question": "综合运用（40分）Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n--How do you like the movie Kongfu Panda 3？\n--It is _____exciting___________I'd like to see it again.（　　）\nA. so,that\nB. such,that\nC. enough,to\nD. too,to", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你觉得电影《功夫熊猫3》怎么样？\n--它是如此令人兴奋以至于我想再看一遍．\n答案：A．\n根据 题干可知该题考查so…that与such…that的用法区别；so与such的后面都可以跟that从句；但so的后面跟形容词或副词，so+adj./adv.+that从句；such的后面跟名词；such+名词+that从句；根据句中的exciting是形容词，可知该空应填so…that故选：A。\n本题考查so…that…与such…that的区别．so跟形容词或副词．such跟名词．熟记常用固定短语，根据句子给出的信息作出正确解答是关键"}
{"id": "rose-ood-EK6NdQA-2948", "question": "第二部分基础知识运用（共2节； 30分）第一节：单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A.B，C.D四个选项中选出能填入题中空缺处的最佳选项，并在答题卡上将其对应的字母代号涂黑。\n______ you work harder,you won't pass the English test.（　　）\nA. After\nB. Because\nC. When\nD. Unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你努力学习，否则你不会通过英语考试。\nafter在……之后，because因为，when当……的时候，unless除非，如果不。从句是\"你更努力学习\"，主句是\"你不会通过英语考试\"，联系前后句子是假设关系，则应用unless,引导条件状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Gs91YKE-2949", "question": "五、单项选择 （10分）\nJenny's Chinese ____ a lot since she ____ to China two years ago.（　　）\nA. improved,came\nB. has improved,has come\nC. improved,has come\nD. has improved,came", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "自从她两年前来到中国珍妮的汉语进步了很多．\n根据题干中since she_____to China two years ago.可知该句是since引导的时间状语从句，主句应用现在完成时态，其结构是主语+have/has done,则第一空应填写has improved；其次since从句是一般过去时，其结构是主语+动词过去式，则第二空应填写came.\n故选：D．\n本题要求学生掌握现在完成时态的用法，熟悉其常用的时间副词及状语，再根据题干即可作出选择．\n词汇：improve v. 提高、改善．"}
{"id": "rose-ood-LFx3H4k-2950", "question": "Ⅴ.Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共 16 分）\n______there is no rain,we will have no water to drink.（　　）\nA. So\nB. Or\nC. Because\nD. If", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果不下雨，我们就没有水喝了。\nSo所以；Or或者；Because因为；If如果。\"不下雨\"，是\"我们就没有水喝了。\"的条件，用If引导条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-pNqMccQ-2951", "question": "一、单项填空 在A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项．（本大题共20分，每题1分）\nMr.Li often works very hard.When I ___________ him at eleven last night,he __________ in the office.（　　）\nA. saw； worked\nB. was seeing； was working\nC. was seeing； worked\nD. saw； was working", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "李先生经常工作非常努力．当我昨晚11点看到他的时候，他正在办公室里工作．\n根据题干可知当我昨晚11点看到他的时候，他正在办公室里工作，该句是when引导的时间状语从句，从句中at eleven last night是一般过去时常用的时间状语，则主从句表示发生在过去的事情，see是短暂性动词，则when从句应用一般过去时，其结构是主语+动词过去式，则第一空应填写saw.work是延续性动词，则主句应用过去进行时，其结构是主语+was/were doing,则第二空应填写was working.\n故选：D．\n本题要求学生掌握when引导的时间状语从句及常见的时态，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-lfxdkm7-2952", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nMany people do not realize the importance of health_______they have fallen ill.（　　）\nA. while\nB. until\nC. when\nD. after", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "许多人直到生病才意识到健康的重要性。\nwhile在......期间；until直到；when当......时候；after在......之后。not...until\"直到......才\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-8zy8a9i-2953", "question": "二、单项选择（共15题每小题1分共15分）\n--Are you told_____you'll take a boat tour or not？\n--No，not yet.I really hope we will.（　　）\nA. that\nB. why\nC. when\nD. whether", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--有人告诉你是否要乘船游览吗？\n--不，还没有。我真的希望我们能。\nA.那，B.为什么，C.什么时候，D.是否，固定短语whether...or not是否。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-M63MptE-2954", "question": "II.单项选择（每小题1分，共20分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\nSarah moved back in with her father______she could look after him.（　　）\nA. as soon as\nB. so that\nC. before", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Sarah搬回来和爸爸一起住以便她能照顾他。\nas soon as一......就......；so that以便，为了；before在......之前；根据句意，Sarah搬回来和爸爸一起住，可知是为了照顾他。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-kHuERcs-2955", "question": "II.单项选择（每小题1分，共20分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\nMike was looking out of the window______the teacher came in.（　　）\nA. since\nB. while\nC. when", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师进来的时候，麦克正在看窗外。\nsince自从；while在......同时；when当......时候；根据句意，麦克正在看窗外____老师进来，可知此处应填\"当......时候\"；while引导的时间状语从句中用延续性动词，came是瞬间动词。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-dGinKGl-2956", "question": "一、单项选择（共15题；每小题1分，满分15分）\nTraditional newspapers may not disappear in a short time______more and more people prefer to surf the Internet for news.（　　）\nA. because\nB. when\nC. although\nD. unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管越来越多的人喜欢上网看新闻，但是传统报纸可能不会在短时间内消失。\nA.因为，B.当……时候，C.尽管，D.除非，结合句意，____越来越多的人喜欢上网看新闻，但是传统报纸可能不会在短时间内消失。判断空格处表示转折。\n故选：C。\n分析连词的含义，结合语境句意作答。"}
{"id": "rose-ood-qt9SKb0-2957", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI don't know______or not this novel is suitable for children to read.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不知道这本小说是否适合儿童阅读。\nif如果；whether是否；that那。whether...or not\"是否......\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2LIltXj-2958", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe must start at once ____________ we can get to school on time.（　　）\nA. because\nB. even though\nC. so that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们必须马上出发，以便我们能准时到校。\nbecause因为；even though即使、虽然；so that以便；根据语境可知，我们必须马上出发，以便我们能准时到校，因此选so that引导目的状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-9RaPcxi-2959", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节语法和词汇知识（共15小题；每小题1分， 满分15分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThe government calls on everyone to avoid visiting crowded areas and hospitals______it is necessary.（　　）\nA. because\nB. unless\nC. although", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "政府呼吁所有人避免前往拥挤地区和医院，除非有必要。\nbecause因为，引导原因状语从句；unless除非，如果不，引导条件状语从句；although虽然，引导让步状语从句。前面\"The government calls on everyone to avoid visiting crowded areas and hospitals政府呼吁所有人避免前往拥挤地区和医院\"；后面\"it is necessary\"它是必要的。联系前后两句，此处表示假设，\"如果你没有必要\"。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-4OdxJlj-2960", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n--Tom said his phone was a product from the USA.\n--I wonder__________it is true.（　　）\nA. whether\nB. that\nC. what", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--汤姆说他的手机是来自美国的商品。\n--我想知道它是不是真的。\nwhether是否，引导一般疑问句，that在宾语从句中引导陈述句，what什么，在宾语从句中引导特殊疑问句，结合句意，--汤姆说他的手机是来自美国的商品。--我想知道它____真的。判断空格处词义为是否。\n故选：A。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-2gGkcYs-2961", "question": "二、单项选择。（共15分）Ⅵ.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n______ in the supermarket or in the park，we should stay at least 2 meters away from other people.（　　）\nA. Whether\nB. Since\nC. Although\nD. Unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "无管是在超市还是在公园，我们都应该与其他人保持至少2米的距离。\nWhether是否、不管；Since自从；Although虽然；Unless除非。根据\"......是在超市还是在公园，我们都应该与其他人保持至少2米的距离。\"及首字母提示可知，应该是\"不管\"，用Whether。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RRlHAeU-2962", "question": "二、单项选择 （本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该选项涂黑。\n________ the COVID-19 is still spreading in some places，getting a vaccine（疫苗）is quite necessary.（　　）\nA. Before\nB. Although\nC. Since\nD. Unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "由于新冠肺炎仍在一些地方传播，接种疫苗是非常必要的。\nBefore在......之前；Although虽然；Since自从、由于；Unless除非。根据\"......新冠肺炎仍在一些地方传播，接种疫苗是非常必要的。\"可知，应该是\"由于\"，用Since引导原因状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ddh1p4O-2963", "question": "五、单选题（本大题共10小题，共10分）\nOur teachers have been with us for nearly three years ________ we came to junior high school.We should thank them for what they have done for us.（　　）\nA. until\nB. before\nC. since\nD. when", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "自从我们进入初中以来，我们的老师已经和我们在一起将近三年了。我们应该感谢他们为我们所做的一切。\nuntil直到；before在......之前；since自从；when当......时候。since引导的时间状语从句，主句现在完成时态，从句一般过去时态。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-osSOI7B-2964", "question": "六、选择填空。（15 分）\nIt's been three years______I last saw my friend Jack.（　　）\nA. since\nB. for\nC. until\nD. after", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我上次见到我的朋友杰克已经三年了。\nA自从...，后面加过去时态的句子，Bfor+一段时间，C直到，D在..以后，根据语境：我上次见到我的朋友杰克已经三年了。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-QN15wdu-2965", "question": "一、、、Ⅱ.知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项选择（共15小题，每小题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。\n---_________，you won't be friends again.\n---It's not easy,but I will have a try.（　　）\nA. Unless you will say sorry to him\nB. If you say sorry to him\nC. Unless you say sorry to him", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——如果你不对他说对不起，你们将不会和好。\n——它是不容易的，但是我会试一试。\n根据语境\"——____，你们将不会和好。——它是不容易的，但是我会试一试。\"可知，A.Unless you will say sorry to him 除非你说对不起他，语意符合逻辑，但是句子的时态不搭配，主句是一般将来时，unless 引导的条件状语从句应用一般现在时表将来，故排除；B.If you say sorry to him 如果你对他说对不起，句子前后文意思不搭配，不符合逻辑，排除；A.Unless you say sorry to him 除非你对他说对不起，意思和时态都搭配，因此是正确的。\n故选：C。\n根据语境，分析选项的含义和时态搭配，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4pRDdef-2966", "question": "第三节听短文 根据所听到的短文内容及要求完成表格，每空一词。（读三遍）Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\nMary shut the window just now_____ she could keep the insects out.（　　）\nA. so that\nB. even if\nC. ever since", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "玛丽刚才关上了窗户，以便她能把昆虫挡在外面。\nso that以便；even if即使；ever since自从。根据\"玛丽刚才关上了窗户，......她能把昆虫挡在外面。\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-IwuQ8Yl-2967", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰 当的答案）\nYou will be able to get good marks _______.（　　）\nA. while you are doing your homework by yourself\nB. if you do some revision every day\nC. before you begin to study hard\nD. until you follow your teacher's advice", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你每天做一些复习，你就能取得好成绩。\nA.当你自己做作业的时候；B.如果你每天做一些复习；C.在你开始努力学习之前；D.直到你听从老师的建议。根据题干意思，你就能取得好成绩____.。可知B项填入通顺，构成if引导的条件状语从句。\n故选：B。\n正确翻译四个选项，结合题干句意判断最符合的一项。"}
{"id": "rose-ood-RspAM3g-2968", "question": "二、 单项选择（20分）\n-Don't forget to tell Sam the good news when he ______you.\n-I won't. I'm sure he will be very excited.（　　）\nA. call\nB. called\nC. will call\nD. calls", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-当Sam给你打电话时，不要忘了告诉他这个好消息．\n-我不会忘记的．我确定他会很兴奋．\ncall 打电话，动词；call和calls用于一般现在时；called用于一般过去时；will call用于一般将来时．Don't forget to tell Sam the good news是一个否定祈使句，提醒对方不要忘记，事情还未发生；when后引导的时间状语从句，用一般现在时表示将来；主语he是第三人称单数代词，动词使用第三人称单数形式．\n故选：D．\n此题考查时间状语从句的时态和主谓一致．要注意动词的形式和主语保持一致．"}
{"id": "rose-ood-YgpLIZb-2969", "question": "V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nMrs.White often tells Molly to finish her homework_____she goes out to play.（　　）\nA. so\nB. before\nC. because\nD. but", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "怀特夫人经常告诉莫莉在出去玩之前完成家庭作业。\nso所以；before在......之前；because因为；but但是。根据\"怀特夫人经常告诉莫莉在出去玩......完成家庭作业。\"可知，应该是\"在......之前\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-N8F47PV-2970", "question": "二、单项填空（本大题共20小题，每小题1分，共20分）在每小题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答题卷上对应的选项涂黑。\nRed wines should be allowed to 'breathe' ______before drinking.（　　）\nA. if possible\nB. if not\nC. if so\nD. if ever", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果可能的话，在饮用红酒前先开瓶透透气。\n综合选项，A，if possible如果可能的话；B，if not如果没有；C，if so如果这样的话；D，if ever如果有的话；结合句意，只有A符合题意。\n故选：A。\n此题考查状语从句，需要考生熟悉复合句的结构以及引导词的含义，从而得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-6S4Ou3x-2971", "question": "第一部分选择题(共50分) I. 单项选择(共15分，每小题1分) 从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n______ the old man has a lot of money,he lives a simple life.（　　）\nA. So\nB. Until\nC. Although\nD. Because", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然这位老人有很多钱，但他过着简朴的生活。\nso因此，所以；until直到，引导时间状语从句，although虽然，尽管，引导让步状语从句，表示转折关系；because因为，引导原因状语从句。前句\"这个老人有很多钱。\"，后句\"他过着简朴的生活\"，句子前后是转折关系，则应用although。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-37SUHxR-2972", "question": "一、单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）\n- Am I suitable for this IT job？\n- Of course you are.____you have much experience in the IT industry.（　　）\nA. Unless\nB. Until\nC. Though\nD. Since", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我适合这份IT工作吗？\n--当然适合。因为你在IT行业有很多经验。\nA.除非，B.直到，C.虽然，D.因为，结合语境，--我适合这份IT工作吗？--当然适合。____你在IT行业有很多经验。判断空格处词义为\"因为\"。\n故选：D。\n分析连词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-i9czV42-2973", "question": "一、单项选择。 \nIf it _____ tomorrow,we ____ to climb mountains.（　　）\nA. doesn't rain； go\nB. won't rain； will go\nC. doesn't rain； will go\nD. Won't rain； go", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果明天不下雨，我们将会去爬山．\nif引导的条件状语从句，遵循主将从现的规则，从句主语it,借助于does构成否定，主句是一般将来时will+动词原形.故选：C。\n1． if从句用一般现在时，主句用一般将来时\nIf he runs  he'll get there in time.如果他用跑的，他就会及时赶到那儿． The cat will scratch you if you pull her tail.如果你拉猫的尾巴，它就会抓你．\n2．．if从句用一般现在时，主句用may/might/can\nIf the fog gets thicker the plane may/might be diverted.如果雾在大一些，飞机可能就会改在别的机场降落．\nIf it stops snowing we can go out.如果雪停了，我们就可以出去．\n3． if从句用一般现在时，主句用must/should\nIf you want to lose weight you must/should eat less bread.如果你想减肥，你必须少吃面包．"}
{"id": "rose-ood-5E95rmV-2974", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分） \nMost of the students have planned to keep in touch with their friends____they returned home.（　　）\nA. when\nB. since\nC. while\nD. as", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "自从他们回家后，大多数学生都计划与他们的朋友保持联系。\nwhen当......时候；since自从；while在......期间；as当......时候。这里用since引导时间状语从句，主句现在完成时态，从句一般过去时态。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-moDT3fG-2975", "question": "第I卷一、单项选择\nA good attitude can lead you into success. When we _____ the right attitude, we ________ the courage to overcome difficulties.（　　）\nA. have, get\nB. have, will get\nC. will have, get", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "良好的态度能让你取得成功。当我们有正确的态度的时候，我们就有勇气去克服困难。\n根据题干可知当我们有正确的态度的时候，我们就有勇气去克服困难，其中该句是when引导的时间状语从句，其通常遵循\"主将从现\"的原则，即主句是一般将来时（结构是主语+will+动词原形），从句是一般现在时（结构是主语+动词原形），则第一空应填写have,第二空应填写will get。\n故选：B。\n本题考查状语从句，要求学生掌握when从句的用法是解题的关键，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-U0oTwjT-2976", "question": "四、单项填空（8分）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nMr.King has to finish his work on the island in time ______ he can catch the last boat to return home.（　　）\nA. so that\nB. since\nC. even if\nD. but", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "金先生必须及时完成在岛上的工作，以便赶上最后一艘船回家。\nso that以便；since自从；even if即使；but但是。根据Mr.King has to finish his work on the island in time...he can catch the last boat to return home. \"金先生必须及时完成在岛上的工作，......赶上最后一艘船回家。\"可知，应该是\"以便\"，用so that引导目的状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9R1n6Er-2977", "question": "二、Multiple Choice （15 scores）\nTom has learned to play the piano______ ，so he is really good at it now.（　　）\nA. when he was five\nB. five years ago\nC. since five years\nD. for five years", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆学钢琴已经5年了，所以他现在真的很擅长。\n根据题干可知汤姆学钢琴已经5年了，该句是现在完成时态，其结构是主语+have/has done,for+时间段是该时态常用的时间状语，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题要求学生掌握现在完成时态的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-2WHvjB2-2978", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMulan dressed like a man ________ she could join the army.（　　）\nA. after\nB. when\nC. as soon as\nD. so that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "木兰穿得像个男人，这样她就可以参军了。\nafter在……之后；when当……时；as soon as一……就……；so that以便。分析前后两个句子可知，木兰穿得像个男人就是为了参军，所以后句是前句的目的状语，因此此空应填so that引导目的状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zaURDFM-2979", "question": "一、单项选择。（1×10）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\n-Remember to call us ____________you get there.\n-OK，I will.Don't worry,mum.（　　）\nA. since\nB. as soon as\nC. until\nD. unless", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--记得一到那儿就给我们打电话。\n--好的，我会的。别担心，妈妈。\nsince自从；as soon as一......就......；until直到；unless除非。根据\"记得给我们打电话\"，及\"你到了那里\"，可知，应该\"一到那儿就给我们打电话。\"用as soon as引导时间状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-LXYeWUc-2980", "question": "一、单项选择。（1×10）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\n____________it was hot,nobody stopped to have a rest _________ all the work was finished.（　　）\nA. Although；until\nB. But；until\nC. Although；after\nD. But；after", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然天气很热，没有人停下来休息，直到所有的工作都完成了。\n第一个空，Although虽然；But但是。根据\"......天气很热，没有人停下来休息。\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。B/D不正确。第二个空，根据\"没有人停下来休息，......所有的工作都完成了。\"可知，应该是\"直到\"until。C不正确。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-z8JqDSA-2981", "question": "单项选择：（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\n— Labor（劳动）education is important for students' development.\n— Yes.______schools put it into practice,students will be more independent and helpful.（　　）\nA. While\nB. Unless\nC. If\nD. Though", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--劳动教育对学生发展至关重要。\n--是的。如果学校将其付诸实践，学生将更加独立和有帮助。\nA.当……时候，B.除非，C.如果，D.虽然，结合句意，--劳动教育对学生发展至关重要。--是的。____学校将其付诸实践，学生将更加独立和有帮助。判断空格处表示假设，用if。\n故选：C。\n分析连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-AP2cKbK-2982", "question": "五、单项选择 请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nGrandma said to me， \"I hope that more young people can get to learn paper cutting________the art  form will live forever.\"（　　）\nA. as  if\nB. so  that\nC. as  soon  as", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "奶奶对我说：\"我希望更多的年轻人能学会剪纸，以便这样剪纸艺术形式将永存。\"\nA.好像，B.为了，以便，C.尽快，奶奶对我说：\"我希望更多的年轻人能学会剪纸，----这样剪纸艺术形式将永存。\"可推知划线部分意为\"以便\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-QwoTW0T-2983", "question": "二、单项填空（8分）\nVictor always gets up early______he can have enough time for breakfast.（　　）\nA. as soon as\nB. even though\nC. so that", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "维克多总是起得很早，以便他能有足够的时间吃早饭。\nas soon as一...就；even though即使；so that以便；结合语境，维克多总是起得很早，以便他能有足够的时间吃早饭，用so that引导目的状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-jmGIUNh-2984", "question": "二、单项填空（8分。请阅读下面各小题， 从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nI'm sorry to tell you the man is so_____ that he can't see you.（　　）\nA. blind\nB. deaf\nC. poor\nD. talented", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我很抱歉地告诉你，那个人瞎，他看不见你。\nblind瞎的；deaf聋的；poor穷的；talented有 才能的。根据从句\"他看不见你。\"可知，应是那个人瞎。\n故选：A。\n正确辨析几个选项的汉语意思，然后结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-ZsVCqxN-2985", "question": "一、单项选择题。（15分）\n--I'm afraid the class has begun.\n--Don't worry.It______until the bell______（　　）\nA. doesn't begin；rings\nB. won't begin；will ring\nC. won't begin；rings\nD. doesn't begin；will ring", "knowledge": ["状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--恐怕已经开始上课了．\n--别担心．直到铃声响起才开始上课．\n答案：C    not…until直到…才，…until…，时态需要遵循\"主将从现\"的原则．\n故选：C。\n此题重点要明确主从复合句的时态问题，符合\"主将从现\"的原则的还有：…if/when/before/after/as soon as…等"}
{"id": "rose-ood-ORpwd5F-2986", "question": "Ⅰ.单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nNo matter ________ busy he is，he won't give up his hobby.（　　）\nA. where\nB. how\nC. what\nD. who", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不论他多忙，他都不会放弃他的爱好。\nwhere哪儿；how怎样，多么；what什么；who谁。根据\"No matter ...busy he is\"可知，此处表示无论多忙，用副词how修饰形容词busy。\n故选：B。\n掌握让步状语从句的结构形式，充分理解句意，根据提示完成试题。"}
{"id": "rose-ood-OBLVa2w-2987", "question": "选择填空（共10小题；每小题1分，满分10分）\n---Have you known the success of our space station？\n---Of course.It's really our pride__________ we just make our first step.（　　）\nA. as if\nB. even if\nC. so that\nD. as long as", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你知道我们的空间站的成功吗？\n——当然。这真的是我们的骄傲，虽然我们只是迈出了我们的第一步。\nas if好像，引导表语或方式状语从句；even if即使，虽然，引导让步状语从句；so that以便于，引导目的状语从句；as long as只要，引导条件状语从句。根据主句句意\"这真的是我们的骄傲\"可知，从句句意为\"虽然我们只是迈出了我们的第一步\"，要填\"虽然\"，引导让步状语从句。\n故选：B。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-3iYlUbN-2988", "question": "六、选择题（共10小题，每小题3分，满分30分）\nHe could find the way home ____ he was only three years old.（　　）\nA. though\nB. because\nC. where\nD. if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他只有三岁，却能找到回家的路．\n根据句意：他只有三岁，却能找到回家的路．结合选项，A．虽然  B．因为  C．哪里  D．是否 ，选项A 符合题意，\n故选：A．\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-IZGxHod-2989", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n______ Kate is young，______ she knows a lot about animals.（　　）\nA. Although；but\nB. Although； /\nC. Though；but\nD. /； /", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然Kate很年轻，但她对动物了解很多。\n结合选项分析句式，题干是一个复合句；根据语境，题干前半句表让步，第一空应用although或though引导，表\"尽管、虽然\"，引导让步状语从句；且although和though不能与but连用，因此第二空不需要连词。\n故选：B。\n此题考查让步状语从句的用法。解答时应根据语境分析主从句之间的关系，同时要考虑although和though与but的关系，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-LjGgsA3-2990", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案．\n______the winter in Harbin is rather cold，the city is still attractive to the visitors throughout the world.（　　）\nA. Although\nB. But\nC. So", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管哈尔滨的冬天相当冷，这个城市依然吸引世界各地的游客．\nA．Although意思为\"尽管\"，\nB．But意思为\"但是\"，\nC．So意思为\"所以\"，\n故选：A。\n本题考查连词的用法，理解句意和选项就能得出答案．"}
{"id": "rose-ood-Li0Q3Vs-2991", "question": "一、单项选择：（15%）\n_____ the story is short and there are no new words in it，it is difficult to understand.（　　）\nA. But\nB. Although\nC. And\nD. For", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然故事很短，没有生词，但很难理解。\nBut但是；Althgouh虽然；And和；For为了。根据the story is short and there are no new words in it，it is difficult to understand\"......故事很短，没有生词，很难理解。\"可知，应该是\"虽然\"，用Althgouh引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-feYAbGH-2992", "question": "一、单项选择（本题共20分.每小题1分），选择最佳答案。\n— We should spend more time with our parents_________we are busy.\n— I couldn't agree with you more.（　　）\nA. even though\nB. so that\nC. as long as", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-即使我们很忙，我们也应该花更多的时间陪伴父母。\n-我完全同意你的看法。\nA.即使；B.以便于；C.只要。根据we are busy（我们很忙）可知这是让步状语从句，用even though引导。\n故选：A。\n熟悉让步状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-sUfybhl-2993", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分10分）第一节单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n _______life is full of ups and downs，we still should face it with hope and courage.（　　）\nA.  As long as\nB.  Even though\nC.  As soon as\nD.  In order to", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管生活充满了起起伏伏，我们仍然应该满怀希望和勇气来面对它。\nA只要，引导条件状语从句；B尽管，引导让步状语从句；C一......就......，引导时间状语从句；D为了，后面接动词原形。根据句意，可知两句为转折关系，含有退一步的意思，故用让步状语从句。\n故选：B。\n了解常见连词的含义及区别，结合语境即可选出答案。"}
{"id": "rose-ood-Wb8IZWY-2994", "question": "二、单项填空\n______ he was very tired，he continued working in his office.（　　）\nA. Since\nB. Although\nC. As soon as\nD. Because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管他很累，但是他仍然继续在他的办公室工作．\nA．since自从；B．Although尽管；C．As soon as一…就；D．Because因为．\n此处tired累与continued working继续工作之间表示转折关系，故用Although。\n故选：B。\n本题考查连词的用法，首先理解句意，然后根据所给选项的意思选出即可．"}
{"id": "rose-ood-2x5tOon-2995", "question": "一、单项填空在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nOn those foggy days，you could hardly see anything around you ________ it was at noon.（　　）\nA. so\nB. because\nC. but\nD. though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "翻译：在那些有雾的日子里，虽然天到中午，但是你几乎看不到周围的任何东西．\nso意为\"因此\"，引导结果状语从句；because意为\"因为\"，引导原因状语从句；but意为\"但是\"，连接并列句；though意为\"虽然\"，引导让步状语从句．根据句意\"尽管天到中午，但是仍旧几乎看不到任何东西\"，可知空格后句子在复合句中做让步状语．故选：D。\n本题考查并列连词．so 表示结果，可译为\"因此\"、\"所以\"；because 表示的原因是必然的因果关系，语气较强，通常放在主句之后，若需强调则放在主句之前；but是表示意思转折的连词；though表示虽然，一般引导让步状语从句．"}
{"id": "rose-ood-0GG9jya-2996", "question": "二. 单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\nFighting for your dream is like climbing a mountain._________you meet，don't give up.（　　）\nA. Whenever\nB. Whatever\nC. However", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "为梦想而战就像爬一座山。无论你遇到了什么困难，不要放弃。\nwhenever无论何时；whatever无论什么；however无论怎样。句中的meet（遇到）是及物动词，需要接宾语，据此可知空格上应填一个meet的宾语，选项A和C都是副词，不能作宾语，只有whatever（代词）能作宾语。\n故选：B。\n解答本题需首先理解和掌握所给选项的意思和用法。"}
{"id": "rose-ood-QISQPnf-2997", "question": "二. 单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\n_________you prepare well for an interview，things may not always go as smoothly as you hope.（　　）\nA. Because\nB. Although\nC. If", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然你准备好了面试，但事情可能不会像你想象的那么顺利。\nbecause因为，引导原因状语从句；although虽然，引导让步状语从句；if如果，引导条件状语从句。根据前后两句的意思可知空格上应填although，引导让步状语从句。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项的意思和用法，再结合句子结构作答。"}
{"id": "rose-ood-PSYlkcK-2998", "question": "六．单项选择 \nThe two girls never argue with each other____ they have different opinions sometimes.（　　）\nA. until\nB. if\nC. though\nD. since", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这两个女孩从不吵架，虽然他们有时有不同的意见。\nuntil直到；if如果；though虽然；since自从。根据The two girls never argue with each other...they have different opinions sometimes.\"这两个女孩从不吵架，......他们有时有不同的意见。\"可知，应该是\"虽然\"，用though引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-oXE6Dtc-2999", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\n____________the sun was shining yesterday，it wasn't very warm.（　　）\nA. If\nB. Because\nC. Until\nD. Although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然昨天阳光明媚，但并不很暖和。\nIf如果；because因为；Until直到；Although虽然。根据\"the sun was shining yesterday，it wasn't very warm\"可知，此处指虽然昨天阳光明媚，但并不很暖和。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-PItlFm8-3000", "question": "二、选择填空（本题共15分， 每小题1分）从各小题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案.\n---Why haven't you apologized to Annie yet？\n---\"Sorry\" is the hardest word to say sometimes _______ you know you've done something wrong.（　　）\nA. unless\nB. since\nC. so that\nD. even if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你为什么还没有向安妮道歉呢？\n-\"对不起\"有时是最难说的话，即使你知道你做错了什么。\nA表示除非、如果不，B表示自从、既然，C表示为了，D表示即使。根据题干可知\"对不起\"有时是最难说的话，_______你知道你做错了什么，句子前后是转折关系，则应用even if，引导让步状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-eE3JmNu-3001", "question": "V. 单项选择。（15分）\n-The girl can sing many English songs______she is only six years old.\n-She is really talented.（　　）\nA. or\nB. although\nC. as long as\nD. but", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这个女孩可以唱英语歌曲虽然她只有六岁。\n--她非常有天赋。\nor或者，although虽然，as long as只要，but但是，结合句意，--这个女孩可以唱英语歌曲____她只有六岁。--她非常有天赋。判断空格处词义为虽然。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-stEp85Y-3002", "question": "一、单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI like reading very much because I can find_____I want in books.（　　）\nA. whatever\nB. whoever\nC. whenever\nD. wherever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我非常喜欢阅读，因为我可以在书中找到我想要的任何东西。\nwhatever任何东西；whoever任何人；whenever无论何时；wherever任何地点。根据句意，可知设空处表示的是\"任何东西\"，因此A选项符合题意。\n故选：A。\n注意whatever，whoever，whenever及wherever的词义及用法区别。"}
{"id": "rose-ood-rENaFDA-3003", "question": "（二）基础知识与运用（每小题1.5分，共30分）第一节选择填空：从A，B、C中，选出一个最佳答案完成句子。（每小题1.5分，共18分）\nThe Chinese doctors went to Italy to help the patients________they knew it was dangerous.（　　）\nA. though\nB. if\nC. because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国医生去意大利帮助病人，尽管他们知道这很危险。\nthough尽管；if如果、是否；because因为。根据The Chinese doctors went to Italy to help the patients...they knew it was dangerous\"中国医生去意大利帮助病人，......他们知道这很危险。\"可知，应该是\"尽管\"，用though引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-5OMqDpJ-3004", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出可以填人空白处的正确答案。\n________ Zhang Guimei is in poor health，she still tries her best to help girls from poor areas.（　　）\nA. Unless\nB. Though\nC. Since", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然张桂梅身体不好，但她仍然尽力帮助贫困地区的女孩们。\nUnless除非，引导条件状语从句；Though虽然，引导让步状语从句；Since自从，引导时间状语从句。根据\"......张桂梅身体不好，她仍然尽力帮助贫困地区的女孩们。\"可知，空处的词是引导让步状语从句，应用though\"虽然\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Dwbqlxp-3005", "question": "单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nTo my great joy，my family is always behind me  ____ I decide to do.（　　）\nA. whatever\nB. however\nC. whenever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "令我非常高兴的是，无论我决定做什么，我的家人总是支持我。\nwhatever无论什么，however无论如何，C.无论什么时候，结合句意，令我非常高兴的是，无论我决定做什么，我的家人总是支持我。用whatever作宾语。\n故选：A。\n分析选项的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-CIQP8fN-3006", "question": "二、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共计10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项．\nMy mother prefers to take a bus to her office_______ she has a car on her own.（　　）\nA. if\nB. because\nC. although\nD. until", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "翻译：尽管我妈妈有她自己的小汽车，但是她更喜欢乘公共汽车去上班．\nif如果；because 因为；although尽管；until直到．上下两句是转折关系，所以选C．\n故选：C。\n本题考查连词辨析，if连接表条件的从句；because连接解释原因的从句；although连接的从句与主句是转折关系；until常和not一起，短语not…until意思直到…才是一个高频考点．"}
{"id": "rose-ood-kKgeWve-3007", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）\n_______Zhang Guimei isn't in good health，she works hard to help her students.（　　）\nA. Although\nB. If\nC. Because\nD. When", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然张桂梅身体不好，但她努力帮助她的学生。\nAlthough虽然、尽管；If如果、是否；Because因为；When当……时候。根据题干可知虽然张桂梅身体不好，但她努力帮助她的学生，句子前后是转折关系，则应用although，引导让步状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-sr9OLTw-3008", "question": "单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个最佳选项。\n\"Never too old to learn.\" Mr.King still keeps on studying__________ he is over 80 years old.（　　）\nA. but\nB. so\nC. although\nD. because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\"活到老，学到老。\"金先生虽然已经80多岁了，但他仍然坚持学习。\nbut但是；so所以；although尽管；because因为。根据\"he is over 80 years old\"可知，前后两句是让步关系，although符合句意。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-PRa41dl-3009", "question": "二、单项填空（共8分）请阅读下面各小题， 从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n______Jack was a little disappointed，he still went on with his work.（　　）\nA. Although\nB. Because\nC. Since\nD. If", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管Jack有点失望，但他仍然继续工作．\n答案：A  根据意思     ______Jack was a little disappointed Jack有点失望，he still went on with his work 他仍然继续工作，可知前后句存在让步关系，所以用although引导让步状语从句．意思是尽管，虽然；Because因为，Since既然，if如果，B，C，D  都不合题意故选：A。\n考查从属连词的用法，首先要知道所给答案中从属连词的汉语意思，然后根据语境逐个试答案，排除不合适的答案．"}
{"id": "rose-ood-KJpamQK-3010", "question": "二、单项选择。（本题共10小题，每小题1分，共计10分）\n______I have one healthy habit，______I' m not very healthy.（　　）\nA. Although，but\nB. Although， /\nC. Although，so\nD. But， /", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管我有一个健康的习惯，我仍然不是很健康．\nalthough尽管，引导让步状语从句；but但是，连接并列句；so所以，连接并列句；此句是含有让步状语从句的主从复合句，不能用并列连词but和so．\n故选：B。\n考查从属连词．要根据从属连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-USBIWC0-3011", "question": "第二部分 读（共四节，共60分）第一节 选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\n______ my father didn't feel well，he worked hard.（　　）\nA. Although\nB. Because\nC. So\nD. But", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然我父亲不舒服，但他工作很努力。\nAlthough虽然；Because因为；So所以；But但是。根据my father didn't feel well\"我父亲不舒服\"，及he worked hard\"他工作很努力\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QC9pPLq-3012", "question": "II. 知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空（共10小题，计10分）\n— What do you think of this book？\n— It's great.I'll buy it _______ how much it costs.（　　）\nA. even though\nB. ever since\nC. no matter", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你觉得这本书怎么样？\n-太棒了。不管花多少钱，我都要买。\neven though\"即使\"；ever since\"自从\"；no matter how\"无论\"。根据\"It's great.\"可知太棒了。不管花多少钱，我都要买。\n故选：C。\n本题考查从句，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-4zcA8jB-3013", "question": "二、单项选择（本题有 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）\n_________my parents are living abroad,they still care a lot about me.（　　）\nA. If\nB. Although\nC. Until\nD. Unless", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然我父母住在国外，但他们仍然很关心我。\nif\"如果\"；although\"虽然\"；until\"直到\"；unless\"除非\"。根据题干，可知句意\"虽然我父母住在国外，但他们仍然很关心我\"。\n故选：B。\n本题考查连词，需要根据题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-zLPfKYM-3014", "question": "第二部分 语言运用（共四节，满分5.0分）第一节（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）选择填空：请从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n_____he is very tired ，_____he still goes on working.（　　）\nA. Although，but\nB. But，although\nC. Although， /", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管他很疲惫，但是他仍然坚持工作．\n根据句意，用连词although表示尽管，引导让步状语从句．但是在英语中although和but不能连用．\n故选：C．\n本题的考查重点是引导让步状语从句的连词although和but是不能连用．"}
{"id": "rose-ood-qGvmENN-3015", "question": "笔试部分（90分）VI.单项选择题。选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Look!Some people are running the red lights.\n-We should wait ______others are breaking the rule.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. although\nD. because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-看，一些人正在闯红灯．\n-虽然其他人在违反规则，但我们应该等．\n答案：C；if如果；unless除非；although虽然；because因为；对比\"We should wait 我们应该等\"和\"others are breaking the rule其他人在违反规则\"可知二者是转折关系；意为\"尽管别人违反规则但我们应该等\"，although后引导让步状语从句，意为\"尽管，虽然\"．故选C．\n比较和分析选项四个连词的不用含义及其用法是解答该题的关键；还要根据句中信息正确推测该句句意，进而作出解答．"}
{"id": "rose-ood-SrqyVu2-3016", "question": "单项选择 从 A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n ______ Mike is only seven years old，he can take good care of himself.（　　）\nA.  If\nB.  Because\nC.  Since\nD.  Though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然迈克只有七岁，他能照顾好自己。\nif如果，引导条件状语从句；Because因为，引导原因状语从句；Since自从......以来，引导时间状语从句；though虽然，即使，引导让步状语从句。根据主句句意\"他能照顾好自己\"可知，从句句意为\"虽然迈克只有七岁\"，要填\"虽然\"，其它选项语意不通。\n故选：D。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-uLjxW3e-3017", "question": "II.单项选择。从各题四个选项中选出一个最佳答案，并将其代表字母填在题前括号内。（共5分，每小题1分）\n________ he is old，________ he always helps other people.（　　）\nA. Although， /\nB. Although，but\nC. /，although\nD. But，although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然他年纪大了，但他总是帮助别人。\nalthough\"尽管\"，引导让步状语从句，不能与but一起连用，B/D不正确。根据\"he is old，…he always helps other people\"可知，尽管年纪大，总是帮助别人，第一空应填although。C不正确。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-UozcWqu-3018", "question": "四、单项选择（15分）\n________it's not a long way，________it's better to take a raincoat with you.（　　）\nA. Although；/\nB. Although；but\nC. Because；/", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然路途不是很遥远，但是你最好随身带上件雨衣。\nalthough虽然，从属连词，不能与转折连词but同时使用，排除B；because因为，同样不能与so连用。根据语境，可知句子是although引导的让步状语从句的主从复合句，即虽然路途不是很遥远，但是你最好随身带上件雨衣。\n故选：A。\n辨析连词的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-H8WQb9I-3019", "question": "单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从各题所给的A、B、C和D项中选出可以填入空白的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nI can't understand this passage _____ there are no new words in it.（　　）\nA. if\nB. although\nC. because\nD. and", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不能理解这篇文章尽管里面没有生词。\nif如果；although尽管；because因为；and和；根据句意，我不能理解这篇文章____里面没有生词，可知此处用although，表示\"尽管\"。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-908tZ8D-3020", "question": "四、单项填空（8 分），请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填人空白处的最佳选项，并在答题卷上将该项涂黑。（每小题1分）\nYou should help your parents with the housework __________ you may not like to do it.（　　）\nA. although\nB. until\nC. because\nD. if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你应该帮助你的父母做家务，尽管你可能不喜欢做。\nalthough虽然、尽管；until直到；because因为；if如果。根据\"You should help your parents with the housework ...you may not like to do it.\"可知前后句之间表达的是一种相反的让步关系，因此应用although引导让步状语从句。\n故选：A。\n辨析每个选项的含义，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-PXvNGYF-3021", "question": "一、单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从A、B、C.、D四个选顶中选出可以填入空白处的最佳选项.\n______silk feels soft and cool，it's difficult to be taken good care of.（　　）\nA. Because\nB. Though\nC. Since\nD. As", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管丝绸感觉起来很柔软凉爽，但是很难保管．\n根据句意\"尽管…\"，所以选B 故选：B。\n本题考查连词，在弄清句意和选项的情况下即可作答．"}
{"id": "rose-ood-jvOUKaR-3022", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n-Mike，do you often exercise？\n-Yes._________I'm very busy at school，I try to exercise three times a week.（　　）\nA. Although\nB. Before\nC. So\nD. When", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--迈克，你经常锻炼吗？\n--是的。虽然我在学校很忙，但我尽量每周锻炼三次。\nAlthough虽然；Before在......之前；So所以；When什么时候。根据\"......我在学校很忙，我尽量每周锻炼三次。\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-zMbHZEN-3023", "question": "五、单项选择（每题1分，共10分）\n______ he is very old，he works very hard.（　　）\nA. But\nB. And\nC. So\nD. Although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然他很老了，他工作很努力。\nbut但是，连接转折关系的并列句；and和，并且，连接顺承关系的并列句；so所以，连接因果关系的并列句；although虽然，尽管，引导让步状语从句。根据主句句意\"他工作很努力\"可知，从句句意为\"虽然他很老了\"，要填\"虽然\"，其它选项语意不通。\n故选：D。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-TUZxTFo-3024", "question": "Multiple choice Choose the best answer from A，Bor C according to the meaning of the sentence.\n______you come to Mudanjiang in summer or in winter，you will have a great time.（　　）\nA.  Whether\nB. Unless\nC.  Until", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "无论你是在夏天还是冬天来牡丹江，你都会玩得很开心。\nWhether不论；Unless除非；Until直到。Whether...or\"不论......还是......\"固定搭配，引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ud72HCD-3025", "question": "二、基础知识（15分）VI.单项选择从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n--- It's not very cold today______it is snowing.\n--- Yes.How about playing outside？（　　）\nA. what\nB. if\nC. so\nD. though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---虽然在下雪，但今天不是很冷。\n---是的。出去玩怎么样？\n句意：---虽然在下雪，但今天不是很冷。---是的。出去玩怎么样？根据题干意思可知：前后句的上下文关系是让步关系，应填though。\n故选：D。\n本句考查让步状语从句的知识点。"}
{"id": "rose-ood-wcfZdmR-3026", "question": "一、选择题（共20小题，每小题1分，满分20分）\nMary always tells lies，_____she says，nobody will believe her.（　　）\nA. Whatever\nB. However\nC. Who", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "玛丽总是撒谎，不管她说什么，没有人会相信她。\nwhatever\"无论什么\"；however\"无论怎样\"；who\"谁\"。根据says后缺宾语，故为不管她说什么。\n故选：A。\n本题考查让步状语从句，需要结合题干和选项意思及其用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-AjMl5sb-3027", "question": "笔试部分V.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nIt was great in the end ______ we had a terrible time at the beginning.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. when\nD. although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然一开始我们经历了一段糟糕的时间，但最后还是非常棒．\nA．if如果；B．unless除非，如果不；C．when当……时候；D．although尽管．根据空前It was great in the end\"最后还是很棒的\"和空后we had a terrible time at the beginning\"一开始我们经历了一段糟糕的时间\"可知，此处前后表示让步关系，所以空处需用从属连词although\"虽然，尽管\"引导让步状语从句．\n故选：D．\n先熟悉所给选项的从属连词词义，再结合题干和句意选择正确的从属连词．本题需注意从属连词although引导让步状语从句的用法．"}
{"id": "rose-ood-jycirsM-3028", "question": "三、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n_______ everyone is here，let's begin our meeting.（　　）\nA. Unless\nB. Since\nC. Although\nD. When", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "既然大家都到了，让我们开会吧。\nunless除非；since自从...以来；既然；although虽然；when何时。根据句子结构和let's begin our meeting意思可知空格上应填since，引导原因状语从句。\n故选：B。\n解答本题首先理解所给选项的意思和用法，再结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-zG0NDP6-3029", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填人空白处的最佳答案。\n- May I take some photos of those paintings？\n-Sorry，it is not allowed，______ you are.（　　）\nA. who\nB. whom\nC. whoever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我可以给那些画拍照吗？\n-对不起，不管你是谁，这是不允许的。\nwhoever无论是谁，引导让步状语从句。who和whom引导名词性从句和定语从句。\n故选：C。\n只要掌握了让步状语从句的概念，熟记关系词，就不难做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-XJUnLxx-3030", "question": "六、选择填空：A.从A、B、C三个选项中选择正确答案。（每小题1分，计10分）\n______ he was ill,he went to work.（　　）\nA. Although\nB. If\nC. Because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管他病了，他还是去上班了。\nA.尽管；B.如果；C.因为；结合题干和选项可知，句意为：尽管他病了，他还是去上班了。\n故选：A。\n分析各选项意思，结合句意确定答案。"}
{"id": "rose-ood-O8VDJU7-3031", "question": "Ⅱ.单项选择（共15 小题；每小题1分，满分15分）\n____my grandpa is over 80 years old，he still looks strong and healthy.（　　）\nA. Although\nB. Because\nC. Unless", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然我的祖父八十多岁了，他仍看起来非常强壮和健康．\n本题考查的是从属连词的用法．所给的答案都可以引导状语从句．although（虽然）引导让步状语从句；because（因为）引导原因状语从句；unless（除非）引导条件状语从句，由句意可知although符合要求．\n故选：A．\n解答这个问题时，要根据题意选择合适的从属连词．"}
{"id": "rose-ood-X66uZP3-3032", "question": "笔试部分（90 分） V.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n—Will you buy that new-arrival coat？\n—Yes.________it's a little expensive，I like the style very much.（　　）\nA. Although\nB. But\nC. So\nD. Because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你会买那件新来的外套吗？\n--是的。虽然有点贵，但是我非常喜欢这种风格。\nA.Although 尽管，虽然；B.But但是；C.So因此；D.Because因为。根据it's a little expensive\"有点贵\"，结合后句I like the style very much我非常喜欢这种风格，前后句之间存在让步关系，用Although引导让步状语从句，符合题意。\n故选：A。\n掌握让步状语从句是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-LbsVHNY-3033", "question": "一.单项选择。 选出可以填入空白处的 最佳选项。\n__________he was very tired，he continued working in his office.（　　）\nA. Though\nB. Unless\nC. Because\nD. Since", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管他很累，但他继续在他的办公室工作。\n考查连词。though尽管；unless除非，如果不；because因为；since自从。根据两个分句的意思\"他很累\"和\"他继续在他的办公室工作。\"可知两者是让步关系。\n故选：A。\n平时注意连词的词义和用法的积累，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-93NspPx-3034", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nI lent the book to her ________ that is my favorite one.（　　）\nA. unless\nB. until\nC. though\nD. so", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我把这本书借给了她，尽管那是我最喜欢的一本。\nunless\"除非\"；until\"直到\"；though\"尽管\"；so\"所以\"。根据题干，可知句意为：我把这本书借给了她，尽管那是我最喜欢的一本。故选项C正确。\n故选：C。\n解答此题，需要结合选项和题干，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-IY6Wu5x-3035", "question": "Ⅱ. 选择填空。从A 、B 、C 、D四个选项中选择最佳答案， 并将其标号填入提前括号内。（每小题1 分， 共10分）\nThe old woman often gives her money to poor children，______she isn't rich.（　　）\nA. though\nB. because\nC. but\nD. if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这位老妇人虽然并不富裕，却经常把钱给贫穷的孩子。\nA．though虽然  B．because因为  C．but但是  D．if是否。根据题干，可知是指这位老妇人虽然并不富裕，却经常把钱给贫穷的孩子。she isn't rich是让步状语从句，用though引导。\n故选：A。\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-PQE6eyE-3036", "question": "二、第二部分语言知识运用（共三节，满分15分）第一节单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填人空白处的最佳答案．\n_______ my cousin is very young，________she can help with the housework.（　　）\nA. Once；不填\nB. Though；but\nC. Although；不填", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "翻译：尽管我的表妹很小，但是她能帮助做家务．\n首先根据句意\"尽管…但是\"排除A，又although/though与but不能在句中同时使用，\n故选：C。\n本题旨在考查although，though的用法．汉语中的\"尽管…但是…\"在英语中\"although/though 与but\"不能同时使用，注意这一文化差异．"}
{"id": "rose-ood-Dkkb9Dm-3037", "question": "四、单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确的答案。（每小题1分，15分）\n___ you like Tom or not，you must look after him because he is your brother.（　　）\nA. Unless\nB. When\nC. Whether", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不管你喜欢不喜欢汤姆，你都必须照顾他，因为他是你的兄弟。\nUnless除非；When当......时候；Whether是否。这里Whether...or not\"不管......是否\"固定搭配。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-aCLnbjy-3038", "question": "二. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n_____Mr.Smith has learned Chinese for only  half a year，he can speak it very well.（　　）\nA. Although\nB. Since\nC. If", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然史密斯先生学汉语才半年，但是他能说得非常好。\nA表示虽然，B表示自从、既然，C表示如果。根据题干可知____史密斯先生学汉语才半年，他能说得非常好，句子前后是转折关系，则此处填写Although，引导让步状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-XgexO5Y-3039", "question": "一、单项填空。 （每小题0.5分，共6分）从各题所给的四个选项中，选出最佳选项。\n_____ they practised a lot,they lost the game.（　　）\nA. Because\nB. If\nC. Although\nD. While", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管他们练习了很多，但他们还是输掉了比赛。\nA．因为；B．如果；C．虽然；D．然而；they practised a lot他们练习了很多；they lost the game他们还是输掉了比赛；前后两个句子是转折关系，故选项C符合题意。\n故选：C。\n分析各选项意思，结合句意确定答案。"}
{"id": "rose-ood-xbVrdmO-3040", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）\n\"Never too old to learn. \" Mr.Smith still studies _________ he is over 75 years old.（　　）\nA. and\nB. but\nC. although\nD. because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\"活到老，学到老。\"史密斯先生虽然已经75岁了，但他仍然在学习。\nand和；but但是；although虽然；because因为。根据\"Mr.Smith still studies _________ he is over 75 years old\"可知，此处指史密斯先生虽然已经75岁了，但他仍然在学习。\n故选：C。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-dxHMQmu-3041", "question": "一、单项填空从 A，B，C，D 四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（每小题 1 分，共15 分）\n—What do you think of the book？\n—It's difficult for me ____there are few new words in it.（　　）\nA. if\nB. so\nC. because\nD. although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你觉得这本书怎么样？\n-它对我来说很难，虽然里面没有几个生词。\nA表示如果，B表示所以，C表示因为，D表示虽然、即使。根据题干可知这本书对我来说很难____里面没有几个生词，句子前后是转折关系，则此处填写although，引导让步状语从句，符合题意。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-h2uihRp-3042", "question": "Ⅱ、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n______ the army are really tired，they still worked hard to save the people in Shanxi hit by floods（遭受洪水）in early October of this year.（　　）\nA. Although\nB. Because\nC. Before", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管军人真的很累，但他们仍然在今年十月初努力工作，拯救遭受洪水的人们。\nA虽然；B因为；C之前；分析上下文可知为让步关系，空处为让步状语从句，A项符合题意。\n故选：A。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-UfT80s5-3043", "question": "六、单项选择。（每小题1分，共15分）\nNo matter______I come back home，my mother is always at home waiting for me.（　　）\nA. what\nB. who\nC. when\nD. why", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "无论我什么时候回家，我妈妈总是在家里等我。\nwhat什么；who谁；when什么时候；why为什么。根据I come back home，可知无论我什么时候回家，no matter when固定短语，无论什么时候。\n故选：C。\n首先要掌握副词的用法，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-l7Cbtrt-3044", "question": "六、单项选择。（每小题1分，共15分）\nFrank still love playing his toy car______ it was bought years ago.（　　）\nA. as if\nB. ever since\nC. even though\nD. so that", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Frank依然喜欢玩他的玩具车，即使它是几年前买的。\nA好像；B自从；C即使；D以便；由上下文内容\"Frank still love playing his toy car______ it was bought years ago\"（Frank依然喜欢玩他的玩具车，_____它是几年前买的）可知，上下文是让步关系，所以C项符合题意。\n故选：C。\n明确各选项汉语意思，结合语境进行作答。"}
{"id": "rose-ood-kFjAApr-3045", "question": "知识运用（共24分）四、单项填空（共8分，每小题1分）从下列所给的AB、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n_______the twins look the same，they are really different from each other.（　　）\nA. Because\nB. But\nC. Although\nD. So", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然这对双胞胎长得一样，但他们真的很不一样。\n句意：虽然这对双胞胎长得一样，但他们真的很不一样。根据前后两句的意思，可知：前句和后句的关系是让步状语从句，应使用Though和Although来引导让步状语从句。\n故选：C。\n读懂前后两句的关系，就能选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-TSwepCv-3046", "question": "六、 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案. （共10小题； 每小题1分， 共10分）\n--I am so angry.My sister took away my things without asking.\n--You need to tell her your feelings______it's not a big deal.（　　）\nA. although\nB. until\nC. or", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我是如此生气。我的妹妹没有询问拿走了我的东西。\n——你需要告诉她你的感觉虽然它不是大事。\nA.虽然，引导让步状语从句；B.直到，引导时间状语从句；C.或者。根据空前You need to tell her your feelings（你需要告诉她你的感觉）及空后it's not a big deal（它不是大事）可知，空处表示\"虽然\"。\n故选：A。\n首先分析所给连词的意思，再结合语境确定答案。"}
{"id": "rose-ood-LgWQfJJ-3047", "question": "单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）\nMany people came to watch the filming of Travel Quiz______ it was a rainy day.（　　）\nA. because\nB. although\nC. so that\nD. as soon as", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然那天是下雨天，但还是有很多人来看《旅游问答》的拍摄。\nA.因为；B.虽然；C.以便于；D.一……就……，根据It was a rainy day，可知是让步状语从句，用although引导。\n故选：B。\n熟悉让步状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-M2W3iJH-3048", "question": "六、选择填空（共 15 小题；计 20 分）A.从以下各题的 A、B、C 三个选项中选择正确答案。（共 10 小题；每小题 1 分，计 10 分）\nOur English teacher is very patient，so he tries to help______wants to learn English well.（　　）\nA. whoever\nB. whenever\nC. whatever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们的英语老师很有耐心，所以他尽力帮助任何想学好英语的人。\nwhoever\"无论谁\"；whenever\"无论何时\"；whatever\"无论什么\"。根据题干，可知句意：我们的英语老师很有耐心，所以他尽力帮助任何想学好英语的人。\n故选：A。\n本题考查让步状语从句，需要结合题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-IDmJsDw-3049", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n___________ it's not a comfortable way，many young people still choose to travel \"special forces style\"（特种兵式旅游） to make their trip more effective（高效的）.（　　）\nA.  If\nB.  Although\nC.  Unless\nD.  Because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管这不是舒服的方式，许多年轻人仍然选择\"特种兵式旅游\"来使他们的旅行更高效。\nA如果，引导条件状语从句；B尽管，引导让步状语从句；C除非，如果不，引导条件状语从句；D因为，引导原因状语从句。根据many young people still choose（许多年轻人仍然选择）可知此处应用although引导让步状语从句。\n故选：B。\n掌握常见连词的用法及含义，结合语境和句意，选出正确连词。"}
{"id": "rose-ood-JPdvqib-3050", "question": "四、选择填空，从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—I'm so sorry that I made a mess again，mom.\n—Take it easy.I will love you ________ happens，Diana.（　　）\nA. however\nB. whatever\nC. whenever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—妈妈，我很抱歉又把事情搞砸了。\n—别紧张。无论发生什么事，我都会爱你的，黛安娜。\nhowever然而，无论怎样；whatever无论什么；whenever无论何时。根据happens可知，无论发生什么，妈妈都会爱戴安娜的。所以分析句子结构，此处是用连接代词whatever\"无论什么\"引导让步状语从句。此时whatever相当于no matter what。\n故选：B。\n解答此题，需要结合题干和所学知识，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-zX2j7jm-3051", "question": "四、选择填空，从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Look!Someone is running the red lights.\n—We should wait ________ others are breaking the rules.（　　）\nA. although\nB. since\nC. until", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—看!有人闯红灯了。\n—我们应该等待，尽管其他人正在破坏规则。\nalthough尽管；since自从；until直到……为止。根据\"We should wait...others are breaking the rules.\"可知，尽管别人违反交通规则，但我们应该等待。\n故选：A。\n解答此题，需要结合题干和所学知识，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-cqcIDAD-3052", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）\n—Are you a \"Liu Genghong's Girl\"？\n—No.Exercising like him is too hard for me，______it is good for my health.（　　）\nA. even though\nB. so that\nC. as if\nD. ever since", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你是\"刘畊宏女孩\"吗？\n-不是。像他那样的锻炼对我来说太难了，尽管这对我的健康有好处。\neven though\"尽管\"；so that\"以便于\"；as if\"好像\"；ever since\"自从\"。根据Exercising like him is too hard for me可知，像他那样的锻炼对我来说太难了，尽管这对我的健康有好处。\n故选：A。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-w3ZtGLy-3053", "question": "第一节 单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白的最佳选项。\n____ I made mistakes，my teacher pointed them out with patience.（　　）\nA. Whenever\nB. Whatever\nC. Whoever\nD. However", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每当我犯错误时，老师都耐心地指出。\nWhenever无论何时；Whatever无论什么；Whoever无论谁；However然而。结合语境可知句意：每当我犯错误时，老师都耐心地指出。\n故选：A。\n本题考查状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-8DoO7CT-3054", "question": "第一节 单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白的最佳选项。\nThe workers still kept on working in the river ____ the water was icy cold.（　　）\nA. until\nB. as long as\nC. as soon as\nD. even though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "尽管河水冰冷，工人们仍坚持在河里工作。\nuntil直到……为止；as long as只要；as soon as一……就……；even though尽管。结合语境可知句意应该是：尽管河水冰冷，工人们仍坚持在河里工作。\n故选：D。\n本题考查状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-cuuXpMF-3055", "question": "三、语法和词汇知识 ，从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n Many people all over the world want to climb Qomolangma each year， ______ it is very dangerous.（　　）\nA.  if\nB.  while\nC.  though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年世界上许多想爬喜马拉雅山，尽管这很危险。\nA如果，引导条件状语从句；B当......时，引导时间状语从句；C尽管，引导让步状语从句。根据两句的逻辑关系，可知两句为相反的意思，用though引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-baMJt9i-3056", "question": "笔试部分 （80 分）Ⅰ. 单项选择（共 10 分， 每题 1 分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n______I took piano lessons for years，I still can't play the piano very well.（　　）\nA. If\nB. Although\nC. Because\nD. When", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然我上了多年的钢琴课，但是我仍然不能把钢琴弹得很好。\nA表示如果，B表示虽然、即使，C表示因为，D表示当……时候。根据题干可知虽然我上了多年的钢琴课，但是我仍然不能把钢琴弹得很好，句子前后是转折关系，则应用Although，引导让步状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-DDAS4yX-3057", "question": "单项填空 （本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n_____ Mike didn't win the race，he was still wearing a smile on his face.（　　）\nA. If\nB. Since\nC. Though\nD. Because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管迈克没有赢得比赛，但他脸上仍然挂着笑容。\n句意：尽管迈克没有赢得比赛，但他脸上仍然挂着笑容。If（如果）；Since（自从）；Though（尽管）；Because（因为）。根据句意可知：本句是让步关系的主从复合句，应填Though。\n故选：C。\n熟记让步状语从句的关系词的用法和含义。"}
{"id": "rose-ood-Nx9VdfQ-3058", "question": "I. 单项选择（每小题I分， 共10分）从A、B、C、D四个选项屮选出一个最佳答案， 将其字母涂在答题卡的相应位置。\nNo matter ________ hard it is to learn English，I will never give it up.（　　）\nA. what\nB. how\nC. when\nD. where", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不管学习英语有多难，我永远不会放弃。\nwhat什么；how怎么样；when什么时候；where哪里。根据后句\"我永远不会放弃。\"可知，应是不管学习英语有多难。\n故选：B。\n熟记各个选项的汉语意思，根据句意，写出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-WqCqPV0-3059", "question": "II. 单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）\n—Although we bought Granny a present，________ she didn't like it.What shall we do ？\n— I think she will like it later.（　　）\nA. but\nB. and\nC. /\nD. so", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--虽然我们给奶奶买了一件礼物，但她不喜欢。我们该做什么？\n--我想她以后会喜欢的。\nbut但是，连接并列句；and和；/不填；so所以。这里Although引导让步状语从句，不再用其他连词。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-RiRtxlE-3060", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n A Chinese company says it has created a new facial recognition system （人脸识别系统）that can identify people_________they are wearing masks.（　　）\nA.  unless\nB.  even if\nC.  so that\nD.  because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一家中国公司说它已经研发了一种新的人脸识别系统，即使在戴口罩时也可以识别人脸。\nA.除非，如果不，引导条件状语从句；B.尽管，即使，引导让步状语从句；C.以便，引导目的状语从句；D.因为，引导原因状语从句。根据they are wearing masks（在戴口罩时）可知此句是让步状语从句。\n故选：B。\n了解连词含义及区别，结合语境，理解题干，即可选出答案。"}
{"id": "rose-ood-qXLwpYH-3061", "question": "二、单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项．\n-What do you think of your Junior Middle School life？\n-I think it is colorful，______ I am always busy.（　　）\nA. if\nB. though\nC. while\nD. until", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "----你觉得你的初中生活怎么样？\n----我认为是丰富多彩的，虽然我总是很忙．\nif表示如果；though表示虽然；while表示当…时候；until表示直到…才．根据语境我认为是丰富多彩的，虽然我总是很忙．\n故选：B。\n本题考查并列连词．根据语境和上下文确定要用的连词，做完后再读一遍查缺补漏．"}
{"id": "rose-ood-0egWCEI-3062", "question": "笔试部分VI.单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n一Did you win the game yesterday？\n一Not really.______ we all tried our best，we lost it.（　　）\nA. But\nB. Although\nC. So\nD. Because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--昨天你赢得比赛了吗？\n--并没有。虽然我们尽全力，但是我们输了。\nbut但是，although虽然，so所以，because因为，结合句意，--昨天你赢得比赛了吗？--并没有。____我们尽全力，但是我们输了。判断空格处词义为虽然。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-vXLvowU-3063", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）\nWe still need to work hard_______ we won the basketball game this time.（　　）\nA. unless\nB. because\nC. so that\nD. even though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "尽管这次我们赢了篮球比赛，但我们仍然需要努力。\nA.除非，B.因为，C.以至于，D.尽管，根据语境：----这次我们赢了篮球比赛，但我们仍然需要努力。可推知划线部分意为\"尽管\"。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-hoSkOoE-3064", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-My report doesn't meet the standards ______ I have worked on it for about two weeks.\n-Don't lose your heart.Have one more try and you will get a good result.（　　）\nA. since\nB. unless\nC. if\nD. although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我的报告不符合标准，尽管我已经写了大约两周了。\n--不要灰心。再试一次，你就会得到一个好结果。\nsince自从；unless除非；if如果；although尽管、虽然。根据\"我的报告不符合标准，......我已经写了大约两周了。\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-mNl5LyT-3065", "question": "二、单项填空 （本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI can take care of myself， ______ it won't be easy for me.（　　）\nA. because\nB. when\nC. although\nD. so", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我能照顾我自己，尽管这对我来说并不容易。\nA因为；B当……；C尽管；D所以；由题干\"I can take care of myself， ______ it won't be easy for me\"（我能照顾我自己，____这对我来说并不容易）可知，上下文是让步关系。\n故选：C。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-d02FZDO-3066", "question": "二、基础知识（10分） V.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nI really like learning English， ______it seems difficult sometimes.（　　）\nA. if\nB. though\nC. because\nD. so", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我真的很喜欢学英语，虽然有时似乎很难。\nif如果、是否；though虽然；because因为；so所以。根据I really like learning English\"我真的很喜欢学英语\"，及it seems difficult sometimes\"有时似乎很难\"可知，应该是\"虽然\"，用though引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-2ExWOp6-3067", "question": "四、单项填空（本题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）\n__________ Liu Xiang hurt his foot，he never gave up his dream.（　　）\nA. Even though\nB. As long as\nC. Since\nD. Unless", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管刘翔伤了脚，但他从未放弃自己的梦想。\nEven though尽管、即使；As long as只要；Since自从；Unless除非。根据\"......刘翔伤了脚，他从未放弃自己的梦想。\"可知，应该是\"尽管\"，用Even though引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-E9bEwkW-3068", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nSometimes Dad goes shopping with us ________ he doesn't like it very much.（　　）\nA. because\nB. so\nC. though\nD. if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "有时爸爸会和我们去购物，尽管他不太喜欢。\nbecause因为；so因此；though尽管；if如果。结合句意，可知该句为让步状语从句，用though引导。\n故选：C。\n整体理解句意，根据句意关系选择适当的连词，完成答题。"}
{"id": "rose-ood-20tYBSV-3069", "question": "五、单项填空（每题1分，共10分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nLet's do something to save energy_______it's at home，at work or at school.（　　）\nA. once\nB. unless\nC. though\nD. whether", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "让我们做一些节约能源的事情，无论是在家里，在工作中还是在学校。\nonce一旦；unless除非；though虽然、尽管；whether无论、是否。根据句意及后面的or，可知此处表示\"无论……还是……\"，因此考查固定搭配：whether…or…。\n故选：D。\n正确辨析几个选项的意思，结合题干句意选择作答。"}
{"id": "rose-ood-2scMJlW-3070", "question": "第二部分：基础知识运用（共两节，满分10分）\r\n第一节：单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）\nMy brother can speak two languages _______ he is only five years old.（　　）\nA. because\nB. so\nC. although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我弟弟会说两种语言，尽管他只有五岁。\nbecause因为；so所以；although虽然、尽管。根据\"我弟弟会说两种语言，......他只有五岁。\"可知，应该是\"尽管\"，用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-bEJY4Md-3071", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nDad sometimes goes to the supermarket with us______he hates going shopping.（　　）\nA. because\nB. so\nC. though\nD. if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "爸爸有时和我们一起去超市，尽管他讨厌购物。\nbecause因为；so所以；though虽然、尽管；if如果。根据\"爸爸有时和我们一起去超市，......他讨厌购物。\"可知，应该是\"尽管\"，用though引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-arktKRd-3072", "question": "五、单项选择 （共10小题：每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ leaves the classroom last should turn off the light.（　　）\nA. .Whatever\nB. .Wherever\nC. .Whenever\nD. Whoever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "无论是谁最后一个离开教室都应该关灯。\n选项A：无论什么；选项B：无论哪里；选项C：无论何时；选项D：无论谁。根据观察和分析可知空格上应填whoever,引导主语从句，指代人。\n故选：D。\n解答本题需先理解所给选项的意思和用法，再结合句子结构作答。"}
{"id": "rose-ood-2J1ZreA-3073", "question": "三、单项选择（从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。每小题1分，共计20分）\n_______ our teacher is ill，_______ he still comes to teach us.（　　）\nA. Though；but\nB. Though； /\nC. /；though\nD. Although；but", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然我们的老师病了，他还是来教我们。\nThough/Although虽然、尽管，引导让步状语从句，不能和but同时使用，所以排除A、D选项；but但是，表示转折关系。根据题干\"...our teacher is ill，...he still comes to teach us.\"可知，前后句之间表达的是一种相反的让步关系，因此应用Though/Although来引导让步状语从句。\n故选：B。\n辨析每个选项的含义，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-1L0RADh-3074", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n–_____ you need my help here，I will try my best to help you out.\n–Thanks a lot.It's very kind of you.（　　）\nA. Whatever\nB. Whenever\nC. Wherever\nD. Whoever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-无论何时你在这里需要我的帮助，我会尽力帮你的。\n-非常感谢。你真是太好了。\nA无论什么；B无论何时；C无论哪里；D无论谁。根据I will try my best to help you out（我会尽力帮你的），可知此句是指在任何需要帮助的时候，用whenever引导让步状语从句。\n故选：B。\n掌握连词的用法和含义，结合语境，分析句意，按照所学语法知识即可选出答案。"}
{"id": "rose-ood-BlE2XeH-3075", "question": "一、单项选择 （共15小题， 每小题1分， 共15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案.\n— _____ it is difficult to remember and write Chinese traditional characters，they are a great part of Chinese culture.\n—That's true.We should keep them.（　　）\nA. Unless\nB. Until\nC. Because\nD. Although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--虽然中国传统汉字很难记住和书写，但它们是中国文化的重要组成部分。\n--这是真的。我们应该保留它们。\nUnless除非；Until直到；Because因为；Although虽然。根据\"......中国传统汉字很难记住和书写，它们是中国文化的重要组成部分。\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-YyxlBUE-3076", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从各题所给A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\n______ he tried many times，he still didn't move the heavy box.（　　）\nA. Even though\nB. First of all\nC. So that\nD. In the end", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "即使他尝试了很多遍，但是他仍然没有挪动那个重箱子。\nEven though即使；First of all首先；So that为了，以便于，结果；In the end最终。根据语境，可知用Even though引导的让步状语从句，即即使他尝试了很多遍，但是他仍然没有挪动那个重箱子。\n故选：A。\n辨析短语的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-AZAJz6H-3077", "question": "Part 2 Phonetics， Vocabulary and Grammar（第二部分 语音、词汇和语法）（共35分）Ⅱ. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （15分）\n_________ it is midnight，Wendy is still working on her games.（　　）\nA. Since\nB. Although\nC. Until\nD. If", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然是午夜了，温蒂仍然在玩游戏。\nsince自从，although虽然，until直到，if如果，结合句意，____是午夜了，温蒂仍然在玩游戏。判断空格处词义为虽然。\n故选：B。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-g8N9O5t-3078", "question": "二、单项选择（每题1分，共15分）\n______we are poor， we are still happy.（　　）\nA. Because\nB. So\nC. Though\nD. But", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然我们很穷，但是我们仍然很开心。\nA表示因为，B表示所以，C表示虽然，即使，D表示但是。根据题干可知虽然我们很穷，但是我们仍然很开心，句子前后是转折关系，则应用though，引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-w5kYUin-3079", "question": "一、单项选择（共10分，每小题1分）\nNo matter ______，he is always with his family at weekends.（　　）\nA. how busy he is\nB. how busy is he\nC. how is he busy\nD. how he is busy", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不管他多忙，周末他总是和家人在一起。\nno matter how\"不管怎样\"，后跟主语+系动词。\n故选：A。\n本题考查让步状语从句，需要结合题干和其用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-WZbx68S-3080", "question": "VI . 单项选择（共10 小题， 每小题 1 分， 计10 分 ）\n______ it was very cold，______ my friend still went swimming this morning.（　　）\nA. Although；but\nB. Although；/\nC. /；although\nD. But；/", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管天气很冷，我的朋友今天早上还是去游泳了。\nalthough虽然和but但是在英语中是不能同时出现的，所以A不对，根据意思：尽管天气很冷，我的朋友今天早上还是去游泳了。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-ziS4e4P-3081", "question": "单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n—_____my younger sister is only three years old，she can express herself clearly.—What a clever girl!（　　）\nA. Unless\nB. If\nC. Although", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然我的妹妹只有三岁，但她可以清楚地表达自己。多么聪明的女孩!\nUnless除非；If如果；Although虽然、尽管。根据\"...my younger sister is only three years old，she can express herself clearly.\"可知前后句之间表达的是一种相反的让步关系，因此应用Although引导让步状语从句。\n故选：C。\n辨析每个选项的词义，结合语境选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-LZ3V3WX-3082", "question": "一、单项选择。从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nHelen can't understand the article，_________ there are few new words in it.（　　）\nA. so\nB. because\nC. though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "海伦看不懂这篇文章，尽管里面几乎没有生词。\nA所以，B因为，C尽管，虽然，根据语境：海伦看不懂这篇文章，----里面几乎没有生词。可以推测出划线部分意为\"尽管\"。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-a3KSEfO-3083", "question": "二、基础知识（共15分）VI.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n_______Mary was wrong，she didn't want to say sorry to her friend.（　　）\nA. Because\nB. Although\nC. Until\nD. Unless", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然玛丽错了，但她不想向她的朋友道歉。\nBecause因为；Although虽然；Until直到；Unless除非。根据\"......玛丽错了，她不想向她的朋友道歉。\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Z7VZZHE-3084", "question": "VI. 单项选择。（共10小题， 每小题1分， 计10分）\n______my father didn't feel well today，he still went to work.（　　）\nA. Although\nB. Because\nC. When\nD. If", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然我父亲今天不舒服，他还是去上班了。\nAlthough虽然；Because因为；When当…时候；If如果。根据my father didn't feel well today\"我父亲今天不舒服\"，及he still went to work\"他还是去上班了\"可知，应该是\"虽然\"，用Although引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-kW3PXdA-3085", "question": "五.语法与情景交际（每小题1分，共25分）\nMr.Wu never bought expensive clothes__________he could afford them.（　　）\nA. even though\nB. because of\nC. so\nD. but", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吴先生从不买昂贵的衣服，即使他买得起。\neven though即使；because of因为；so所以；but但是。根据\"吴先生从不买昂贵的衣服，......他买得起。\"可知，应该是\"即使\"，用even though引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6ROnGpb-3086", "question": "单项填空 从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\n He rushed into the fire to save the kid ______ it was dangerous for him to do so.（　　）\nA.  if\nB.  because\nC.  although\nD.  when", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他冲进火里去救那个孩子，尽管这样做很危险。\nif如果；because因为；although虽然、尽管；when什么时候。根据题干\"He rushed into the fire to save the kid ...it was dangerous for him to do so.\"可知，前后句之间表达的是一种转折关系，因此应用although引导让步状语从句。\n故选：C。\n辨析每个选项的含义，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YRzdw3C-3087", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\n______ Lin Feng has to work late，she always wears a smile on her face.（　　）\nA. Because\nB. If\nC. Until\nD. Though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "句意：尽管林峰不得不工作很晚，但她脸上一直带着微笑．\n答案：D  A．Because因为；B．If 如果；C．Until 直到；D．Though 尽管．根据句意，工作到很晚和带着微笑，可知前后表示让步关系，所以用连词though，故选：D。\n主要考查连词的用法，做此类题目一定要弄清句意，明白上下文之间的关系，才能更好地判断出所要用的连词．本题主要考查连词though引导的让步状语从句．"}
{"id": "rose-ood-SlSfuzi-3088", "question": "选择填空从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n ______ David has failed many times，he is always full of hope for the future.（　　）\nA.  If\nB.  When\nC.  Though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然大卫失败了很多次，但他总是对未来充满希望。\n.是否；B.当……时；C.虽然。根据David has failed many times（大卫失败了很多次）可知，是让步状语从句，用though引导。\n故选：C。\n熟悉让步状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-XAyfY1e-3089", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\n—I can go to the science museum with you tomorrow______I'm very busy.\n—Oh!Thanks so much.（　　）\nA. because\nB. though\nC. if\nD. until", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—虽然明天我很忙，但我可以和你一起去科学博物馆。\n—哦!非常感谢。\nbecause因为；though虽然、尽管；if如果；until直到。根据句意可知，前后句之间表达的是一种相反的让步关系，因此应用though来引导让步状语从句。\n故选：B。\n辨析每个选项的含义，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Td80cvV-3090", "question": "一、单项选择（共10分）\n________ these books are expensive，she still wants to buy them.（　　）\nA. Until\nB. Though\nC. Unless\nD. When", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管这些书很贵，她还是想买。\nUntil\"直到\"；Though\"尽管\"；Unless\"除非\"；When\"当...的时候\"。根据these books are expensive可知，尽管这些书很贵，她还是想买。\n故选：B。\n掌握不同选项的意思和用法，结合题干，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-OWl30Ks-3091", "question": "单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共 15 分）请从下列每小题所给的 A、B、C，D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n________we have different opinions from time to time ，we are still good friends.（　　）\nA. Until\nB. Though\nC. Because\nD. After", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管我们有时意见不同，但我们仍然是好朋友。\nA直到；B虽然；C因为；D之后；分析上下文可知，空处为让步关系，B项符合题意。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-5vyEKm5-3092", "question": "Ⅱ. 单项选择从每小题A、B、C三个选项中， 选出可以填人空白处的最佳选项， 并将其字母标号填入题前的括号内。\nAs a member of CPC（中国共产党），my mother always offers to serve the society ________ the government needs help.（　　）\nA. whenever\nB. whoever\nC. whatever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "作为中国共产党的一员，每当政府需要帮助时，我母亲总是主动为社会服务。\nwhenever无论何时、每当；whoever无论谁；whatever无论什么。根据\"政府需要帮助，我母亲总是主动为社会服务。\"可知，应该是\"每当\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-b6TldZi-3093", "question": "五、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nLittle Tom knows much about history，_______he doesn't have history class at school.（　　）\nA. if\nB. although\nC. as\nD. so", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尽管小汤姆在学校没有历史课，但他对历史了解很多。\nA如果，B尽管，C作为，D所以，根据语境：----小汤姆在学校没有历史课，但他对历史了解很多。可推知划线部分意为\"尽管\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-PGjhuPg-3094", "question": "五、选择填空，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选择能填入空白处的正确答案（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI'll finish the job__________ how long it takes.（　　）\nA. until\nB. no matter\nC. unless\nD. so", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不管花多长时间，我都要完成这项工作。\nA until直到，引导时间状语从句；Bno matter不管，引导让步状语从句，C unless除非，引导条件状语从句，D so所以，引导结果状语从句；主句I'll finish the job意思为：我将完成这项工作，和从句how long it takes\"花多长时间\" 是让步关系，故用连词no matter。\n故选：B。\n牢记no matter的意思和用法。"}
{"id": "rose-ood-fNUlCil-3095", "question": "一、Ⅴ.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中选出一个最佳选项。\n_________ you meet，please say hello to him or her warmly.（　　）\nA. Whenever\nB. Whoever\nC. Wherever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "无论你遇到谁，请热情地向他或者她问好。\nwhenever无论何时，副词；whoever无论谁，代词；wherever无论什么地方，副词。根据主句谓语动词可以接代词作宾语，故使用whoever。\n故选：B。\n分析所给单词意思，结合句意及语法可知答案。"}
{"id": "rose-ood-h1ykopy-3096", "question": "一、单项选择（每小题 1 分，共 10 分）从各题的四个选项中选出一个最佳选项，并将其代表字母涂在答题卡的相应位置。\nThe Chinese doctors went to Italy to help the patients ______ they knew it was dangerous.（　　）\nA. because\nB. if\nC. though\nD. as soon as", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国医生去意大利帮助病人，尽管他们知道这很危险．\nbecause因为，引导原因状语从句；if如果，引导条件状语从句；though虽然，尽管，即使，引导让步状语从句；as soon as一…就…，引导时间状语从句．根据句意\"中国医生去意大利帮助病人，___他们知道这很危险．\"可知，though符合句意．\n故选：C。\n做题时，在明确各选项含义的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-ood-nsxG2Px-3097", "question": "二. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMy father always tells me， \"Don't ever lose your heart _______ happens.\" That's what keeps me moving on through the years.（　　）\nA. however\nB. whatever\nC. whenever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈总是跟我说，\"无论发生什么，我们都不要失去信心。\"\n由题干可知句子有两个谓语Don't lose和happens，所以空格及happens为一个从句，从句当中缺主语，所以只能选B，AC都为副词，不能做主语。\n故选：B。\n熟悉从句的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-ood-lirtnMK-3098", "question": "二. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Do you still remember that accident，Peter？\n—Of course.I'll never forget it _______ it happened so long ago.（　　）\nA. because\nB. though\nC. if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---丹尼尔，你仍然记得那起事故吗？\n---当然了，即使它发生在这么久之前，我从来都不会忘记它。\nif 是否，though 即使，because 因为，根据句意即使它发生在这么久之前，我从来都不会忘记它。\n故选：B。\n熟悉从句的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-ood-v40M7Xx-3099", "question": "Ⅳ.单项选择 从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\n-Jack wasn't happy__________he won the game. Do you know why ？\n-Because his father didn't come to watch the game.（　　）\nA. though\nB. so\nC. if\nD. because", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--杰克虽然赢了比赛，但他并不高兴。你知道为什么吗？\n--因为他父亲没有来看比赛。\nthough虽然；so所以；if如果、是否；because因为。根据Jack wasn't happy\"杰克不高兴\"及he won the game\"他赢了比赛\"可知，应该是\"虽然\"，用though引导让步状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-gCDhwxw-3100", "question": "一、单项选择（每小题0.5分，满分5.0分）\n________ Simon has already made great progress in his studies，he still works really hard.（　　）\nA. Although\nB. If\nC. Unless\nD. Until", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管西蒙在学习上已经取得了很大的进步，但他仍然非常努力。\n句意：尽管西蒙在学习上已经取得了很大的进步，但他仍然非常努力。Although尽管；If如果；Unless除非；Until直到……才。根据句意，尽管西蒙已经在学业上取得了进步，但他仍然很努力地学习，此处应用although引导让步状语从句。\n故选：A。\n考查让步状语从句的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-cRgOrpC-3101", "question": "二、基础知识（15分）Ⅵ.单项选择从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nCall me when you get there，no matter______time it is.（　　）\nA. where\nB. what\nC. when\nD. why", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "无论什么时候，你到了那里都给我打电话。\n句意：无论什么时候，你到了那里都给我打电话。\"no matter+wh-（无论，不管）\"引导让步状语从句，题干中的\"time\"可由what来修饰，where，when和why是副词，都不能修饰time。\n故选：B。\n本题考查让步状语从句的关系词\"no matter+wh-（无论，不管）\"。"}
{"id": "rose-ood-yX2mqBQ-3102", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填人空白处的最佳答案。\n______we are in the ninth grade with much homework，we still need to take exercise.（　　）\nA. Because\nB. Although\nC. If\nD. When", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然我们在九年级有大量的作业，但是我们仍然需要锻炼。\nbecause因为；although虽然；if如果，是否；when当......的时候。根据语境，可知前文是让步状语从句，后文是主句，即虽然我们在九年级有大量的作业，但是我们仍然需要锻炼，因此although符合题意。\n故选：B。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-VfZ6mjE-3103", "question": "四、单项选择（共10分，每小题1分\n________ Mike is only four，________ he can sing many songs.（　　）\nA. Although；but\nB. Although； /\nC. Although；so\nD. But； /", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然迈克只有四岁，但他能唱很多歌。\nalthough虽然；but但是；so所以。英语中关联词不能成对出现，故排除A项；根据句意可知，空处的词是引导让步状语从句，故填应用although。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-3Urd3p5-3104", "question": "一、单项选择。\nTom wants to buy a new car.His car is very old ________ it can still run.（　　）\nA. because\nB. although\nC. so\nD. if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆想买一辆新车。他的车虽然还能跑，但是很旧了。\nbecause因为，引导原因状语从句；although虽然，引导让步状语从句；so所以，连接因果关系的并列句；if如果，引导条件状语从句。结合句意可知，要用although引导让步状语从句，其它选项语意不通。\n故选：B。\n考查状语从句的引导词，要牢记引导词的含义和用法，结合句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-5IVjxDt-3105", "question": "五、单项选择。（15 分）\n______I am in trouble，my best friend Ryan always helps me.（　　）\nA. Whoever\nB. Whatever\nC. However\nD. Whenever", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "每当我遇到困难时，我最好的朋友瑞安总是帮助我。\n句意：每当我遇到困难时，我最好的朋友瑞安总是帮助我。根据题干的意思和关键词\"always（总是）\"可知：和时间有关系，应填Whenver。\n故选：D。\n本题考查由wh+ever引导的让步状语从句。"}
{"id": "rose-ood-ZLPmT6V-3106", "question": "一、单项选择 \n____the pianist is over 80 years old，he is going to take up a new hobby next year.（　　）\nA. Although\nB. Until\nC. As long as\nD. However", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然这位钢琴家已经80多岁了，他打算明年培养一种新的爱好。\nA.虽然，B.直到，C.只要，D.然而，根据语境：____这位钢琴家已经80多岁了，他打算明年培养一种新的爱好。可推知划线部分意为\"虽然\"。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-vUo7qmZ-3107", "question": "一.单项选择：（共15小题；每小题1分，满分15分）\n-Why do people like classical music？I don't like it at all.\n- ______it is not your style，that doesn't mean it is bad.（　　）\nA. Unless\nB. If\nC. Even though\nD. As long as", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-为什么人们喜欢古典音乐？我一点都不喜欢它。\n-尽管这不是你的风格，但这并不意味着它不好。\nA表示除非，如果不，B表示如果，C表示尽管、即使，D表示只要。根据题干可知说话人觉得尽管对方一点都不喜欢古典音乐，但是这并不意味着古典音乐不好，句子前后是转折关系，则应用Even though，引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，要求学生熟悉常见连词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-jiAnx8d-3108", "question": "一、单项选择。\nWeChat Pay （微信支付） makes our life convenient.We can buy things_____we don't take any money.（　　）\nA. unless\nB. because\nC. even if", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "微信支付让我们的生活便利，即使我们没带钱我们都能买东西。\nunless除非，because因为，even if即使。结合We can buy things _______ we don't take any money我们没带钱我们都能买东西．故用even if即使，引导让步状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-n9W9tCv-3109", "question": "第二部分： 笔试测试（共100分）单项填空（共10题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\n______ Simon has done well in his studies，he still works really hard.（　　）\nA. Since\nB. If\nC. Although\nD. Unless", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然Simon学习很好，但是他仍然努力学习。\nsince 既然；自从…以来，引导原因状语从句和时间状语从句；if 如果，引导条件状语从句；although虽然，引导让步状语从句；unless 除非，引导条件状语从句。由题干的主句（he still works really hard．他仍然努力学习）可知从句是让步状语从句。\n故选：C。\n解答本题需首先分析句子结构和意思，根据关键词/句，再结合所给选项作答。"}
{"id": "rose-ood-7QBf8AQ-3110", "question": "第二部分单项选择（10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该选项涂黑。（每小题1分，共10分）\n________Tom is from Canada.________he can speak Chinese well.（　　）\nA. Although；but\nB. /；so\nC. Although；so\nD. Although；/", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "虽然汤姆来自加拿大。但是他可以说好汉语。\nalthough虽然，but但是，so所以，结合句意，____汤姆来自加拿大。____他可以说好汉语。判断空格处表示转折，英语中关联词语不能连用。\n故选：D。\n分析连词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-FBUF6ei-3111", "question": "三、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n______they're expensive，they last forever and never go out of style.（　　）\nA. Although\nB. If\nC. Unless", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "虽然它们很贵，但它们永远耐用，永远不会过时。\nAlthough虽然、尽管；If如果；Unless除非。根据\"...they're expensive，they last forever and never go out of style.\"可知前后句之间是一种转折关系，因此应用Although引导让步状语从句。\n故选：A。\n辨析每个选项的含义，结合语境，现在正确答案。"}
{"id": "rose-ood-l1nfZtv-3112", "question": "选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\n______ my car is very old，_____ it still runs very well.（　　）\nA. Although； /\nB. Although；but\nC. But；although\nD. But； /", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管我的汽车很老了，但是它仍然运行良好。\nAlthough尽管，从属连词；but但是，并列连词。一个句子中使用了从属连词，就不能再使用并列连词。根据句意。\n故选：A。\n首先要掌握连词的用法，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-VRC2MME-3113", "question": "六、笔试部分（共95分）单项选择（每小题1分，共15分）\nWe should give the boy another chance______he has made some mistakes.（　　）\nA. because\nB. when\nC. until\nD. though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们应该给那个男孩另一个机会，虽然他犯了些错。\nA表示因为，B表示当……时候，C表示直到，D表示虽然、即使。根据题干可知虽然那个男孩犯了些错，但是我们应该给那个男孩另一个机会，句子前后是转折关系，则此处用though，引导让步状语从句。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-EJFcZkJ-3114", "question": "二、单项选择题（共20小题，每题1分，共20分）\nSunyang still failed in the match，_______ he tried his best.（　　）\nA. though\nB. because\nC. if\nD. and", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管孙杨尽了最大努力，他仍然在这场比赛中失败了。\nA尽管；B因为；C如果；D并且；分析上下文可知，为让步关系，所以A项正确。\n故选A。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-8FbHG1l-3115", "question": "一、第一部分 基础知识运用 （共计55分）\nI ．单项选择 （每小题 1 分，共 10 分）\n从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n—What do you think of your junior high school life？\n—I think it's enjoyable，________ I sometimes have some trouble in study.（　　）\nA. if\nB. because\nC. though", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你觉得你的初中生活怎么样？\n—我觉得很愉快，尽管我有时在学习上遇到一些困难。\nif 如果，表示假设，引导条件状语从句；because因为，引导原因状语从句；though尽管，引导让步状语从句。根据\"I think it's enjoyable...I sometimes have some trouble in study.\"可知，\"我在学习中遇到困难\"与 \"我觉得愉快\"之间是让步关系，因此，使用though引导让步状语从句。\n故选：C。\n考查让步状语从句。根据句子，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-JEO96z7-3116", "question": "二、单项填空 从下列每题所给的选项中， 选择一个最佳答案。（10分）\n______more and more people surf the Internet for news，the traditional newspaper may not disappear in a short time.（　　）\nA. Because\nB. Since\nC. Though\nD. Unless", "knowledge": ["让步状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然越来越多的人上网寻找新闻，但传统报纸可能不会在短时间内消失。\nBecause因为；Since自从；Though虽然；Unless除非。根据more and more people surf the Internet for news，the traditional newspaper may not disappear in a short time\"......越来越多的人上网寻找新闻，传统报纸可能不会在短时间内消失\"可知，应该是\"虽然\"，用Though引导让步状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fd7ihIt-3117", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n---Would you please give this newly-published novel to Jack？\n---Certainly.______ he comes back.（　　）\nA. Before\nB. As soon as\nC. Until\nD. Unless", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-请你把这本新出版的书给杰克好吗？\n-当然了．他一回来就给他．\nbefore在…之前；as soon as一…就…；until直到；unless除非．根据he comes back可知，一回来就给他．\n故选：B。\n考查连词的用法时，要注意上下文句意，根据句意选择合适的连词．"}
{"id": "rose-ood-g1DbbuX-3118", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—It's raining heavily outside.\n—Yes.We'd better wait _______the rain stops.（　　）\nA.  because\nB.  when\nC.  after\nD.  until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--外面下着大雨。\n--是的。我们最好等，直到雨停。\nA.因为；B.当......的时候；C.在......之后；D.直到。根据句意可知，此处指的是：我们最好等，直到（until）雨停为止。\n故选：D。\n首先弄明白设空处的汉语意思，然后根据句意和具体用法确定合适的连词，最后作答。"}
{"id": "rose-ood-gJrYGSf-3119", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项\n______ I got your message.I took the money and ran to the hospital right away.（　　）\nA. Since\nB. Even though\nC. As soon as\nD. So that", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我一收到你的消息。我拿了钱，马上跑去医院。\nSince自从；Even though尽管；As soon as一......就......；So that以便。根据\"我收到你的消息\"，及\"我拿了钱，马上跑去医院。\"可知，应该是\"一收到你的消息。我拿了钱，马上跑去医院。\"用As soon as引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-9Kkqt8r-3120", "question": "二、基础知识 \r\nⅥ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nThe boy didn't stop crying ______ he saw his mother.（　　）\nA. when\nB. until\nC. since\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个男孩直到看见他妈妈才停止哭泣。\nA当...时候，B直到，C自从，D在..以后，固定短语not...until直到...才。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间状语的掌握。"}
{"id": "rose-ood-u0shfOu-3121", "question": "六、选择填空A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。 \n The mascot（吉祥物） of the Beijing 2022 Winter Olympics was so popular that its related products quickly sold out________ they came out.（　　）\nA.  as soon as\nB.  even though\nC.  no matter how", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "北京2022年冬奥会吉祥物非常受欢迎，其相关产品一经推出就迅速售罄。\nA.一……就……；B.即使；C.无论如何。根据its related products quickly sold out________ they came out，可知是指其相关产品一经推出就迅速售罄。\n故选：A。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-0N22toC-3122", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nMary was doing her homework_______  his mother was doing housework.（　　）\nA. if\nB. because\nC. while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玛丽在做作业，他妈妈在做家务。\nif是否；because因为；while当……时。根据题干，可知是两个动作同时进行，用while连接。\n故选：C。\n熟悉时间状语从句用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-3t1X7rv-3123", "question": "第二部分 单项填空（共 10小题：每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A. B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nWe don't know the love of our parents______we become parents ourselves one day.（　　）\nA. until\nB. when\nC. since\nD. though", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "直到有一天我们自己成为父母，我们才知道父母的爱。\n句意：直到有一天我们自己成为父母，我们才知道父母的爱。根据句意和关键词\"don't否定形式\"，可知：本句考查的是\"not...untill...（直到...才...）\"。\n故选：A。\n掌握\"not...untill...（直到...才...）\"。"}
{"id": "rose-ood-BxAoGli-3124", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n- Excuse me.Could you tell me where the nearest hotel is？\n- Sure.Just go down this road ______ you see a library.It's across from it.（　　）\nA. until\nB. if\nC. since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-对不起，你能告诉我最近的旅馆在哪里吗？\n-当然可以。沿着这条路走，直到你看到一个图书馆。它就在它的对面。\nuntil\"直到\"；if\"如果\"；since\"既然，自从\"。根据题干，可知句意\"沿着这条路走，直到你看到一个图书馆。它就在它的对面\"。\n故选：A。\n本题考查时间状语从句，需要结合题干和选项意思及其用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-kXjVtHJ-3125", "question": "二、单项选择\nHe's not a perfect child.He sometimes talks back ____ his parents talk with him.\nA. if\nB. before\nC. when\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他不是一个完美的孩子．当他的父母和他说话的时候，他有时会顶嘴．\nif 如果，引导条件状语从句；before 在…之前，引导时间状语从句；when 当…时候，引导时间状语从句；until直到，引导时间状语从句；此处根据主句He sometimes talks back 和从句…his parents talk with him的关系判断两个动作应是同时发生的，意为\"当…的时候\"，所以应用when引导一个时间状语从句，表示在和父母谈话时，他会顶嘴，其它选项都不符合句意．故选：C。\n此题考查时间状语从句的用法．做此类题时要根据前后句子的关系及句意准确地判断出应该用哪个引导词来引导整个状语从句，这是做题的关键所在．"}
{"id": "rose-ood-drusRP9-3126", "question": "一、单项填空 （共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项\nWhat ________ like when I'm 50 years old？（　　）\nA. will be I\nB. I will be\nC. be will I\nD. will I be", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我50岁的时候会是什么样子？\n根据\"when I'm 50 years old\"可知，我50岁的时候会是什么样子，what引导的特殊疑问句，情态动词will提到主语的前面，因此选D项。\n故选：D。\n本题考查时间状语从句，要注意分析选项，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-1wmg9ej-3127", "question": "III.单项选择（共20小题，共20分）本题共有20个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案。\nAs soon as Jane________at the school gate，I________you know.（　　）\nA. arrives；will let\nB. will arrive；let\nC. arrives；let\nD. will arrive；will let", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Jane一到学校大门口，我将会让你知道。\n第一个空，根据as soon as（一……就……）引导时间状语从句，从句使用一般现在时代替一般将来时。主语Jane为第三人称单数主语，谓语动词arrive（到达）使用第三人称单数形式arrives；第二个空，根据上文As soon as Jane arrives at the school gate（Jane一到学校大门口）可知，空处句意为：我将会让你知道。主句使用一般将来时。will+动词原形。\n故选：A。\n根据时间状语从句时态的特点，选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-S7yUhqt-3128", "question": "II. 单项选择（每小题1分，共10分）\nAnn didn't know anything about the news ______ Mrs.Black told her.（　　）\nA. if\nB. until\nC. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到布莱克夫人告诉安，安才知道这个消息。\nif\"如果\"；until\"直到\"，not...until\"直到...才\"；because\"因为\"。根据题干，可知句意：直到布莱克夫人告诉安，安才知道这个消息。\n故选：B。\n掌握不同选项的词义和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-Jo5Fw85-3129", "question": "I. 单项选择（共15分， 每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n-Julie has changed a lot.\n-Yes.I didn't recognize （认出） her ______she took off her dark glasses.（　　）\nA. after\nB. if\nC. until\nD. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-朱莉变了很多。\n-是的。直到她摘下墨镜我才认出她来。\nA．after在……之后；B．if如果；C．until直到；D．because因为。根据题干，可知是指-朱莉变了很多。-是的。直到她摘下墨镜我才认出她来。not...until...直到……才……\n故选：C。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-IhDji2z-3130", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A，B.C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并将答案填写到答题卷的相应位置上\nAmanda didn't go to sleep_______ her mother told her a bedtime story.（　　）\nA. when\nB. till\nC. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "阿曼达直到母亲给她讲睡前故事才去睡觉。\nwhen当...的时候，引导时间状语从句；till直到，引导时间状语从句，not...till...直到...才...，是固定短语；because因为，引导原因状语从句。根据主句Amanda didn't go to sleep可知，要用till引导时间状语从句，其它选项语意不通。\n故选：B。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-hmxA5Gb-3131", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（每小题1分：计10分）\nThe doctors and nurses started to work_______they arrived in Wuhan.（　　）\nA. as soon as\nB. as long as\nC. as far as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "医生和护士一到武汉就开始工作了。\nas soon as一......就......；as long as只要；as far as据......。根据they arrived in Wuhan\"他们到达武汉\"，及The doctors and nurses started to work\"医生和护士开始工作\"，可知，应该\"一到武汉就开始工作\"，用as soon as引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hiK48tT-3132", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（每小题1分：计10分）\nI didn't believe I could make it______I got to the top of Qomolangma.（　　）\nA. because\nB. so that\nC. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到登上珠穆朗玛峰顶峰，我才相信自己能成功。\nA表示因为，B表示为了、以便，C表示直到。根据题干可知直到登上珠穆朗玛峰顶峰，我才相信自己能成功，则此处应用until，not…until…表示直到……才……。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-W1WMYMF-3133", "question": "（B）单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10 分）\n— It's late.I have to leave now.\n— It's snowing outside.Don't leave ________ it stops.（　　）\nA. when\nB. until\nC. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—太晚了。我现在得走了。\n—外面在下雪。直到雪停下来再离开。\nwhen当；until直到；after在……之后。根据\"Don't leave...it stops\"可知直到雪停再离开，用not...until引导时间状语从句。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间状语的掌握。"}
{"id": "rose-ood-MlcZvvf-3134", "question": "一、基础知识（共15分）I. 单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nDon't stay up late ________ you can finish your work.（　　）\nA. until\nB. if\nC. and\nD. or", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要熬夜太晚，直到你能完成你的工作为止。\nuntil直到；if如果；and和；or或者、否则。根据Don't stay up late...you can finish your work.\"不要熬夜太晚，......你能完成你的工作......。\"可知，应该是\"到......为止\"，用until引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Z5lP8q4-3135", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从下面A，B.C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\n-Could you return this book to Mary？\n-Sure，no problem.I ___________it to her as soon as I ___________her.（　　）\nA. will return；will meet\nB. return；will meet\nC. will return；meet\nD. return；meet", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你能把这本书还给玛丽吗？\n---当然，没问题。我一看见她就会把书还给她的。\n这是一个由as soon as引导的时间状语从句，而且她要遵循\"主将从现\"的时态原则，因此第一个空格用一般将来时，第二个空格用一般现在时。同时满足两个要求的是选项C。\n故选：C。\n先理解句意，再搞清楚每个选项的意思，最后综合得出答案。"}
{"id": "rose-ood-pmEDjFv-3136", "question": "第二部分 基础知识运用。六、选择填空。A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。\n It is kind of young people to provide their seats for others_____taking a bus.（　　）\nA.  while\nB.  before\nC.  after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "年轻人在乘坐公共汽车时为他人提供座位是友善的。\nwhile在......期间、当......时候；before在......之前；after在......之后。这里指\"在乘坐公共汽车时为他人提供座位\"，填while。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Gwabod1-3137", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nIt is said that it may be another two months_____we can have a new hall.（　　）\nA. before\nB. after\nC. because\nD. since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "据说我们可能还要两个月才能有一个新的大厅。\n分析句式，题干是一个时间状语从句；根据语境，设空处表\"在……之前\"，应用before作引导词符合语境。\n故选：A。\n此题考查时间状语从句的用法，解答时，需根据语境分析设空处所填词的含义，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-KEmMkpb-3138", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填人空白处的最佳选项。\nI didn't realize he was a famous scientist _______you told me.（　　）\nA. until\nB. because\nC. since\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "直到你告诉我，我才意识到他是位著名的科学家。\nuntil直到；because因为；since自从，因为；after在......后。根据题干和语境，可知是until引导的时间状语从句，构成固定短语not...until，直到......才......，即句意为直到你告诉我，我才意识到他是位著名的科学家。\n故选：A。\n辨析从属连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-6doWAu3-3139", "question": "选择填空。（计20分）A.从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n Nick went back to school___________ he got well.He didn't want to miss more classes.（　　）\nA.  so that\nB.  as soon as\nC.  even though", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "尼克身体一变好就回到了学校。他不想缺更多课。\nA以便于；B一……就；C即使。根据\"Nick went back to school …he got well.\"可知，此处为时间状语从句，应用as soon as引导时间状语从句.\n故选：B。\n考查连词词义的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-672psUI-3140", "question": "五、 Choose the best answer （选择最恰当的答案） （每小题1分，共15分）\nHe saw the car accident _________ he got off the bus.（　　）\nA. since\nB. as\nC. until\nD. while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他下车时看到了车祸。\n句意：他下车时看到了车祸。since（自从）；as（当...时候）；until（直到）；while（当...时候，谓语动词是延续性动词）。\n故选：B。\n区分开表示时间的连词的含义。"}
{"id": "rose-ood-N2ZhRcn-3141", "question": "笔试部分Ⅵ . 单项选择 （ 共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分 ）选出可以填入空白处的最佳选项.\nMany students didn't realize the importance of the exercise______they faced the high school entrance P.E.examination （体育中考）.（　　）\nA. when\nB. before\nC. until\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "许多学生直到面对高中入学体育考试才意识到锻炼的重要性。\nwhen当......时候；before在......之前；until直到；after在......之后。not...until\"直到......才\"固定搭配。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-hd53VBG-3142", "question": "一、I．单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案．（共25小题，每小题1分，共25分）\nYou don't know whether the shoes fit you ______ you try them on.（　　）\nA. when\nB. if\nC. until\nD. as soon as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你试穿鞋子才会知道这双鞋是否适合你．\nuntil直到；if如果；when当…的时候；as soon as一…就．根据前后句子的对比You don't know whether the shoes fit you 和 you try them on，并抓住里面的关键词don't可知，本句应该用固定句型not…until去完成，引导时间状语从句，意为直到…才…这里是指直到你试穿才能知道鞋子是否合适．故选：C。\n此题考查连词的用法．做此题的关键是结合语境并抓住关键词运用not…until这个固定短语，从意义上去理解，从而快速得出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-aA76NkU-3143", "question": "一、单项填空 （共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）\nYou should communicate in English with your friends ______ you can.（　　）\nA. whoever\nB. whichever\nC. whatever\nD. whenever", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "无论何时，你都应该尽可能用英语和朋友交流。\nwhoever\"无论谁\"；whichever\"无论哪个\"；whatever\"无论什么\"；whenever\"无论何时\"。根据题干，可知句意为：无论何时，你都应该尽可能用英语和朋友交流。\n故选：D。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-YqjGkNB-3144", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题， 满分10分）V. 单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空自处的最佳选项。\n-Does your grandma live a happy life in the countryside？\n-Yes.__________she lives alone in the old house，she hardly ever feels lonely along with old neighbors.（　　）\nA. Although\nB. When\nC. Before\nD. Until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你奶奶在乡下过着幸福的生活吗？\n-是的。当她一个人住在老房子里时，和老邻居们在一起，她几乎不感到孤单。\nA表示虽然、即使，B表示当……时候，C表示在……之前，D表示直到。根据题干中Yes可知奶奶在乡下过着快乐的生活，当她一个人住在老房子里时，和老邻居们在一起，她几乎不感到孤单，则此处填写When，引导时间状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-sPVrV2A-3145", "question": "Ⅱ.语法与情景对话\n Let's wait________ the rain stops.（　　）\nA.  so\nB.  while\nC.  since\nD.  until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "让我们等到雨停。\nA所以，表因果关系；B当......时，引导时间状语从句；C自从，引导时间状语从句；D直到，引导时间状语从句。根据句意，等到雨停，可知此句应用until引导时间状语从句。\n故选：D。\n掌握常见连词的含义及用法，结合语境和句意选出答案。"}
{"id": "rose-ood-Jdo84g7-3146", "question": "六、选择填空。从以下各题A、B、C三个选项中选择正确答案。 \nWe must take action to cut down the use of plastic bags right now________it is too late.（　　）\nA. before\nB. although\nC. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在为时已晚之前，我们必须立即采取行动减少塑料袋的使用。\nbefore在......之前；although虽然；if如果。根据\"在为时已晚......，我们必须立即采取行动减少塑料袋的使用。\"可知，应该是\"在......之前\"，用before引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-0NUABEB-3147", "question": "笔试部分Ⅱ.语法与情景对话。与阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\n Let's wait_____the rain stops.（　　）\nA.  so\nB.  while\nC.  since\nD.  until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "让我们一直等到雨停。\nA.因此；B.当......时候；C.自从；D.直到；结合题干和选项可知，句意为让我们一直等到雨停。根据题干可知，此题考查从句的引导词。且主句\"Let's wait\"表示将来意思，从句的时态为一般现在时态。在时间，条件状语从句中，若主句时态是一般将来时，从句时态用一般现在时。故引导词为until。\n故选：D。\n要牢记四个引导词的词义，结合句意进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-1h8MQMm-3148", "question": "二、单项选择：共 20 小题，每小题 1 分，满分 20 分。从 A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n—What were you doing______your mother was cooking dinner？\n—I was doing my homework.（　　）\nA. what\nB. before\nC. after\nD. while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你妈妈在做饭的时候你在做什么？\n--我在做作业。\nA.什么，B.之前，C.之后，D.当……时候，What were you doing和your mother was cooking dinner都是过去进行时，表示同时进行用while。\n故选：D。\n分析选项的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-DTu4ObA-3149", "question": "单选（25分）\nI' ll go to visit my aunt in England______the winter holiday starts.（　　）\nA. since\nB. until\nC. as soon as\nD. while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "寒假一开始，我就去看望我在英国的阿姨。\nA.since自...以来；B.until直到；C.as soon as一...就...；D.while当...时候。根据句意：寒假一开始，我就去看望我在英国的阿姨。考虑用as soon as引导时间状语从句，表示\"一...就...\"。\n故选：C。\n对于此种题型，要辨清每个选项的意义，方能正确答题。"}
{"id": "rose-ood-LGQB1b0-3150", "question": "五、 单项选择。 从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。注意：10-11题为选做题， 只选做一个版本。\nPlease have a wash _________ you go to bed.（　　）\nA. until\nB. after\nC. when\nD. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "睡觉前请洗漱一下。\n结合选项分析句式，题干是一个时间状语从句；根据语境，从句表\"上床睡觉前\"，设空处应填before，表\"在……之前\"符合语境。A项\"直到\"，B项\"在……之后\"，C项\"当……时\"均不符合语境。\n故选：D。\n此题考查时间状语从句的用法，解答时，需掌握各选项连词的不同用法，再根据语境分析作答。"}
{"id": "rose-ood-1dSv5Nt-3151", "question": "四、选择填空，从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—A good teacher must be able to hold the students' attention_________he reaches the end of the class.\n—I can't agree more.（　　）\nA. when\nB. though\nC. before\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—一个好的老师必须能够吸引学生的注意力，直到他下课。\n—我完全同意。\nwhen\"当......的时候\"；though\"尽管\"；before\"之前\"；until\"直到\"。根据A good teacher must be able to hold the students' attention和he reaches the end of the class（　　）可知，一个好的老师必须能够吸引学生的注意力，直到他下课。\n故选：D。\n解答此题，需要结合题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-4Stm4nj-3152", "question": "一、选择题\nLily knew nothing about the news _______her friend told her yesterday.（　　）\nA. since\nB. when\nC. after\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "直到昨天她的朋友告诉她，莉莉才知道这个消息。\nsince自从；when当……时；after之后；until直到……为止，not until直到……才。此处指的是直到昨天她的朋友告诉她，莉莉才知道这个消息。\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Zktk1Ty-3153", "question": "II.Choosethebestanswer（选择最恰当的答案）（共20分）\nJohn didn't give up looking for a job __________ he got an offer from a German company.（　　）\nA. until\nB. since\nC. because\nD. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "翻译：John没有放弃找工作直到他在一家德国公司得到一个职位．\nuntil常与not连用，意思为：直到…才；since自从，常连接表过去时间的时间状语；because因为，用来解释原因；if如果，连接条件状语从句．根据句子\"John didn't give up looking for a job\"John不放弃找工作，意思就是直到找到工作才停止找，所以选A，直到…才的意思．\n故选：A。\n本题考查连词辨析，题目的句子中有一个关键词\"not\"，并且选项中有\"until\"，这种题是考查until用法的高频题．"}
{"id": "rose-ood-NN2u4V1-3154", "question": "三、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分） 从A、B、C三个选项中选出最佳选项。\n ______ Mary was writing a letter，the children were playing outside.（　　）\nA.  After\nB.  Although\nC.  While", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当玛丽正在写信时，孩子们正在外面玩。\nA在......之后，引导时间状语从句；B尽管，引导让步状语从句；C当......时，引导时间状语从句，强调两个动作同时发生。根据两句的逻辑关系和谓语动词，可知两个动词是同时发生发生的。\n故选：C。\n掌握连词的含义和用法，结合语境和所学语法知识确定答案。"}
{"id": "rose-ood-uVkH6C1-3155", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n—I'm too scared to try paragliding.\n— Just go for it.You never know what you can do______you try.（　　）\nA. until\nB. before\nC. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我太害怕了而不敢尝试滑翔伞。\n——去吧。在你尝试之前，你永远不知道你能做些什么。\nuntil直到；before在...之前；when当...的时候，都是从属连词，都引导时间状语从句。根据前句句意\"我太害怕了而不敢尝试滑翔伞\"可知，后句为\"去吧。在你尝试之前，你永远不知道你能做些什么\"，要填\"在...之前\"，其它选项语意不通。\n故选：B。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-0ZlThTJ-3156", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nStudents are still under great pressure ________government has made the Double Reduction policy.（　　）\nA. until\nB. if\nC. although\nD. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学生们仍然承受着巨大的压力，直到政府出台了\"双减\"政策。\nA．until直到；B．if是否，如果；C．although虽然；D．because因为。根据题干，可知是指：学生们仍然承受着巨大的压力，直到政府出台了\"双减\"政策。until引导时间状语从句。\n故选：A。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-NzrRB7M-3157", "question": "二、单项选择（共15 小题；每小题1分，计 15分）从下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n一Why didn't you follow us to get on the underground？\n―I tried to，but it started moving _____I could get on it.（　　）\nA. while\nB. before\nC. until\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你为什么不跟着我们上地铁？\n--我试了，但是我上去之前它开始发动了。\nA.当……时候，B.在……之前，C.直到，D.在……之后，根据Why didn't you follow us to get on the underground？可知没上地铁，判断上车前它发动了。\n故选：B。\n分析选项的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-Rl44y2z-3158", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）\nI don't understand my parents' great love ______ I become a mother myself.（　　）\nA. if\nB. until\nC. since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到我自己成为母亲，我才明白父母伟大的爱。\nif如果，引导条件状语从句，until直到……，常用词组not...until...直到……才……，since自……以来，引导时间状语从句，从句用一般过去时，主句用现在完成时。排除答案C。根据句意：直到我自己成为母亲，我才明白父母伟大的爱。可知此处要用not...until。\n故选：B。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Qh62nt4-3159", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，30分）第一节（共15小题； 每小题1分，共15分）从每题后所给的四个选项（A，B， C和D）中选出可以填入空白处的最佳选项。\nSome people won't realize the importance of their health______they lose it.（　　）\nA. when\nB. after\nC. until\nD. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一些人直到失去健康时才意识健康的重要性。\n句意：一些人直到失去健康时才意识健康的重要性。观察横线前后，均为完整句子，所以这里需要填一个连词来连接两个句子；结合\"won't realize the importance of their health\"（不会意识到健康的重要性）和\"they lose it\"（他们失去它）之间的逻辑关系，won't为\"will not\"的缩写，因此想到常见结构\"not...until...\"（直到……才……）。\n故选：C。\n考查时间状语从句，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-mvA4SuW-3160", "question": "第二部分语音词汇语法功能（51分）\r\nV.单项填空（本题共10小题：每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n_______I was doing my homework，my mother was reading a book.（　　）\nA. If\nB. Because\nC. While\nD. When", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我做作业的时，我妈妈正在看书。\nIf\"如果\"；Because\"因为\"；While\"当...的时候\"，引导时间状语从句，从句和主语的时态都为过去进行时，表示动作同时进行；When\"当...的时候\"，引导时间状语从句，从句时态可以为一般过去时或过去进行时。根据was doing和was reading，可知While符合题干。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-PNraH2X-3161", "question": "四、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n People always give thanks for the food________they begin dinner in America.（　　）\nA.  before\nB.  after\nC.  although\nD.  since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在美国，人们总是在开始吃饭前先感谢食物。\nA.在......之前；B.在......之后；C.尽管，引导让步状语从句；D.自从，引导时间状语从句。根据文化常识，吃饭前先感谢食物，用before。\n故选：A。\n了解常见连词的含义及区别，结合语境选出答案。"}
{"id": "rose-ood-GeGX5yq-3162", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nYou won't find out the\"big boss\"in the film______________you finish watching it.（　　）\nA. since\nB. when\nC. until\nD. while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到你看完电影，你才会发现电影中的\"大老板\"。\nsince自从；when当……时候；until直到；while当……时候。not...until...直到……才……。此处是\"直到你看完电影，你才会发现电影中的 '大老板'\"。\n故选：C。\n考查连词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-CYrWsNz-3163", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nTom，check your things ________ you set off to Beijing.Don't leave anything behind.（　　）\nA. until\nB. after\nC. before\nD. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆，出发去北京之前检查一下你的东西，不要留下任何东西。\nuntil\"直到\"；after\"在......之后\"；before\"在......之前\"；when\"当......的时候\"。根据Don't leave anything behind（不要留下任何东西）可知，出发去北京之前检查一下你的东西。\n故选：C。\n解答此题，需要结合题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-Pl2MCmi-3164", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共15分）\n_______ we got off the bus，we saw two men fighting against each other.（　　）\nA. As\nB. Because\nC. Although\nD. Since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我们我们下车时，就看见两个人打架。\nas\"当……时候，在……时候\"引导时间状语从句；because\"因为\"引导原因状语从句；although\"尽管，虽然\"表让步，引导让步状语从句；since\"自从；既然\"表从某个时间点或不太明显的原因，引导时间状语从句或原因状语从句。根据句意\"……我们下车，就看见两个人打架。\"可知，应用as表\"当……时候\"。\n故选：A。\n首先要理解和把握每个选项的词义和用法，然后根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-7nJXeOX-3165", "question": "六、单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n______he heard the little girl crying for help outside，he rushed out of the room.（　　）\nA.  So that\nB.  As soon as\nC.  Although\nD.  Unless", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他一听到小女孩在外面喊救命，他就冲出了房间。\nSo that以便；As soon as一......就......；Although虽然；Unless除非。根据句意可知，两个句子之间有时间关系，结合选项可知，用as soon as\"一......就......\"连接符合题意。\n故选：B。\n辨析选项中连词的意思和用法，理解题意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-yAYhmSB-3166", "question": "一、单项选择 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\n________ we grow older，we can take better care of ourselves.（　　）\nA. Although\nB. When\nC. So", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当我们长大后，我们可以更好地照顾自己。\nalthough尽管；when当……时；so因此。根据语境，可知是说当我们长大的时候。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-O9sRfnB-3167", "question": "五、 单项选择。 （每小题 1 分， 共 10 分）从 A 、B 、C 、D 四个选项中选出可以填入句中空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nI _______ many places of interest in Chongqing since I _______ here last year.（　　）\nA. visit；come\nB. visited；came\nC. have visited；came\nD. have visited；have come", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "自从我去年来重庆以来，我已经参观了许多名胜古迹。\n分析句式，题干是since引导的时间状语从句，其主句常用现在完成时态，从句用一般过去时态，因此第一空主句谓语应用have visited,表\"已经参观\"，第二空从句谓语应用came符合语境。\n故选：C。\n此题考查时间状语从句中since的用法，解答时要掌握since引导时间状语从句时，主从句谓语动词的时态，再根据语境及选项分析作答。"}
{"id": "rose-ood-xQpsMoA-3168", "question": "一、单项选择。从每小题所给的四个选项中，选出一个正确答案。（15 分）\n-Peter，how long have you been in the ice skating club？\n-Not long.I didn't join the club______I enjoyed the 2022 Beijing Winter Olympics.（　　）\nA. when\nB. until\nC. unless\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--彼得，你在滑冰俱乐部多久了？\n--没多久。直到我享受了2022年北京冬奥会，我才加入这个俱乐部。\nwhen当......时候；until直到；unless除非；after在......之后。not...until...\"直到......才\"固定搭配。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-V8Iwby9-3169", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共15题， 每题1分， 共15分。每题只有一个正确选项）\nIt won't be long_____we leave our junior middle school.（　　）\nA. because\nB. until\nC. before\nD. though", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不久我们就要离开初中了。\nbecause因为，until直到，not...until直到……才，before之前，though尽管，结合句意，判断不久我们就要离开初中了。用before。\n故选：C。\n掌握连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-FLjqmJc-3170", "question": "四、单项选择（共10小题，计10分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案。\nI lost my bicycle somewhere yesterday，I looked for it_______but couldn't find it_______.（　　）\nA. everywhere；everywhere\nB. anywhere；nowhere\nC. everywhere；anywhere\nD. anywhere；anywhere", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我昨天把自行车丢在什么地方了，我到处找，但到处都找不到。\nnowhere无处；anywhere任何地方，用于否定句或问句；everywhere到处。根据句意可知 \"我到处找（它）但是在任何地方都找不到（它）\"，anywhere用于否定句和疑问句中。\n故选：C。\n掌握代词用法是解题关键。"}
{"id": "rose-ood-qS6yxat-3171", "question": "一、I. 单项选择（每小题1 分， 共10分）从每小题所给的A，B， C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项\n--Can we have a day off tomorrow？\n--Every day is a workday ___________ the work is done.（　　）\nA.  if\nB.  till\nC.  after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—我们明天可以放一天假吗？\n—每天都是工作日，直到工作做完为止。\nA.if如果；B.till直到......；C.after在......之后。根据Every day is a workday...the work is done.（每天都是工作日......工作做完）可知，此处指的是\"直到\"工作做完才可以放假。\n故选：B。\n根据上下文逻辑选择恰当连词。"}
{"id": "rose-ood-ikauvND-3172", "question": "一、选择题（共20小题，每小题1分，满分20分）\nEddie was sleeping _____Millie was reading a magazine.（　　）\nA. until\nB. while\nC. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "埃迪正在睡觉，然而米莉正在看杂志。\nuntil直到；while当...的时候，然而；before在...之前；都引导时间状语从句。根据句意和从句Millie was reading a magazine是过去进行时可知，要用while引导时间状语从句，其它选项语意不通。\n故选：B。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-Qu4Dili-3173", "question": "五.单项选择（每题1分，共10分）\nTime waits for no man.But some people won't realize the importance of time______it's gone.（　　）\nA. as\nB. since\nC. when\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "时间不等待人，但有些人直到时间消逝，才会意识到时间的重要性．\nA作为；B自从；C当…的时候；D直到．根据句意\"时间不等待人，但有些人直到时间消逝，才会意识到时间的重要性．\"可知要填\"直到\"．而且固定用法not…until \"直到…才\"．ABC三项都不符合．\n故选：D．\n考查从属连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-6BdEIik-3174", "question": "五、 单项选择（每小题 1 分，共 10 分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n_________ visits Shanxi，he will admire the Pingyao ancient city to learn the wisdom of Chinese.（　　）\nA. Wherever\nB. Whoever\nC. Whenever", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "无论何时去山西，他都会赞叹平遥古城，学习中国人的智慧。\nA．Wherever无论哪里  B．Whoever无聊谁  C．Whenever无论何时。根据...visits Shanxi，he will admire the Pingyao ancient city to learn the wisdom of Chinese，可知是指：无论何时去山西，他都会赞叹平遥古城，学习中国人的智慧。\n故选：C。\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-EL551yy-3175", "question": "一、 单项选择： 本题共有10个小题， 请从每个小题的四个选项中， 选出一个最佳答案。\nHe knew nothing about the news ____________ his friend told him.（　　）\nA. because\nB. until\nC. since\nD. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到他的朋友告诉他，他才知道这个消息。\n直到他的朋友告诉他，他才知道这个消息。根据题意，可用\"not...until（直到...时候才...）\"来连接本句，因为前面的主句中\"nothing\"是否定代词，其中含有\"not\"。\n故选：B。\n本题的关键是弄清楚\"not ...until...（直到...时候才...）\"。"}
{"id": "rose-ood-EnoGIWV-3176", "question": "笔试部分（100分）Ⅳ．选择填空（共15分，每小题1分）\nIt's a good habit to wash your hands ________ you have meals.（　　）\nA. unless\nB. while\nC. when\nD. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "吃饭之前洗手是个好习惯．\n根据设空处前面的wash your hands可以推测整个句子的意思是\"吃饭之前洗手是个好习惯．\"表示\"在…以前\"用before；故选：D。\n联系前后语境，在准确把握前后句关系的基础上，先推测出大体句意；再结合关键词利用其固定用法选出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-Zyr2t7L-3177", "question": "三、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Excuse me. Where is the nearest hotel？\n-Just go down this road ____you see a library. It's across from it.（　　）\nA. until\nB. because\nC. however\nD. though", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-打扰下．最近的宾馆在哪里？-沿着这条路往下走直到你看见一个图书馆．宾馆就在它的对面．\nA表示直到，引导时间状语从句．B表示因为，引导原因状语从句．C表示不管怎么样，D表示虽然，都可引导让步状语从句．根据题干可知沿着这条路往下走直到你看见一个图书馆，宾馆就在它的对面，则应用until．\n故选：A．\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-ood-8lJqWrM-3178", "question": "单项选择。（15分）\nI have strict family rules.I must read a book__________ I can watch TV.（　　）\nA. before\nB. when\nC. so\nD. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我有严格的家规。我可以先读书才能看电视。\nbefore在……之前；when当……时候；so因此；because因为。根据I can watch TV\"我可以读书\" 可知，此处是before引导的时间状语，先读书再看电视。\n故选：A。\n考查连词的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-NP5mwPw-3179", "question": "六、选择填空。A.从以下各题的A、B、C选项中选出正确答案（共10小题，每小题1分，计10分）\n—Do you watch the successful launch（发射） of Shenzhou-14 spaceship on June 5th？\n—Yes,of course!I turned on the television______ the live（直播） program started.（　　）\nA. as far as\nB. as long as\nC. as soon as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—6月5日神舟十四号飞船发射成功，你看了吗？\n—是的当然！直播节目一开始，我就打开了电视。\nA.和...一样远；B.只要；C.一...就；问句句意为：6月5日神舟十四号飞船发射成功，你看了吗？结合答语\"是的当然\"和选项，可确定答语第二句句意为：直播节目一开始，我就打开了电视。故选项C符合题意。\n故选：C。\n分析各选项的意思，结合句意确定连词。"}
{"id": "rose-ood-4t6iiRe-3180", "question": "六、选择填空。A.从以下各题的A、B、C选项中选出正确答案（共10小题，每小题1分，计10分）\n—I think it's important to be well- prepared   ______  you are in a bad situation.\n—Yes.We should\"Save for a rainy day（未雨绸缪）\".（　　）\nA. when\nB. after\nC. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—我认为在你处于糟糕的情况之前做好充分的准备是很重要的。\n—是的。我们应该\"未雨绸缪\"。\nA．什么时候；B．在...之后；C．在...之前；根据下文We should\"Save for a rainy day（未雨绸缪）\".\"我们应该\"未雨绸缪\"。\"可知上文句意为：我认为在你处于糟糕的情况之前做好充分的准备是很重要的。故连词使用before。\n故选：C。\n分析各选项的意思，结合句意确定连词。"}
{"id": "rose-ood-FEv4jAq-3181", "question": "第二部分英语知识运用（共两大题，满分10分） v.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C. D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—Have you known about the two mascots （吉祥物） of the Beijing Winter Olympics and Paralympics？\n—Of course，Bing Dwen Dwen is a panda covered in a layer of ice __________ Shuey RhonRhon is a red lantern（灯笼）with snow on it.（　　）\nA. since\nB. while\nC. until\nD. as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你知道北京冬奥会和残奥会的两个吉祥物吗？\n--当然，冰墩墩是一只被冰层覆盖的熊猫，而雪容融是一个红色的灯笼，上面有雪。\nsince自从；while在......期间、而；until直到；as当......时候。根据Bing Dwen Dwen is a panda covered in a layer of ice...Shuey RhonRhon is a red lantern with snow on it.\"冰墩墩是一只被冰层覆盖的熊猫，......雪容融是一个红色的灯笼，上面有雪。\"可知，表示对比，用while\"而\"。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rIS0quI-3182", "question": "Ⅱ.知识运用。（共二节，满分15分）第一节单项选择从题后所给的A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。（共15小题，每小题1分，共计15分）\n—I don't know when he will come tomorrow.\n一I will call you_______ he arrives（　　）\nA. so...that\nB. as soon as\nC. unless", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我不知道他明天什么时候来。\n--他一到我就给你打电话。\nso...that如此......以至于；as soon as一......就.....；unless除非。根据\"我不知道他明天什么时候来。\"可知，\"他一到我就给你打电话。\"用as soon as引导时间状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-KJCtP3X-3183", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n--Mike，what were your parents doing at 8：00 last night？\n--My mother was reading  ______ my father was playing computer games.（　　）\nA. while\nB. when\nC. unless\nD. as long as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--在昨天晚上8点钟，你的父母正在做什么，迈克？\n--我的妈妈正在读（书），而我的爸爸正在玩游戏．\nwhile 当…时候，而；when，当…的时候；unless，除非，如果不；as long as，只要；如果；根据两边的句子的句意，My mother was reading和my father was playing computer games的关系，可以推测两句之间是并列的关系，动作同时进行，且动作为延续性的动作，表示\"当A正在做…，B在做…\"，这里动词为延续性动作，while后接延续性动作的动词．\n故选A．\n掌握常用连词的区别，根据给出的句子的信息作出正确解答．"}
{"id": "rose-ood-Xw7ngM9-3184", "question": "一．单项填空（本题有10小题，每题1分，共10分）\n--Excuse me.Is it my turn now？\n--Not yet.Please wait on the chair ______your name is called.（　　）\nA. and\nB. until\nC. although\nD. since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-打扰一下，现在轮到我了吗？\n-还没有．请在椅子上坐着等，直到听见叫你的名字．\nand表示\"和\"；until表示\"直到…才\"；although表示\"虽然\"；since表示\"自从\"．\nuntil在肯定句中，后接一个时间点，表示到\"一个时间点\"，结束一种状态，因而动词为延续性动词．本句中时间点为--当你的名字被叫到的时候，要结束的状态是\"坐在椅子上等\"，意为\"坐在椅子上等，直到叫到你的名字\"．\n故选：B。\n本题考查并列连词．until 用于肯定句中，表示句子的动作一直持续到until短语所表示的时间为止，即表示动作的终点．一般可译为\"直到…时（为止）\"或\"在…以前\"．在这种用法中，句子的谓语动词必须是持续动词（非瞬间动词）．"}
{"id": "rose-ood-khP9qTp-3185", "question": "二、单项选择．（每小题1分，共20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\nJulie didn't leave her office______the police arrived.（　　）\nA. however\nB. whenever\nC. while\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "直到警察到了朱莉才离开办公室．\nhowever\"然而\"；whenever\"无论什么时候\"；while\"当…时候\"；until\"直到…\"．根据句子结构可知考查固定结构not…until…\"直到…才…\"．\n故选：D。\n连词的主要语法功能是起连接作用，表示句子前后一定的事理关系，所以完成此类题目时要注意句子的含义．"}
{"id": "rose-ood-ci5PrZN-3186", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题； 每小题1分， 满分15分）从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并标在答题卡相应位置。\n—Mary is crying in her room ________ she failed the exam.I told her to review all the notes，but she didn't listen.\n—As the saying goes， \"Experience must be bought.\" People can only learn the lesson after they experience it themselves.（　　）\nA. before\nB. because\nC. unless\nD. but", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--玛丽在房间里哭，因为她考试不及格。我让她复习所有的笔记，但她不听。\n--俗话说：\"吃一堑，长一智。\"人们只有在亲身经历之后才能学到教训。\nbefore在……之前；because因为；unless除非；but但是。根据\"Mary is crying in her room\"与\"she failed the exam\"可知没通过考试和在房间哭是因果关系，空格处表示原因。\n故选：B。\n分析连词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-ur1AgQZ-3187", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题； 每小题1分， 满分15分）从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并标在答题卡相应位置。\n—Mom，I'm already 11 years old.Can I ride a shared bike？\n—No.You're not allowed to do that _______ you are 12.（　　）\nA. when\nB. after\nC. until\nD. as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--妈妈，我已经11岁了。我可以骑共享单车吗？\n--不。你到12岁才允许骑。\nwhen当……时候；after在……之后；until直到；as因为，根据Mom，I'm already 11 years old.Can I ride a shared bike？No.可知11岁不能骑，12岁才能骑，not…until…\"直到……才……\"，固定搭配。\n故选：C。\n分析连词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-oxCogPJ-3188", "question": "一、单项选择（共10分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n______the teacher came in，the students were talking loudly.（　　）\nA. Although\nB. While\nC. When\nD. Because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当老师进来时，学生们正在大声说话.\nA尽管，B.当..时候，后面要加过去进行时，C.当...时候，后面要接一般过去时态，D.因为，题干后面是过去进行时。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-7PGMMdr-3189", "question": "Ⅱ.单项选择。（共15小题；每小题1分， 满分15分））\nMy mother didn't wear her helmet （头盔） while riding her e-bike ________she was fined by a policeman.（　　）\nA. until\nB. after\nC. since\nD. whenever", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "直到我妈妈被警察罚款她才在骑电动自行车的时候戴头盔。\nA表示直到，B表示在……之后，C表示自从、既然，D表示无论何时。根据题干可知直到我妈妈被警察罚款她才在骑电动自行车的时候戴头盔，则此处应用until，not…until表示直到……才……。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-D1ex375-3190", "question": "Ⅵ.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nJust now，the managers kept arguing about the problem __________ they agree with each other.（　　）\nA. when\nB. although\nC. unless\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "刚才，经理们一直在争论这个问题，直到意见一致为止。\nwhen当……时；although尽管；unless除非；until直到。根据\"the managers kept arguing about the problem __________ they agree with each other\"可知，此处指经理们一直在争论这个问题，直到意见一致为止。\n故选：D。\n正确辨析几个连词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-ood-LitpOmc-3191", "question": "五、 Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nJane didn't understand what the paragraph meant________you explained it in detail.（　　）\nA. that\nB. if\nC. until\nD. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到你详细解释，简才明白这段话的意思。\nA.没有具体意义；B.是否；C.直到；D.因为。根据句意：直到你详细解释，简才明白这段话的意思。考查句型not...until...直到……才……\n故选：C。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-6bLYnFC-3192", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\nIt is said that Zhang Sanfeng created tai chi（太极） ________ he had watched a fight between snake and a bird.（　　）\nA. until\nB. after\nC. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "据说，张三丰在观看了蛇与鸟的搏斗后创造了太极拳。\nuntil直到；after在……之后；when当……时。根据\"Zhang Sanfeng created tai chi（太极）…he had watched a fight between snake and a bird\"可知，在观看了蛇与鸟的搏斗后创造了太极拳。\n故选：B。\n辨析选项中连词的意思和用法，理解题意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-1v2V4Zl-3193", "question": "Choose the best answer选择最恰当的答案. \n I won't take any action ______I get all the useful information.（　　）\nA. because\nB. when\nC. until\nD. as soon as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "直到我得到所有有用的信息之前，我才会采取行动。\nA.因为；B.当……时；C.直到；D.一......就......，根据I won't take any action ______I get all the useful information.可知是指直到我得到所有有用的信息之前，我才会采取行动。not...until直到……才……\n故选：C。\n熟悉连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-QFGhVcz-3194", "question": "单项填空（本大题共15小题）\nTeenagers don't learn any life skills ___________they go to college.（　　）\nA. until\nB. since\nC. while\nD. as soon as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "青少年直到上大学才学会一些生活技能。\nuntil\"直到\"，not...until\"直到....才\"；since\"自从\"；while\"于此同时\"；as soon as\"一...就\"。根据题干，可知句意为：青少年直到上大学才学会一些生活技能。\n故选：A。\n掌握不同选项的词义和用法，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-faMLIqd-3195", "question": "一、单项选择（共10小题； 每小题1分，满分10分）\n-Online classes has made me feel tired these days.\n-But a small tree won't grow into a big tree______it experiences lots of winds and rains.（　　）\nA. if\nB. because\nC. when\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-这些天来，网络课让我感到很累。\n-但是一棵小树在经历了很多风雨之后才会长成一棵大树。\nif如果；because因为；when当……时候；until直到……。根据it experiences lots of winds and rains\"一棵小树经历了很多风雨\"可知，此处是\"一棵小树在经历了很多风雨之后才会长成一棵大树\"，not...until...\"直到……才……\"，\n故选：D。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-iNuoiCm-3196", "question": "一. 单项选择（每小题1分，共25分）\nHe became a famous scientists a few years _______ he graduated from the university.（　　）\nA. after\nB. before\nC. until\nD. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他大学毕业几年后就成了著名的科学家。\nA在……之后；B在……之前；C直到……；D当……时候；结合语境可知，先从大学毕业，然后成为了著名的科学家。此时连词after符合语境。\n故选：A。\n先理解句意，再分析选项，最后综合得出答案。"}
{"id": "rose-ood-bMvjBXf-3197", "question": "二、V．单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n— Tom，what's your reason for being late for school this time？\n— I thought I could arrive on time.But the bus started moving_______ I could get on it.（　　）\nA. after\nB. until\nC. while\nD. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—汤姆，你这次上学迟到的原因是什么？\n—我以为我能准时到达。但在我上车之前，车就开动了。\nafter在......之后；until直到；while当......时候；before在......之前。根据 Tom，what's your reason for being late for school this time？（汤姆，你这次上学迟到的原因是什么？）I thought I could arrive on time.（我以为我能准时到达。）和But可知，在我上车之前，车就开动了，因此选before。\n故选：D。\n做这类题，要注意分析题干和选项信息，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-saR0pDJ-3198", "question": "I. 选择填空 （15 分）i） 根据句意，选择与划线部分意思最接近的选项，并在答题卡选择题答题区将相应的字母 编号涂黑。（共 15 小题，每小题 1 分）\n— Could you ask Tom to call me at eight tonight？\n— OK.I_______when he________back.（　　）\nA. will let him know；will come\nB. let him know；will come\nC. let him know；comes\nD. will let him know；comes", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你可以让汤姆今天晚上八点给我打电话吗？\n--好的。当他回来的时候我会让他知道。\nwhen引导的时间状语从句，从句用一般现在时，he后谓语动词用第三人称单数形式，主句用一般将来时，谓语动词为will +动词原形的形式。\n故选：D。\n分析时间状语从句的时态，根据主语选择正确的谓语动词形式。"}
{"id": "rose-ood-wdhDEG6-3199", "question": "单项填空 （本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nBefore you get off the bus，you should wait______it has stopped.（　　）\nA. until\nB. but\nC. because\nD. so", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在你下车之前，你应该等到公共汽车直到它停下来。\nuntil\"直到\"；but\"但是\"；because\"因为\"；so\"所以\"。根据\"it has stopped\"可知在你下车之前，你应该等到公共汽车直到它停下来。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-ILw4DQ1-3200", "question": "二、单项选择（本大题共10小题，每小题1分，共10分）在每小题的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答题卡上对应的选项涂黑。\nMary was drawing _______ the phone rang.（　　）\nA. when\nB. while\nC. as\nD. then", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "电话铃响时，玛丽正在画画。\nwhen当...的时候，引导时间状语从句，从句用一般现在时或一般过去时；while当...的时候，引导时间状语从句，从句用现在进行时或过去进行时；as由于，引导原因状语从句；then那么，接着，是副词。根据句意和语法可知，要用when引导时间状语从句。\n故选：A。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-tXmlNA4-3201", "question": "笔试部分VI.单项选择。\n The telephone rang______Miss Green was cooking in the kitchen.（　　）\nA.  while\nB.  after\nC.  because\nD.  although", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当格林小姐正在厨房做饭时，电话铃响了。\nA当......时；B在......之后；C因为；D尽管。分析句式，题干是一个复合句；根据语境，主句动作rang发生时，从句动作was cooking正在进行，这里指主从句动作是同时发生的，设空处意为\"当……时\"，应用while引导此时间状语从句。\n故选A。\n熟悉从属连词的基本用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-PiVqAT0-3202", "question": "六. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou never really understand a person_________you consider things from his point.（　　）\nA. until\nB. while\nC. because\nD. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你永远不会真正了解一个人，直到你从他的角度考虑问题。\nuntil直到；while在......期间；because因为；if如果。根据\"你永远不会真正了解一个人，......你从他的角度考虑问题。\"可知，应该是\"直到\"，用until引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ofWZlb4-3203", "question": "Ⅱ.单项选择（共15分，每小题1分）从所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nYou can choose to listen to some soft music______  you feel nervous.（　　）\nA. because\nB. while\nC. when\nD. although", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当你感到紧张时，你可以选择听一些轻柔的音乐。\nbecause因为；while在......期间（从句通常用延续性动作）；when当......时候；although虽然。根据\"你感到紧张......，你可以选择听一些轻柔的音乐。\"可知，应该是\"当......时候\"，从句表示状态，用when引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-97FzrZC-3204", "question": "基础知识单项选择。\n--May I go and play with Dick，Mum？\n--No，you can't go out______your homework is being done.（　　）\nA. as\nB. until\nC. before\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--妈妈，我可以和迪克一起玩吗？\n--不，你直到做完作业才能出门。\nA.as当...时，引导时间状语从句；B.until直到，引导时间状语从句；C.before在...之前，引导时间状语从句；D.after在...之后，引导时间状语从句。根据句意：你直到做完作业才能出门。由空前的can't考虑用until引导时间状语从句，构成固定句型not...until...，意为\"直到...才...\"。\n故选：B。\n对于此种题型，要辨清每个选项的意义，方能正确答题。"}
{"id": "rose-ood-yXdcweO-3205", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\n-It's late.I have to go now.\n-Oh,it's raining heavily.You'd better stay here ___________ it stops.（　　）\nA. if\nB. when\nC. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--很晚了。我得走了。\n--哦，雨下得很大。你最好呆在这儿直到它停下来。\nif如果；when当......时候；until直到。根据\"雨下得很大。\"可知，你最好呆在这儿\"直到\"它停下来。用until引导时间状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-xjaRpD2-3206", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）\n—Was David's father talking on the phone______he was doing his homework？\n—Yes，he was.（　　）\nA. before\nB. after\nC. until\nD. while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--大卫做作业时，他父亲在打电话吗？\n--是的，他是。\nbefore在......之前；after在......之后；until直到；while在......期间。主从句都是过去进行时态，while引导的时间状语从句，表示两件事情同时进行。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Ivbv8WC-3207", "question": "三、语法选择（本大题有10小题，每小题1分，共10分）\n-Betty，call me______you get home.\n-I will，Grandma.（　　）\nA. though\nB. as soon as\nC. since\nD. as long as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--贝蒂，你一到家就给我打电话。\n--我会的，奶奶。\nA.虽然，B.一……到，C.自从，D.只要，结合句意，--贝蒂，你____到家给我打电话。--我会的，奶奶。可知空格处含义为\"一……就\"。\n故选：B。\n分析选项的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-8bwKwA8-3208", "question": "Ⅱ.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\nI didn't know the reason ______ my sister told me.（　　）\nA. until\nB. after\nC. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "直到我姐姐告诉我，我才知道原因。\n结合选项分析句式，题干是一个状语从句；根据语境，设空处应用固定结构\"not...until...\"，表\"直到……才……\"，常与非延续性动词连用。B项表\"在……之后\"，C项表\"因为\"；均不符合题意。\n故选：A。\n此题考查固定结构\"not...until...\"的用法，解答时，要分析语境判断所设空处所表达的含义，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-l78VkNz-3209", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A.B.C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Because of the Double Reduction Policy （双减政策），students go home ________ they finish their homework at school.\n—Sure.As a parent of a Grade 9 student，I don't feel so tired as before.（　　）\nA. before\nB. while\nC. since\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--由于双减政策，学生在学校完成作业后回家。\n--当然。作为一名九年级学生的家长，我不再像以前那么累了。\nbefore在......之前；while在......期间；since自从；after在......之后。根据Because of the Double Reduction Policy\"由于双减政策\"可知，学生们在学校完成作业\"之后\"回家。填after。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-uamrDCx-3210", "question": "二、单项填空 （本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe are going to visit a friend in Chongqing and we'll stay there______the holiday is over.（　　）\nA. while\nB. until\nC. so\nD. since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们要去拜访重庆的一位朋友，我们将在那里一直呆到假期结束。\nwhile当...的时候；until直到；so因此；since自从；根据\"We are going to visit a friend in Chongqing and we'll stay there\"可知，我们要去拜访重庆的一位朋友，我们将在那里一直呆到假期结束，因此选until。\n故选：B。\n本题考查时间状语从句，要注意分析选项，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-uxjTKgJ-3211", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出能填入句中空白处的最佳答案。\n-What were you and your parents doing ________it began to rain last night？\n-I was doing my homework______ my parents were having dinner with their friends outside.（　　）\nA. while，when\nB. while；while\nC. when，while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-昨晚开始下雨的时候，你和你父母正在做什么？\n-当我父母和他们的朋友在外面吃饭时，我正在做家庭作业。\nwhile引导延续性动词，when既可以引导延续性动词也可以引导短暂性动词。根据题干，可知began是短暂性动词，第一空用when；were having是延续性动词，通常用while。\n故选：C。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-xhjgJue-3212", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出能填入句中空白处的最佳答案。\nThe little girl didn't stop crying______ she found her mother.（　　）\nA. while\nB. because\nC. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "小女孩直到找到妈妈才停止哭泣。\nwhile当……时候；because因为；not...until...\"直到……才\"，固定搭配。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-yPZYNLg-3213", "question": "第一节 单项选择（共15小题；每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。\nYesterday she didn't watch TV_____she finished her homework.（　　）\nA. while\nB. after\nC. if\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "昨天她直到做完作业才看电视。\nwhile当...的时候，引导时间状语从句；after在...之后，引导时间状语从句；if如果，引导条件状语从句；until直到，引导时间状语从句，not...until...\"直到...才...\"，是固定短语。根据主句she didn't watch TV可知，要用until引导时间状语从句，其它选项语意不通。\n故选：D。\n掌握不同选项的词义和用法，结合题干，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-6kJ55F6-3214", "question": "二、单项填空 （共10小题；每小题1分，满分10分）\n—I didn't know you could make such delicious moon cakes.\n—I learned it from my mum______________I stayed at home this Mid- autumn Festival.（　　）\nA. until\nB. when\nC. since\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—我不知道你能做这么好吃的月饼。\n—在今年中秋节待在家里的时候，我从我妈妈那里学的。\n考查时间状语从句。until直到；when当……时候；since自从；after在……之后。根据句意\"……今年中秋节待在家里……，我从我妈妈那里学的。\"可以应用when。\n故选：B。\n首先要理解和把握每个选项的词义和用法，然后根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-ONW7aRu-3215", "question": "第一部分选择题Ⅰ.单项选择。从下列各题的备选答案中选出一个最佳答案。\n It is necessary to ask your parents or teachers for some advice_____you make the final decision.（　　）\nA.  because\nB.  unless\nC.  before\nD.  after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在你做最终决定之前，向你的父母或者老师寻求一些建议是有必要的。\nA.因为，引导原因状语从句；B.除非，如果不，引导条件状语从句；C.在……之前，引导时间状语从句；D.在……之后，引导时间状语从句；根据动作发生的先后顺序可知，本题是指在做决定之前，要向父母或者老师寻求建议，应选择before；\n故选：C。\n熟记常考连词的含义，结合句意合适选择。"}
{"id": "rose-ood-dX4g0A7-3216", "question": "一．单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）\n-It's too late.I have to go now.\n-Oh，it's raining heavily outside.You'd better wait here_________it stops.（　　）\nA. until\nB. since\nC. though", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——太晚了。我得走了。\n——哦，外面雨下得很大。你最好在这里等等直到雨停。\nA直到；B自从；C虽然，即使。分析题干，可知外边在下雨，建议对方等待雨停，应该使用until，表示\"直到……\"。\n故选：A。\n情景类选择题，应结合上下文语境和选项，具体问题具体分析，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-W4rnaaf-3217", "question": "六、选择填空。A.从以下各题的 A、B、C三个选项中选择正确答案。\n We should return the books to the library _________ we finish reading them.（　　）\nA.  as soon as\nB.  so that\nC.  unless", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们一看完这些书就应该马上把它们还给图书馆。\n as soon as一……就……；so that以便、为了；unless除非。根据句意可知，应是我们一看完这些书就应该马上把它们还给图书馆。\n故选：A。\n考查时间状语从句。根据句意和选项做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-cepqYAQ-3218", "question": "Ⅱ. 单项选择。（每小题1 分， 共 10 分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案， 并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe readers will not know the ending of the story _______ they finish the last page.（　　）\nA. after\nB. until\nC. if\nD. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到读完最后一页，读者才会知道故事的结局。\nA．after在……之后；B．until直到；C．if是否；D．when当……时。根据题干，可知是指 直到读完最后一页，读者才会知道故事的结局。not...until...直到……才……\n故选：B。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-yvg8STm-3219", "question": "单项选择 （本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该选项涂黑。\n--- How about taking the underground to the city center？\n--- Good idea.I've never taken the new underground ________ it came into use.（　　）\nA. when\nB. before\nC. after\nD. since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--乘地铁到市中心怎么样？\n--好主意。新地铁投入使用以来，我还从来未坐过。\nwhen何时；before在...以前；after在...以后；since自从...以来。根据观察题干是主从复合句，含有一个时间状语从句。主句使用的是现在完成时，从句使用的是一般过去时。根据 it came into use的意思可知答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查时间状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-9N53SCk-3220", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nI'm sure dreams don't work______you do.（　　）\nA. until\nB. if\nC. when\nD. since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我确定，直到你去做，梦想才会实现的。\nuntil直到……；if如果；when当……时候；since自从。根据dreams don't work可知，此处是\"直到你去做，梦想才会实现的\"，not...until...\"直到……才……\"。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-71RqMwX-3221", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nWe'll have a party to celebrate the prize _________ we win the basketball match.（　　）\nA. before\nB. in\nC. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在我们赢得篮球比赛后，我们将举行一个庆祝活动。\nbefore\"在...之前\"，为连词；in\"在...的里面\"；after\"在...之后\"，为连词。根据We'll have a party to celebrate the prize可知，在我们赢得篮球比赛后，我们将举行一个庆祝活动。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法，结合题干，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-GT0aC5V-3222", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n— Tommy，you've never take a trip alone.I am kind of worried about you!\n— Take is easy，Mom.__________ I arrive in Huangshan Mountain，I will make a phone to you.（　　）\nA. As if\nB. Even though\nC. As soon as\nD. Now that", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---汤米，你从来没有独自旅行过。我有点担心你！\n----放心，妈妈。我一到黄山，就给你打电话。\nas if好像，even though即使，as soon as一……就，now that既然。根据句意我们一到黄山就给你打电话，as soon as一……就……引导时间状语从句。\n故选：C。\n掌握不同连词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-y95ejRL-3223", "question": "V.单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分）\nYou never know what it feels like______you try something.（　　）\nA. if\nB. until\nC. while\nD. though", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你永远不知道这是什么感觉，直到你尝试。\n结合语境可知句意：你永远不知道这是什么感觉，直到你尝试。if如果；while当……时候；though虽然，其他选项代入均不通顺。\n故选：B。\n本题考查时间状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-Ym3WMQb-3224", "question": "五、单项选择，从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将符合题意的选项用 2B 铅笔涂在答题卡的相应位置上。（每小题1分，共10分）\n- Shiyan is trying to build the civilized city（文明城市）.\n- Yes， when we cross the street we must wait ________ the traffic lights turn green.（　　）\nA. until\nB. as long as\nC. as soon as\nD. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-十堰正在努力建设文明城市．\n-是的，当我们过马路时，我们必须等到红绿灯亮了．\n考查从属连词．until引导时间状语从句，意思是\"直到\"，as long as引导条件状语从句，意思是\"只要\"，if引导条件状语从句，意思是\"如果\"，as soon as引导时间状语从句，意思是\"一…就…\"，结合句意\"当我们过马路时，我们必须等到红绿灯亮了．\"可知，此句是含有时间状语从句的主从复合句．\n故选：A。\n根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案．"}
{"id": "rose-ood-HsB27kw-3225", "question": "二、单项填空 （共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\n—Too much homework has made me tired these days，Mr Wang.\n—That's true.But a small tree won't grow into a big tree ________ it experiences lots of winds and rains.（　　）\nA. if\nB. because\nC. when\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--王老师，这些天作业太多让我很累。\n--确实。但是一棵小树要经历很多风雨才能长成大树。\nif如果；because因为；when什么时候；until直到。not...until\"直到......才......\"固定搭配。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-KCTl4GL-3226", "question": "选择填空从每题A 、B 、C 、D四个选项中， 选出一个最佳答案。 \n—How do you feel about _________ you are looking through the old pictures？\n—How time flies!（　　）\nA.  while\nB.  though\nC.  unless\nD.  until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "— 当你翻阅旧照片时，你有什么感觉？\n— 时间过得真快！\nwhile当……时候，从句通常使用进行时态；though尽管；unless除非，如果不；until直到……。根据\"How do you feel about…you are looking through the old pictures？\"可知是问翻阅老照片时的感觉，后句表示时间，应用while引导时间状语从句。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-UwmkvaE-3227", "question": "一、基础知识选择。（每小题 1 分，共25 分）\nWhen he______back，I______him the news.（　　）\nA. comes；will tell\nB. will come；will tell\nC. comes；tell\nD. will come；tell", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当他回来时，我会告诉他这个消息。\n这里When引导时间状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。第一个空，一般现在时态，用comes。第二个空，一般将来时态，用will tell。\n故选：A。\n掌握When引导时间状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-b1Ora4O-3228", "question": "一、基础知识选择。（每小题 1 分，共25 分）\nWhen she______a newspaper，grandma______asleep.（　　）\nA. read；was falling\nB. was reading；fell\nC. was reading；was falling\nD. read；fell", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当她正在读报纸的时候，奶奶睡着了。\nread a newspaper读报纸；fall asleep睡着。题干是一个含有时间状语从句的主从复合句。根据观察和分析可知从句应使用过去进行时，主句使用一般过去时，表示当一个动作正在进行的时候，另一个动作发生了。据此可知本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先根据句子结构和句意确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-ood-qVl8G2v-3229", "question": "一、单项选择，从A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。（每小题1分，共20分）\nMy father was reading ________ I was sleeping.（　　）\nA. while\nB. when\nC. before\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我睡觉的时候，父亲在看书。\nwhile在......期间；when当......时候；before在......之前；after在......之后。主句和从句都是过去进行时态，表示两个动作同时进行，用while引导时间状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TfO7J1A-3230", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白外的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nDon't worry，Mum.I'll call you ________ I get there.（　　）\nA. as soon as\nB. before\nC. though", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "别担心，妈妈。我一到那里就给你打电话。\nas soon as一……就；before在……之前；though虽然，尽管。根据语境\"Don't worry\"可知，这里表示\"我一到那里就给你打电话\"，所以用as soon as引导时间状语从句。\n故选：A。\n分析选项的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-IJpithZ-3231", "question": "VI.单项选项选出可以填入空白处的最佳选项。\nSally heard the doorbell ring ________ she was cooking.（　　）\nA. after\nB. since\nC. while\nD. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "萨莉正在做饭时听到门铃响了。\nafter在之后；since自从；while当……时；before在之前。根据\"Sally heard the doorbell ring …she was cooking\"可知，此处强调\"做饭\"和\"门铃响\"这两个动作同时发生，用while引导时间状语从句。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-2VzoH6h-3232", "question": "二、基础知识。VI.单项选择。\n- Do you remember Mrs.Li？\n- Yes.I can't forget that she always gave us help_____we met difficulties.（　　）\nA.  when\nB.  where\nC.  what\nD.  how", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你记得李老师吗？\n——记得。我忘不了她总是在我们遇到困难时给我们帮助。\nwhen在……时；where在……（某地）；what什么；how怎样。分析句子结构可知，we met difficulties（我们遇到困难）是从句，表明李老师给我们帮助的时间点，是在我们遇到困难时，因此要用when引导这个时间状语从句。\n故选：A。\n本题考查时间状语从句，需理解句意，判断句型，熟练掌握时间状语从句的引导词。"}
{"id": "rose-ood-vP9JxNL-3233", "question": "四、单项选择。（10分）\nSam，your cousin called you ______ you were having your online class.（　　）\nA. since\nB. until\nC. while\nD. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "萨姆，你上网课的时候你表哥给你打电话了。\n句意：萨姆，你上网课的时候你表哥给你打电话了。since（自从）；until（直到）；while（当...时候）；if（入如果），根据句意\"你上网课的时候\"，应填while。\n故选：C。\n本题考查状语从句的关系词的不同含义。"}
{"id": "rose-ood-ToHnbUw-3234", "question": "Ⅰ.单项选择。（15分）\n—Did you catch the train last night？\n—Yes，the train began to move _________ I got on it.（　　）\nA. though\nB. before\nC. as if\nD. as soon as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你昨晚赶上火车了吗？\n—是的，我一上车火车就开动了。\nthough即使；before在……之前；as if好像；as soon as一……就……。根据\"I got on it.\"及Yes，可知，此处\"as soon as\"符合语境，表示一上车火车就开动了。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-VUIPAYr-3235", "question": "一、单项选择（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择填入空白处的最佳选项。\nMy grandma didn't go to sleep ______ I got back home.（　　）\nA. where\nB. until\nC. while\nD. as soon as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到我回家奶奶才睡觉。\nuntil表示直到，while表示当……时候，as soon as表示一……就……。根据题干可知直到我回家奶奶才睡觉，其中not…until…表示直到……才……。。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-O1reECr-3236", "question": "二、单项选择（共20小题，每小题1分，共20分）\nHe will help his mom with the housework ________ he gets home after school.（　　）\nA. in order to\nB. so that\nC. as soon as\nD. unless", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他放学后一到家就帮助妈妈做家务。\n结合句意，表示他到家的时候，去帮助妈妈做家务。及选项：in order to为了；so that以便于；as soon as一……就……；unless除非。因此用as soon as引导时间状语从句。\n故选：C。\n熟悉从句的用法，根据句式特点解答即可。"}
{"id": "rose-ood-gmPAQaN-3237", "question": "五、单选题每小题1分，共10分请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nThe weather in Kunming is fine all year round，so you can go there for your Holiday_____you like.（　　）\nA. wherever\nB. whenever\nC. whatever", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昆明的天气一年四季都很好，所以你可以随时去那里度假。\nwherever\"无论哪里\"；whenever\"无论何时\"；whatever\"无论什么\"。根据\"The weather in Kunming is fine all year round\"可知昆明的天气一年四季都很好，所以你可以随时去那里度假。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-6Hp9k9G-3238", "question": "单项选择（10分）\nIn Chinese families， people won't start dinner___________the elders take their seats.（　　）\nA. after\nB. when\nC. because\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在中国家庭里，人们直到长辈坐下才开始吃饭．\nA． after在…之后  B． when当…是  C． because因为  D． until直到．根据题干，可知考查not…until…直到…才．句意是 在中国家庭里，人们直到长辈坐下才开始吃饭．\n故选：D．\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-XquOGK2-3239", "question": "二、选择填空（本大题共10小题，每小题1分，满分10分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—When are you going back home？\n—I' ll go back home_______ I finish my report.（　　）\nA. while\nB. although\nC. as soon as\nD. so that", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你什么时候回家？\n-我一完成报告就回家。\nA．while当……时；B．although虽然；C．as soon as一……就……；D．so that以便于。根据When are you going back home？可知问的是时间，as soon as引导时间状语从句。\n故选：C。\n熟悉时间状语从句用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-4oDlVfI-3240", "question": "四、单项选择 从 A、B、C三个选项中选择一个最佳答案填空。\nI think Gina told the truth because her face will turn red _____ she tells a lie （谎言）.（　　）\nA. as soon as\nB. even though\nC. ever since", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我认为吉娜讲实话了。因为她一撒谎脸就变红。\nas soon as一......就；引导时间状语从句；even though即使，引导让步状语从句；ever since自从......以来，引导时间状语从句。根据观察可知空格处使用as soon as，引导一个时间状语从句。主句用一般将来时，as soon as引导的时间状语从句使用一般现在时。\n故选：A。\n本题主要考查时间状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-XFwvy2L-3241", "question": "单项填空。（共8分，每小题1分）\n________ I got home，my sister was doing her homework.（　　）\nA. Though\nB. Because\nC. If\nD. When", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当我到家的时候，我的妹妹正在做家庭作业。\n句意：当我到家的时候，我的妹妹正在做家庭作业。Though尽管；Because因为；If如果；When当……时候。根据I got home，my sister was doing her homework（我回到家，我妹妹正在做作业。）可知，当我到家的时候，妹妹正在做作业，此处表示时间，应用连词When引导时间状语从句。\n故选：D。\n考查连词的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-wX0n3Zh-3242", "question": "V. Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（16分）\nSuddenly a car came and knocked him down _______he was riding a bike.（　　）\nA. when\nB. if\nC. because\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他正在骑自行车，突然一辆汽车来了，把他撞倒了。\nA.当……时候，B.如果，C.因为，D.之后，结合句意，____他骑自行车，突然一辆汽车来了，把他撞倒了。可知空格处词义为\"当……时候\"。\n故选：A。\n分析连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-Ar570q4-3243", "question": "二、单项填空（共10小题，每题1分，共计10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n—Hey!You can't cross the road now.You have to wait___________ the traffic lights turn green.\n—Oh，I'm sorry.（　　）\nA. until\nB. as soon as\nC. after\nD. while", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--嘿!你现在不能过马路。你必须等到交通灯变绿。\n--哦，我很抱歉。\nuntil直到；as soon as一...就...；after在...之后；while当...时候；根据\"You can't cross the road now.\"可知，你现在不能过马路。你必须等到交通灯变绿，因此选until。\n故选：A。\n本题考查时间状语从句，要注意分析选项，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-ood-HSIMwQc-3244", "question": "二、单项选择（共11小题；每小题1分，满分11分）\n______Nick got well，he went back to school.He didn't want to miss any more classes.（　　）\nA. Unless\nB. Whether\nC. So that\nD. As soon as", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "尼克一康复就回学校去了。他不想再缺课了。\nA．Unless除非  B．Whether是否  C．So that以便于  D．As soon as一……就……，根据题干，可知是指：尼克一康复就回学校去了。他不想再缺课了。选项D符合题意。\n故选：D。\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-rd8ieNP-3245", "question": "一、单项填空（8分）请阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\nI rushed into the house_______my mother was cooking in the kitchen.（　　）\nA. as\nB. before\nC. while\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当妈妈在厨房做饭时，我冲进了房子。\n分析句式，题干是一个复合句；根据语境，主句动作rushed发生时，从句动作was cooking正在进行，这里指主从句动作是同时发生的，设空处意为\"当……时\"，应用while引导此时间状语从句。干扰项A意为\"当……时\"，这时相当于\"随着、一边……一边……\"；B项意为\"在……之前\"；D项意为\"在……之后\"；均不符合语境。\n故选：C。\n此题考查状语从句的用法，解答时要先分析句式，再根据语境判断从句所表达的含义和用法，最后结合选项正确作答。同时需注意区分各选项的不同含义及用法。"}
{"id": "rose-ood-zZ9jMa2-3246", "question": "Ⅲ. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （15分）\nI was writing a letter at home ________ I heard a knock on the door.（　　）\nA. while\nB. when\nC. as\nD. but", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我正在家里写信，突然听到敲门声。\nABC选项都可表示当……时候，区别在于while从句通常是延续性动词，主从句都可用进行时态；when和as引导的从句通常是延续性或者非延续性动词，但如表示这时（突然）时，应用when。D表示但是。根据题干可知我正在家里写信，听到敲门声对我来说是很突然的，且heard是hear的过去式，非延续性动词，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-MookoJ6-3247", "question": "第二部分单项填空（10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出能填人空白处的最佳选项。（共10小题，每小题1分）\nYou never know________you try something.（　　）\nA. since\nB. until\nC. if\nD. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "直到你尝试后才能了解。\nsince自从...以来；until直到...才；if如果；when何时。根据观察和分析可知题干使用了not...until结构，意思是（直到....才...），本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项的意思和用法，再结合句子结构作答。"}
{"id": "rose-ood-0tNol2O-3248", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\nIt's not a good idea to go abroad on vacation now.We'd better wait ________ the pandemic （流行病） is over.（　　）\nA. if\nB. but\nC. until\nD. unless", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在出国度假不是个好主意。我们最好等到流行病结束。\nif表示如果；but表示但是；until表示直到；unless表示除非。根据题干中\"It's not a good idea to go abroad on vacation now.\"可知这里表示要等到流行病结束才能出国度假，所以用连词until，引导时间状语从句，符合题意。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉常见连词的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-GWYwCKW-3249", "question": "四、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--Were you reading in the library ______the rainstorm came yesterday？\n--Yes，I was so lucky.（　　）\nA. while\nB. when\nC. since\nD. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--昨天暴风雨来的时候你在图书馆看书吗？\n--是的，我很幸运。\nwhen，while都有\"当……时候\"的意思.when引导的句子常用一般时态，while引导的句子常用进行时态，后面是一般过去时态。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-p45lInQ-3250", "question": "二．. 单项选择 （ 每小题 1 分， 计 15 分）从每小题所给的三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案 。\nWe must stop and look both ways __________ we cross the streets.（　　）\nA. before\nB. until\nC. after", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们过马路前必须停下来向两边看。\nbefore在......之前；until直到；after在......之后。根据\"我们过马路......必须停下来向两边看。\"可知，应该是\"在......之前\"。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-fyghmMs-3251", "question": "二.单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\n--- I quarreled（吵架） with my mum last weekend and we don't talk with each other now.\n--- Oh，no.You should communicate with her _________ things become worse.（　　）\nA. when\nB. after\nC. before\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-上周末我和妈妈吵了一架，现在我们彼此不说话了。\n-哦，不。你应该在事情变得更糟之前和她沟通。\nA.当……时；B.在……之后；C.在……之前；D.直到。根据题干，可知是指-上周末我和妈妈吵了一架，现在我们彼此不说话了。-哦，不。你应该在事情变得更糟之前和她沟通。\n故选：C。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-l042KWg-3252", "question": "II. Choose the best answer （20分）\nMum told me， \"You can't go out and play ____________ you finish your homework.\"（　　）\nA. since\nB. if\nC. until\nD. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "妈妈告诉我：\"你要做完作业才能出去玩。\"\n考查时间状语从句。since\"自从\"引导时间状语从句；if\"如果\"引导条件状语从句；until\"直到\"引导时间状语从句；because\"因为\"引导原因状语从句。句中有否定词not，构成not……until结构，表示\"直到……才……\"。\n故选：C。\n首先要理解和把握每个选项的词义和用法，然后根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-ood-BttzewF-3253", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）A. 从以下各题的A、 B、 C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分； 计10分）\n---It's 10：00 a.m.I have to go now.\n---It's raining heavily outside.Don't leave______it stops. （　　）\nA. since\nB. until\nC. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--现在是上午10点，我得走了。\n--外面雨下得很大。别离开，直到它停下。\nsince自从；until直到；because因为。根据Don't leave\"别离开\"，及it stops\"它停下\"可知，应该是\"直到\"until。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-VuacXe4-3254", "question": "一、单项选择 \n---When can you hand in your paper，Helen ？\n---I'm sorry Professor.I'm afraid it will lake me two more weeks_____I finish it.（　　）\nA. before\nB. since\nC. after\nD. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——海伦你什么时候交上你的论文啊？\n——我很抱歉，教授。恐怕我还要两周时间完成它。\nbefore在......之前；since自从；after在......之后；when当......时候。根据语境，可知在完成之前还需要两周时间才能交上论文，因此before符合语境。\n故选：A。\n掌握时间状语从句的基本结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-7StsKe9-3255", "question": "六、基础知识（每小题1分，共15分）\nWhat was Jenny doing ______Linda was sleeping？（　　）\nA. where\nB. while\nC. who\nD. why", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "琳达睡觉时珍妮在干什么？\nwhere在哪里；while当......时候；who谁；why为什么。主从句都是过去进行时态，while引导的时间状语从句，表示两个动作同时进行。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-TrssTeK-3256", "question": "一、选择题\nIt was already five o'clock _________ we got home.（　　）\nA. when\nB. while\nC. because\nD. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们到家时已经五点钟了．\n根据句意：我们到家时已经五点钟了．A．当…时引导短暂性动词和延续性动词  B．当…时，引导短暂性动词  C．因为  D．如果．got home是短暂性动词，用when．\n故选：A．\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-kIGlKMM-3257", "question": "二、单选选择（每小题1分，共计10分）\nJohn______________ a doctor when he______________ up.（　　）\nA. is；grow\nB. is going to be；grow\nC. is going to be；grows\nD. is；growing", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "约翰长大后要当医生。\n根据句意和语法可知，主句表述的是将来的事情，要用一般将来时；时间状语从句用一般现在时代替一般将来时，主语是第三人称单数，谓语动词用第三人称单数形式。\n故选：C。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-D49fVGN-3258", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选顶中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nGrandma was tired.She fell asleep ________ she was reading a newspaper.（　　）\nA. although\nB. if\nC. while\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "奶奶累了。当她正在看报纸时，她睡着了。\nalthough虽然，引导让步状语从句；if是否/如果，引导宾语从句或条件状语从句；while当...的时候，引导时间状语从句；until直到..为止，引导时间状语从句。根据分析句子结构和句意可知空格处填while，引导一个时间状语从句，表示一个动作正在进行时（过去进行时），另一个动作发生了（一般过去时）。\n故选：C。\n本题主要考查时间状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-g03E0Hv-3259", "question": "四、 单项选择\nTom was playing under a tree__________ his sister was reading not far from him.（　　）\nA. while\nB. so\nC. after\nD. because", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当他的妹妹在离他不远的地方看书时，汤姆正在树下玩耍。\nwhile\"当...的时候\"，引导时间状语从句，主句和从句的时态都可以为过去进行时；so\"所以\"；after\"在...之后\"；because\"因为\"。根据题干，可知句意为：当他的妹妹在离他不远的地方看书时，汤姆正在树下玩耍。\n故选：A。\n掌握不同选项的意思和用法，结合题干，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-RJrDyef-3260", "question": "二、选择填空 （共15题；每小题1分，满分15分）\n—Mr.Brown was on the way home from work __________ a car hit him suddenly.\n—Oh，I'm sorry to hear that.（　　）\nA. while\nB. as long as\nC. when\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—布朗先生在下班回家的路上突然被一辆小汽车撞了。\n—哦，听到这个消息我很难过。\n考查时间状语从句。while当……时，引导的从句只能用延续性动词，后常跟进行时态；as long as只要；when当……时，后可跟非延续性动词，hit是非延续性动词。until直到……才。\n故选：C。\n考查时间状语从句。应牢记其用法，结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-nqj7d90-3261", "question": "二、选择填空（共5分，每小题0.5分）\nIn Chinese culture，the young won't start dinner ______ the elders take their seats.（　　）\nA. after\nB. though\nC. until\nD. when", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在中国文化里，年轻人要等长辈坐好以后才能开始吃饭。\nafter在...以后；though虽然；until直到...为止；when当...的时候。根据观察和分析可知题干使用了not...until句型结构，意思是\"直到...才...\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查时间状语从句的基本用法。"}
{"id": "rose-ood-zkAspGh-3262", "question": "二、单项填空 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答案写在答题卷相应的题号下面。（本大题共15分，每小题1分）\nIt was a long time ______ he came back home.I missed him very much.（　　）\nA. when\nB. while\nC. after\nD. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "过了很长时间他才回家。我非常想念他。\n句意：过了很长时间他才回家。我非常想念他。\"It is a long time before...\"结构的意思是：\"很久以后才...\"。\n故选：D。\n本题考查：。\"It is a long time before...\"结构的意思是：\"很久以后才...\"。"}
{"id": "rose-ood-7DLdXdd-3263", "question": "一．单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）\n--- Could you please tell me when Mr.Chen_______ ？\n--- I'm not sure.But I'll tell you when he________.（　　）\nA. will come，comes\nB. came，comes\nC. would come，will come", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你能告诉我陈先生什么时候来吗？\n-我不确定。但他来时我会告诉你的。\n根据题干，可知第一空是when引导宾语从句，时态是一般将来时will+动词原形；第二空是when引导时间状语从句，用一般现在时表将来。he接动词第三人称单数形式。\n故选：A。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-hMd86bh-3264", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）\n—I was so excited________I saw my teachers and classmates that I haven't seen for more than a month.\n—So were I.I miss them a lot.（　　）\nA. because\nB. when\nC. that", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我很兴奋，我看到了一个多月没见过的老师和同学。\n-我也是，我很想他们。\nA．because因为；B．when当……时；C．that没有具体意义。根据 题干，可知考查so...that...如此……以至于……\n故选：C。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-S5ziWky-3265", "question": "单项选择（每小题1分，共10分）\nPaul didn't go to bed _____ 12 p.m.last night.This morning he felt very tired and sleepy.（　　）\nA. after\nB. unless\nC. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "保罗昨晚直到12点才上床睡觉。今天早上他感到很累很困。\nA.在……之后；B.除非；C.直到。根据Paul didn't go to bed _____ 12 p.m.last night.可知是指保罗昨晚直到12点才上床睡觉。not...until...直到……才……\n故选：C。\n熟悉时间状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-n7gkGbP-3266", "question": "笔试部分Ⅵ. 单项选择。（共10小题；每小题1分， 计10分）选出可以填入空白处的最佳选项）\nMy boss is waiting for the report，so I can't leave here ______ I finish it.（　　）\nA. since\nB. until\nC. though\nD. if", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的老板正在等报告，所以我直到完成它才能离开．\nsince自从…以来，引导时间状语从句；until直到…才…，引导时间状语从句；though尽管，引导让步状语从句；if如果，引导条件状语从句；结合句意\"我的老板正在等报告，所以我直到完成它才能离开．\"可知，要填\"直到…才…\"．\n故选：B．\n考查从属连词．要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-f4iUnLw-3267", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nDear students，please check（检查）your answers carefully_________the test is over.（　　）\nA. after\nB. if\nC. when\nD. before", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "亲爱的同学们，在考试结束之前，请仔细检查你们的答案。\nafter在...之后；if如果；when当...的时候；before在...以前。空格后面的词语是the test is over（考试结束）可知，亲爱的同学们，在考试结束之前，请仔细检查你们的答案。\n故选：D。\n首先要掌握连词的意思以及用法，然后根据具体的题目，就可以做正确选择。"}
{"id": "rose-ood-P84SRPB-3268", "question": "二、基础知识（共15分）Ⅵ.单项选择 从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nTeenagers should do some housework_____they finish their homework.（　　）\nA. until\nB. but\nC. after\nD. unless", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "青少年应该在完成家庭作业后做些家务。\nuntil\"直到\"；but\"但是\"；after\"在...之后\"；unless\"除非，如果不\"。根据题干，可知句意为\"青少年应该在完成家庭作业后做些家务\"。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-6LkUD0G-3269", "question": "六、单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nDon't worry about me.I'll call you____ I get home.（　　）\nA. before\nB. while\nC. as soon as\nD. until", "knowledge": ["时间状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "别担心我，我一到家就给你打电话。\nbefore\"在...之前\"；while\"当...的时候\"；as soon as\"一...就\"；until\"直到\"。根据题干，可知句意\"别担心我，我一到家就给你打电话\"。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-Ag5eKJl-3270", "question": "二、基础知识（15 分））VI.单项选择 从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（10分）\nSome people think they may keep them to themselves______they have problems.（　　）\nA. though\nB. so\nC. if\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "有些人认为即使他们有问题，他们也可能会保守秘密。\nA.虽然；B.因此；如果，是否；D.直到。根据题干，可知是指有些人认为即使他们有问题，他们也可能会保守秘密。\n故选：A。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-vcftYvc-3271", "question": "Ⅰ.单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nNothing is difficult______ you put your heart into it.（　　）\nA. if\nB. though\nC. that\nD. so", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "世上无难事，只要肯登攀。\nif如果；though尽管；that那；so因此。根据Nothing is difficult，应该填if。\n故选：A。\n考查连词的辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-XEM978E-3272", "question": "选择填空单项选择：从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最住答条。（共10小题，每小题1分，共10分）\nKathy，you can go to the cinema ________ you come back before 10 o'clock tonight.（　　）\nA. when\nB. unless\nC. as long as\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "凯西，只要你今晚10点前回来，你就可以去看电影。\nA.当……时；B.除非；C.只要；D.直到。根据题干，可知是指凯西，只要你今晚10点前回来，你就可以去看电影。\n故选：C。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-8SLZAOE-3273", "question": "笔试部分Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe will go to the zoo，_____the weather is sunny on the weekend.（　　）\nA. if\nB. but\nC. after\nD. or", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果周末天气晴朗，我们就去动物园。\n分析句式，题干是一个复合句；根据语境，从句表条件，因此应用连词if作引导词，表\"如果\"符合语境。B项\"但是\"，C项\"在……之后\"，D项\"或者\"；均不符合语境。\n故选：A。\n此题考查条件状语从句的用法，解答时要先分析句式，再根据语境判断从句所表达的含义和用法，最后结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-W08A1Kj-3274", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nIf they ________ a party tonight，half the class ________.We have the final test tomorrow.（　　）\nA. have，come\nB. have，will come\nC. have，won't come\nD. will have，won't come", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果他们今晚有一个聚会，一半的学生都不会来。我们明天有期末考试。\n根据\"我们明天有期末考试\"可知应该是一半的学生都不会来参加聚会，排除A和B；If引导的条件状语从句，时态遵循主将从现的原则。\n故选：C。\n本题考查条件状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-sWvnVyu-3275", "question": "六、选择填空A、从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。\n______ you want，you will have many chances to say sorry to your parents after causing much trouble for them.（　　）\nA. As soon as\nB. As long as\nC. Even though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "只要你想，你有很多机会对你的父母说对不起，在为他们带来了很多麻烦之后。\n考查连词。根据句意，\"只要你想\"，as long as表示只要。\n故选：B。\n理解单词，了解句意，正确选出答案。"}
{"id": "rose-ood-clSkPLt-3276", "question": "二、第二部分语言知识运用（共两节，满分15分）第一节语法和词汇（共15小题；每小题1分，满分15分）\nYour dream will come true _______ you put your heart and soul into it.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. although\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你全身心投入到梦想中去，你的梦想将会实现．\nif意思\"如果\"；unless意思\"如果不\"；although意思\"虽然\"；until意思\"直到\"，句子\"Your dream will come true\"梦想实现的前提是如果全身心投入，故选：A。\n本题考查学生能否正确使用连接条件状语从句的连词，此题是很典型的考题，if连接表条件的从句，主句常是肯定句；unless连接表条件的从句，主句常是否定句；although在句中出现上下句是转折关系；until常和not连用，短语not…until…意思直到…才．"}
{"id": "rose-ood-I2uf5d4-3277", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-The air pollution is terrible.\n-It will be worse ________ we take action to protect the environment.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. until\nD. when", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-空气污染很可怕．\n-除非我们采取行动来保护环境，否则会变得更糟．\nif表示如果；unless表示除非；until表示直到…才；when表示当…时候．根据语境和句意除非我们采取行动来保护环境．\n故选：B。\n本题考查条件状语从句．if和unless引导的条件状语从句中，主句是一般将来时，从句用一般现在时代替一般将来时．"}
{"id": "rose-ood-4jm8w5q-3278", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案．\n______ we keep our hearts open，we can experience the happiness friendship brings us.（　　）\nA. Since\nB. If\nC. Unless\nD. Though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果我们能解放心灵，我们将会体验到我们周围的美好的友情．\nsince是由于的意思，if是如果的意思，unless是除非，如果不的意思，though是尽管的意思，据句子大意可知，如果能解放心灵，我们将会体验到我们周围的美好的友情，故选：B。\n本题考查的是并列连词的用法，要解决此类题目，一是要弄懂句子大意，二是要明白连词的意义和用法．"}
{"id": "rose-ood-BF8Dwln-3279", "question": "二、基础知识运用\nFather won't allow me to play outside_______ I wash up the dishes.（　　）\nA. if not\nB. if\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "句意：如果我不洗碟子，爸爸不允许我去外面玩．\nA．not需放在助动词后，所以if not 排除；\nB．if意思为\"如果\"或\"是否\"；\nC．unless意思为\"如果不，除非\"；\nD．because意思为\"因为\"用来解释原因；\n故选：C。\n本题考查连词辨析，在平时必须善于总结归纳．"}
{"id": "rose-ood-oSGusBP-3280", "question": "III.单项选择（共10小题，每小题1分，共计10分）\nYour spoken English will certainly improve ______ you practise it every day.（　　）\nA. though\nB. before\nC. if\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "句意：如果你每天练习的话，你的英语口语一定会改进的．\nA．though意思为\"尽管\"；B．before意思为\"在…之前\"；C．if 意思为\"如果\"；D．until意思为\"直到…\"．\n理解句意，可知后面的从句为条件状语从句，需由if引导，故选C．\n故选：C。\n本题旨在考查连词的词义辨析，在平时要记住连词的意思．"}
{"id": "rose-ood-IshSYDK-3281", "question": "二、请阅读下面各小题， 从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。（8分）\n—I really want to join the square dance.Can I learn the dance well？\n—Yes，Mom!Nothing is impossible （不可能） ________ you put your heart into it.（　　）\nA. as soon as\nB. as long as\nC. even if\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我真的很想参加广场舞。我能把舞学好吗？\n-可以的，妈妈！没有什么是不可能的，只要你用心去做。\nas soon as\"一...就\"；as long as\"只要\"；even if\"即使\"；unless\"除非，如果不\"。根据题干，可知句意\"没有什么是不可能的，只要你用心去做\"。\n故选：B。\n本题考查条件状语从句，需要根据题干和选项意思，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-OkPiG9Q-3282", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—Nobody can help us.\n—No.We will die______we try to save ourselves.（　　）\nA. if\nB. as soon as\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-没人能帮我们。\n-不。我们会死的，除非我们试图拯救自己。\nif是否；as soon as一……就……；because因为；unless除非。根据题干We will die______we try to save ourselves.可知是指我们会死的，除非我们试图拯救自己。\n故选：D。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-k4NOJCc-3283", "question": "单项选择 选择最佳答案。\n—It's really difficult for me to play the pipa.\n—Come on!You'll succeed______you give up halfway.（　　）\nA.  if\nB.  unless\nC.  though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-对我来说弹琵琶太难了。\n-加油！如果你不半途而废，你会成功的。\nA如果，引导条件状语从句。B如果不，除非，引导条件状语从句；C尽管，引导让步状语从句。根据句意\"你不半途而废\"可知此处是指成功的条件，用条件状语从句，且需用表示否定的连词。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-PNwivdS-3284", "question": "一、单项填空 （共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项\nIf you_____ careful，the knife _____ you.（　　）\nA. are not；cut\nB. are not；will cut\nC. will not；cut\nD. will not；will cut", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你不小心，这把刀会割到你。\n分析题干句式可知，为if引导的条件状语从句，要遵循主将从现，即：从句用一般现在时，主句用一般将来时。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-X9vT956-3285", "question": "II.单项选择。（每小题 1分，共 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n---Mum，can I visit the University Studio with my classmates tomorrow？\n---Sure.You can go ____ you come back by ten.（　　）\nA. as long as\nB. as early as\nC. as much as\nD. as far as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——妈妈，明天我可以和我的同学去参观大学演播室吗？\n——当然可以。只要你十点以前回来，你就可以去。\nas long as只要；as early as早在；as much as和……一样多；as far as就…而言。根据句意可知，应是只要你十点以前回来，你就可以去。\n故选：A。\n掌握条件状语从句的引导词，结合句意做出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-eIDhdVV-3286", "question": "V、单项选择（共20小题，每小题 1分，满分20分）\n You could not succeed___________you work hard.（　　）\nA.  after\nB.  unless\nC.  If", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非你努力，否则你不可能成功。\nafter之后；unless除非；if如果；句意：除非你努力，否则你不可能成功。\n故选：B。\n要求学生熟悉常见的连词含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-eWbPgFq-3287", "question": "一、单项选择（每小题1分，共51分）\nwe'll climb West Hills if it _____next Sunday.（　　）\nA. won't rain\nB. didn't rain\nC. rained\nD. doesn't rain", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果下周日不下雨，我们将爬西山。\n根据题干可知，if\" 如果\"是引导词，后跟从句，且主句\"we'll climb West Hills \"时态为一般将来时；if引导的条件状语从句，若主句是一般将来时，从句用一般现在时。故从句的时态为一般现在时态，且句意为：如果下周日不下雨；主语it 是第三人称单数，所以否定句要借助助动词doesn't ，故doesn't rain符合题意。\n故选：D。\n牢记条件状语中时态的考查方式。"}
{"id": "rose-ood-rZHeHzb-3288", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n Tom believes all the problems can be solved in the end________he works hard.（　　）\nA.  as soon as\nB.  as long as\nC.  as far as\nD.  as if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆相信只要他努力工作，所有的问题最终都能解决。\nA.一......就；B.只要；C.就…...而言；D.好像；\"Tom believes all the problems can be solved in the end\"意思为\"汤姆相信所有的问题最终都能解决\"；\"he works hard\"意思为\"他努力工作\"，前后两个句子是条件关系，故用as long as。\n故选：B。\n 分析个选项意思，结合句式和句意作答。"}
{"id": "rose-ood-YxN2PtX-3289", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）\nWe cannot have a better world to live in ________ we take care of the earth from now on.（　　）\nA. because\nB. although\nC. unless\nD. since", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不能有一个更好的世界生活，除非我们从现在开始照顾地球。\n考查连词辨析。A.because因为；B.although尽管；C.unless除非；D.since自从。根据\"We cannot have a better world to live in\"与\"we take care of the earth from now on\"可知，除非好好照顾地球，否则不能有一个更好的世界，unless引导条件状语从句，\n故选：C。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，找准疑问词，结合时态准确作答。"}
{"id": "rose-ood-8AarAGg-3290", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从 A、 B、 C、 D 中选出可以填入空白处的最佳答案。\n_________ I finish all my homework，I can't watch TV.（　　）\nA. If\nB. Unless\nC. When\nD. Because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非我完成所有的家庭作业，否则我不能看电视。\nif\"如果\"；unless\"除非\"；when\"当...时候\"；because\"因为\"。根据题干，可知句意\"除非我完成所有的家庭作业，否则我不能看电视\"。\n故选：B。\n本题考查条件状语从句，需要根据题干和选项意思，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-sYaLjIg-3291", "question": "Ⅰ.单项选择。（共10小题：每小题1分，共10分）\nIf my grandfather ______available，he ______ there another time.（　　）\nA. doesn't，will get\nB. doesn't，gets\nC. isn't gets\nD. isn't，will get", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果我的祖父不在，他以后会再去那里的。\n根据句意和语法可知，主句是一般将来时，条件状语从句用一般现在时，排除选项BC；available是形容词，前面要用be动词，不能用助动词does，再排除选项A。\n故选：D。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-vXcgjVe-3292", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nYou should（应该） see a doctor，__________you don't feel well.（　　）\nA. if\nB. and\nC. after\nD. before", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你感觉不舒服，你应该去看医生。\nif如果；and和；after在......之后；before在......之前。根据\"......你感觉不舒服，你应该去看医生。\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-QB0TYOk-3293", "question": "一、单项选择从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案．（15分）\nI think that studying in pairs or groups is necessary____you want to learn from each\nother in class.（　　）\nA. though\nB. until\nC. unless\nD. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我认为如果你想在课堂上互相学习，结对或小组学习是必要的。\nthough虽然，尽管，引导让步状语从句；until直到…时，引导时间状语从句；unless除非，如果不，引导条件状语从句；if如果，引导条件状语从句；根据句意，故选：D。\n此题考查连词辨析，此句从句与主句是假设关系．"}
{"id": "rose-ood-snaaVAL-3294", "question": "二、单项选择。从A、B、C三个选项中，选出最佳选项。（本大题共10小题。每小题1分，共10分）\nI____ playing basketball with my friends if I ____free this Saturday.（　　）\nA. will practice，am\nB. will practice，will be\nC. practice，will be", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果这星期六有空，我会和我的朋友去打篮球。\n句意：如果这星期六有空，我会和我的朋友去去打篮球。这是if引导的条件状语从句，在时态上，主句用一般将来时，从句用一般现在时。所以第一个空是will practice；第二个空用am。\n故选：A。\n理解句意，掌握条件状语从句中的时态，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-ood-cXzJkdQ-3295", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nWe'll go camping ______ the weather is fine.（　　）\nA. although\nB. so that\nC. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "只要天气好，我们就去露营。\n根据体干的意义和主句与从句的关系，We'll go camping我们就去露营，the weather is fine天气好，可知：后者是前者的条件，是条件关系。as long as只要，表示条件关系。\n故选：C。\n学会条件状语从句的关系词是做好本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-mFY0cBC-3296", "question": "Ⅲ、选择填空。（共10分，每小题1分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—I want to go to the concert.\n—Sorry，it's a personal concert.You can't go _______ you have the invitation.（　　）\nA. because\nB. if\nC. unless\nD. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我想去听音乐会。\n-对不起，这是个人演唱会。除非你收到邀请，否则你不能去。\nbecause\"因为\"；if\"如果\"；unless\"除非，如果不\"；though\"虽然\"。根据it's a personal concert（这是个人演唱会）可知，除非你收到邀请，否则你不能去。\n故选：C。\n掌握不选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-rwEAQDm-3297", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n_______ you practice every day，you won't make any progress.（　　）\nA. Unless\nB. Although\nC. If", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "除非你每天练习，否则你不会有任何进步。\nUnless除非；Although虽然；If如果；结合语境可知句意：除非你每天练习，否则你不会有任何进步。\n故选：A。\n本题考查状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-lKzdAEl-3298", "question": "二、单项填空。 （8 分）请阅读下面各小题， 从题中所给的 A 、B 、C 、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。 （每小题1分）\nSally wants to go shopping.She's always happy ________ she doesn't stay at home.（　　）\nA. however\nB. before\nC. after\nD. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Sally想要去购物。只要不呆在家里她总是开心的。\nhowever虽然；before在……之前；after在……之后；as long as只要。根据\"she doesn't stay at home.\"是\"She's always happy\"的条件可知，应填as long as引导条件状语从句。\n故选：D。\n解答本题需首先分析句子结构和句意，再结合选项作答。"}
{"id": "rose-ood-GEGF0Jg-3299", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分30 分）第一节单项填空（共15小题：每小题1小 满分15分）从题中所给的A. B. c. D四个选项出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n-I'll stick to learning English.\n-That's right.You'll make great progress______you work hard.（　　）\nA. as well as\nB. as far as\nC. as good as\nD. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—我将坚持学习英语。\n—是对的。只要你努力学习，你会取得很大进步的。\n考查条件状语从句。as well as 也，和……一样；as far as远到；as good as和……几乎一样，实际上等于……；as long as只要。根据句意\"只要你努力学习，你会取得很大进步的。\"可知应用as long as。\n故选：D。\n做这样的题时，首先根据汉语确定句子的基本结构为if引导的条件状语从句，之后确定时态。"}
{"id": "rose-ood-PkXyqLG-3300", "question": "二、单项填空（共15小题，计15分）选择最佳答案．\nTalk to your teacher and you will get help ________ you have a problem.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. until\nD. so", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "和你的老师谈话，如果你有问题老师将会给你帮助．\n\"if\"表示\"如果\"，引导条件状语从句．__ you have a problem-如果你有问题，是一个表示条件的从句．you will get help-你将会得到帮助是主句。故选：B。\n此类题目先分析所给句子，空白处所缺的词语在句子中起什么作用，进而才能选出正确的答案．"}
{"id": "rose-ood-JPEFAmi-3301", "question": "一、单项填空 （共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）\nYou will lose marks in the exam ______ you improve your handwriting.（　　）\nA. until\nB. whether\nC. unless\nD. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非你改进你的笔迹，否则考试中你将失去分数．\nA直到，B是否，C除非．D虽然。结合语境\"__你改进你的笔迹，否则考试中你将失去分数\"可知，应该是\"除非\"．用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
{"id": "rose-ood-dr5vygD-3302", "question": "单选\n-Keep working，Jason!You'll surely realize your dream______you give up halfway.\n-OK，I will Thank you，Miss Rowling.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. when\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-继续工作，杰森!你一定会实现你的梦想，除非你半途而废。\n-好的，我会的谢谢你，罗琳小姐。\nA．unless除非  B．if是否；如果  C．when当……时  D．until直到。根据Keep working，Jason!You'll surely realize your dream______you give up halfway，可知是指：继续工作，杰森!你一定会实现你的梦想，除非你半途而废。unless符合题意。\n故选：A。\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-fIptUC1-3303", "question": "二、语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWe'll go on a picnic in the field ___ the weather is fine this weekend.（　　）\nA. if\nB. until\nC. unless\nD. although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果这个周末天气好，我们就去野外野餐。\n分析句式，题干是一个复合句；根据语境，题干从句表条件，且表肯定意义，因此应用连词if作引导词，表\"如果\"符合语境。干扰项C项\"如果不、除非\"，含有否定意义；B项\"直到\"，D项\"尽管、虽然\"；均不符合语境。\n故选：A。\n此题考查条件状语从句的用法，解答时要先分析句式，再根据语境判断从句所表达的含义和用法，最后结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-3Bd5E7j-3304", "question": "六、选择填空（共15小题，每小题1分，共15分）\nThere will be fewer and fewer wild animals ________ we do something to protect them.（　　）\nA. if\nB. after\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非我们采取措施保护野生动物，否则野生动物会越来越少。\nif如果，引导条件状语从句；after在……之后，引导时间状语从句；unless除非，引导条件状语从句。根据\"There will be fewer and fewer wild animals…we do something to protect them.\"可知，此处为unless引导的条件状语从句，意为\"除非我们做些事情来保护野生动物，否则它们会越来越少\"。\n故选：C。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-a1ZvREq-3305", "question": "二、单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A.B.C.D四个选项中选出可以填入空白处的最佳的选项\n--Where is the best place for our winter holiday？\n--______you like snow， Xuexiang is a great place for you.（　　）\nA. If\nB. Though\nC. However\nD. But", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我们寒假最好的地方在哪里？\n--如果你喜欢雪，雪乡是个适合你的好地方。\nIf如果；Though虽然；However然而；But但是。根据you like snow，Xuexiang is a great place for you\"你喜欢雪，雪乡是个适合你的好地方\"可知，应该是\"如果\"，用If引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-he0uTYg-3306", "question": "单项选择 （共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe can achieve success_____we don't give up trying.（　　）\nA. even though\nB. as long as\nC. as if\nD. as soon as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们可以取得成功，只要我们不放弃尝试。\neven though尽管；as long as只要；as if犹如；as soon as一......就......。\"我们不放弃尝试\"，是\"我们可以取得成功\"的条件，用as long as引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ovFEsb0-3307", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nYou can't pass the exam______ you study hard.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. or\nD. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你不能通过考试，除非你努力学习。\nif如果；unless除非；or或者；though虽然。根据\"你不能通过考试，......你努力学习。\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-UfrqlUa-3308", "question": "Ⅱ、单项选择（每小题1分，共15分,请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，)\n-Mrs Li，will you be angry _______ your students don't obey the rules in class？\n-A little.But I will stop them in a friendly way.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--李老师，如果您的学生在课堂上不遵守纪律，您会生气吗？--有点儿．但是我将会以有好的方式阻止他们．\nA．if（表示条件）\"如果\"，主句用将来时，if从句用现在时表示将来，符合题意．B．unless是从属连词，引导条件状语从句，含有否定意义，相当于if条件状语从句的否定形式．所以unless=if not．放在此句中，句意不通．C．though（=even if），意为\"即使\"，引导让步状语从句，放在此题中，句意不通顺．\n故选：A。\n主要考查学生对连词的掌握，特别是从属连词，应该熟知其含义和用法，本题主要考查if的用法，应该注意if引导的条件状语从句的时态和句意．"}
{"id": "rose-ood-ddbe2nH-3309", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分） 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分：计10分）\nMike may fail the exam_________he works hard from now on.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "迈克可能会考试失败，除非他从现在起努力学习。\nunless除非，如果不；if如果，是否；because因为。根据语境，可知后文除非从现在起努力学习是条件，前文迈克可能会考试失败是结果，因此后文是unless引导的条件状语从句。\n故选：A。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-aOr1xlJ-3310", "question": "单项选择。（15 分）\n______we talk to someone about our problems，we'll certainly feel worse.So don't keep your worries to yourselves.（　　）\nA. If\nB. Whether\nC. Unless\nD. Though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非我们和别人谈论我们的问题，否则我们肯定会感觉更糟。所以不要把忧虑藏在心里。\nif如果；whether是否；unless除非；though尽管；根据句意可知，除非我们和别人谈论我们的问题，否则我们肯定会感觉更糟，因此选Unless。\n故选：C。\n本题考查条件状语从句，要注意分析题干信息，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-ood-hJCUbni-3311", "question": "单项选择 选择最佳答案。\n---Would you like to hang out with us tomorrow morning，Jane？\n---I'd love to.But I can't go out__________I finish my report.（　　）\nA. when\nB. unless\nC. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——Jane，你明早愿意和我们一起出去玩吗？\n——我想去。但是我不能外出除非我完成了我的报告。\nwhen表示\"当......时\"；unless表示\"除非\"；if表示\"如果\"。根据\"But I can't go out ______I finish my report.\"可知是\"不可以出去除非我完成了报告\"。\n故选：B。\n熟悉状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-AlTto81-3312", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（第二部分词汇和语法） II. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共 15 分）\nI always sleep with the window open______it is really cold.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. as long as\nD. if not", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我总是开着窗户睡觉，除非天太冷了。\nunless除非；if如果；as long as只要；if not如果不；根据句意，前面是我总是开着窗户睡觉，后面是天太冷了，因此推断是天不冷的时候；空格后为完整的句子，而D项为省略结构，因此要排除掉，结合选项选unless符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-MwpPNjS-3313", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）\n--- Remember， \" Use it or lose it\".Even if you learn something well，you will forget it_____ you use it .\n---Yes，you do have a point.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. whenever", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-记住，\"不用就作废\"。即使你学得很好，你也会忘记它除非你使用它。\n-是的，你说得有道理。\nA.如果；B.除非；C.无论何时。根据句意：-记住，\"不用就作废\"。即使你学得很好，你也会忘记它___你使用它。-是的，你说得有道理。可知，横线上填\"unless\"符合题意，unless\"除非\"，引导条件状语从句。时态：主句将来时从句一般现在时。\n故选：B。\n掌握条件状语从句的引导词是什么A以及主从句的句子结构。"}
{"id": "rose-ood-G86jwCi-3314", "question": "I.单项选择（本题共20分，每小题1分）\n_____you like this book，please tell me.I can buy it for you.（　　）\nA. Because\nB. If\nC. So", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你喜欢这本书，请告诉我。我可以给你买。\nA.Because因为，B.If如果，C.So所以。根据题干可知，\"you like this book\"\"你喜欢这本书\"，和\"please tell me\"\"请告诉我\"句子前后是条件关系，则应用if。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-5FEdLUa-3315", "question": "一、单项选择在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nI think you should complain，______，of course，you are happy with the situation.（　　）\nA. unless\nB. however\nC. until\nD. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当然，我认为你应该抱怨，除非你对事物的现状满意．\nA．unless意思为除非，B．however意思为然而，C．until意思为直到…才，D．though意思为尽管．把插入语拿掉，句子仍然成立，可以变成：I  think you should complain_____you are happy with the situation，可知此处应填写从属连词，BD项可以排除，不能放在句子中间，C项的理解为\"你应该（一直）抱怨，直到你对处境感到开心．\"不符合逻辑，因为抱怨可能产生不好的结果，一般不这样劝导他人．故选：A。\n此题考查连词词义辨析，在了解每个词义的情况下，把词义放在句子里句意通顺即可选出答案，但要注意把of course这个意思提前，否则不好理解．"}
{"id": "rose-ood-UXNy8Fr-3316", "question": "第二部分 单项选择（10 分）从下列各题所给的 A、B、C、D四个选项中，选择能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该选项涂黑。 \nIf they ________ a trip to China，they ________ to Xi'an first.（　　）\nA. will take；will fly\nB. will take；fly\nC. take；will fly\nD. take；fly", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果他们去中国旅行，他们将先飞往西安。\n根据\"If they...a trip to China，they ...to Xi'an first.\"可知，本句是由if引导的条件状语从句，应遵循\"主将从现\"原则，因此空一为从句用一般现在时，空二为主句用一般将来时。take a trip去旅行；fly to飞往。\n故选：C。\n熟悉状语从句，根据所给选项解答即可。"}
{"id": "rose-ood-s4R36KT-3317", "question": "二、语法（阅读句子，按照句子结构的语法性，从各题所给的A、B、C、D项中选出最佳选项。共10小题，每小题1分，总分10分。）\nYour spoken English will get better ________ you practice speaking every day.（　　）\nA. before\nB. if\nC. though\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你每天都练习说的话，你的英语口语将会更好。\nbefore在...之前；if如果；though虽然；until直到...为止。根据观察及分析Your spoken English will get better句意可知题干是一个主从复合句，含有一个if引导的条件状语从句。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项的意思和用法，再结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-rMlvooQ-3318", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nYou will pass the exam_______ you are ready for it well.（　　）\nA. as long as\nB. but\nC. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "只要你准备好了，你就会通过考试。\nas long as只要；but但是；though虽然。分析前后句句意可知，空处的词是引导条件状语从句。故填应用as long as。\n故选：A。\n考查连词辨析，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-hYgUPJS-3319", "question": "VI.单项选择 \n________ you are careful enough，you will make plenty of mistakes and fail the exams.（　　）\nA. Though\nB. If\nC. Until\nD. Unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你足够小心，否则你会犯很多错误，考试不及格。\n结合选项分析句式，题干是一个复合句；根据语境，设空句表条件，且含有\"if...not\"之意，因此应用unless作引导词，引导此条件状语从句，表\"除非、如果不\"。干扰项A项表\"尽管、虽然\"，引导让步状语从句；B项表\"如果\"，引导条件状语从句；C项表\"直到\"，引导时间状语从句；均不符合语境。\n故选：D。\n此题考查条件状语从句的用法。解答时，要根据语境分析主从句关系，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-W8wsSko-3320", "question": "五、第二部分英语知识运用（ 共两大题，满分10分）单项选择（共10分）\nOur team won't win the match____every member works together.（　　）\nA. when\nB. as\nC. unless\nD. although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非每个队员都齐心协力，否则我们队是赢不了这场比赛的。\nA.when当...时候；B.as当...时候；C.除非，如果不；D.although虽然。根据题干可知，如果每个队员不齐心协力，我们队就赢不了这场比赛，后句作为条件，用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-WbdDlJi-3321", "question": "四、选择填空：从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子。(每小题1分，共15分)\nJenny wanted to know_______ she passed the exam or not.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. weather", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "珍妮想知道她是否通过了考试。\nA.if是否；B.whether是否，和or not搭配使用；C.weather天气。根据句意\"珍妮想知道她是否通过了考试。\"可知，know后是宾语从句，句子中有or not，和whether搭配。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-YZ7kkeF-3322", "question": "二、单项选择（每小题1分，共25分）\nReading books is a very good way ____ you want to do well in your study.（　　）\nA. so\nB. if\nC. until\nD. before", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你想学习好，读书是一个非常好的方式。\nso因此，所以；if如果，是否；until直到......为止；before在.....前。根据语境，可知后文\"you want to do well in.your study\"是前文\"Reading books is a very good way \"的条件，即\"如果你想学习好，读书是一个非常好的方式。\"因此是if引导的条件状语从句。\n故选：B。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-jDzkqSX-3323", "question": "单项选择（每小题1分，共10分）\n________ you read it，you can't imagine how moving the story is.（　　）\nA. Unless\nB. Because\nC. Although\nD. But", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "除非你读过，否则你无法想象这个故事有多么动人。\nUnless除非；Because因为；Although尽管；But但是。根据\"you read it，you can't imagine how moving the story is.\"可知，此处是否定条件，除非读过，否则无法想象这个故事有多么动人。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-CvIw6Wn-3324", "question": "一、单项选择，在A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14 小题，每小题 1 分，共 14 分）\n— May I enter the laboratory？\n— No，it is only open to teachers and students，_______you own a school ID card.（　　）\nA.  since\nB.  although\nC.  unless\nD.  if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我可以进入实验室吗？\n-不能，它只对教师和学生开放，除非你有学生证。\nA.自从，引导时间状语从句；B.尽管，引导让步状语从句；C.除非，如果不，引导条件状语从句；D.如果，引导条件状语从句。根据it is only open to teachers and students（它只对教师和学生开放）可知，此句是进入实验室的条件。根据前面的No，可知此处用表示否定的条件状语从句连词。\n故选：C。\n了解常见连词的含义及区别，结合语境找到关键词，即可选出答案。"}
{"id": "rose-ood-N7U0w9x-3325", "question": "Ⅰ.Multiplechoice（本题共30分，每小题1分）ChoosethebestanswerfromA，BorCaccordingtothemeaningofthesentence.\n-I won't get good grades_______ I study hard.\n-That's ______ everyone is trying his best to prepare for the exam.（　　）\nA. until；why\nB. unless；when\nC. unless；why", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-除非努力学习，否则我将不会取得好成绩．\n-那就是为什么每个人都在尽力准备考试．\n从句意可以知道，这里缺少的是unless，否则，要不然的意思，when是何时的意思，why是为什么的意思，故选：C。\n本题是考查连词的用法，首先是要掌握连词的意义和用法，其次是要熟悉一些必要的句子结构．"}
{"id": "rose-ood-OkxN2Rq-3326", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Tomorrow is Sunday.What about going shopping together？\n—I will go______ I'm free.（　　）\nA. before\nB. if\nC. until\nD. so", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—明天是星期天。一起去购物怎么样？\n—如果我有空，我就去。\nbefore在......之前；if如果，是否；until直到......为止；so因此，所以。根据语境，可知后文\"I'm free\"是前文\"I will go\"的条件，即\"如果我有空，我就去。\"因此是if引导的条件状语从句。\n故选：B。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-JGffDGM-3327", "question": "五、英语知识运用\n—Is your WeChat account（账号） safe？\n—Yes，even my mother can't use it ________ I tell her the password（密码）.（　　）\nA. unless\nB. as long as\nC. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你的微信账号安全吗？\n—是的，除非我告诉她密码，否则即使是我母亲也不能使用它。\nunless除非；as long as只要；if如果。根据\"even my mother can't use it\"可知主句部分存在否定，应用unless连接，引导条件状语从句。\n故选：A。\n熟悉条件状语从句，根据所给选项解答即可。"}
{"id": "rose-ood-Mc9xAm1-3328", "question": "三、选择填空从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项．\n-How is Nancy getting on with her lessons？\n-She won't catch up with others ______ she studies harder.（　　）\nA. after\nB. unless\nC. as soon as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-南希的功课怎样？-除非她更努力，不然将赶不上其他人．\nafter在…之后，引导时间状语从句；unless除非，如果不，引导条件状语从句；as soon as一…就…，引导时间状语从句；此处从句表达的是一个条件，故选：B。\n此题考查连词辨析，根据主从关系来选择连词．"}
{"id": "rose-ood-SpxdJlV-3329", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共15题， 每题1分， 共15分。每题只有一个正确选项）\nYou can't cook ________ you promise not to make a mess in the kitchen.（　　）\nA. after\nB. unless\nC. if\nD. since", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你不能做饭，除非你答应不把厨房弄得一团糟。\nafter在......之后；unless除非；if如果；since自从。根据You can't cook...you promise not to make a mess in the kitchen\"你不能做饭，......你答应不把厨房弄得一团糟\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-iPXZVjr-3330", "question": "第I卷（选择题共60分）第I卷共15小题，请将答案按要求填涂在答题卡上。一、单项选择（本题共15小题： 每小题1分，满分15分）从A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nMary is good at writing.I am sure she'll get a good place______she takes part in the writing competition.（　　）\nA. before\nB. if\nC. though\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Mary擅长写作。如果她参加写作比赛，我相信她会得到一个好名次。\n结合选项分析句式，设空处是一个状语从句；根据语境，设空后的从句表条件，应用if引导，表\"如果\"符合语境。A项\"在……之前\"，C项\"尽管、虽然\"，D项\"如果……不……\"；均不符合语境。\n故选：B。\n此题考查条件状语从句的用法，解答时，要掌握各选项连词的用法，再分析语境判断设空处的含义，最后正确作答。"}
{"id": "rose-ood-rkt4rO1-3331", "question": "六、选择填空。（共10小题， 计分20分）A. 从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案 \nWe'll finally win the fight against the air pollution ___________we never give up.（　　）\nA. even though\nB. as soon as\nC. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "只要我们永不放弃，我们最终会赢得与空气污染的斗争。\neven though即使；as soon as一……就……；as long as只要。根据主句\"我们最终会赢得与空气污染的斗争。\"可知，从句应是只要我们永不放弃。\n故选：C。\n正确掌握条件状语从句的引导词的用法和含义，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-OQ8y2ha-3332", "question": "五. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（每小题1分，共15分）\n—We will have no water to drink ________ we don't save water now.\n—I agree with you.（　　）\nA. so\nB. before\nC. though\nD. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——如果我们现在不节约用水，我们就没有水喝了。——我同意你的观点。\nso所以；before在……之前；though尽管；if如果。根据空前后句可知前后是条件关系，\"现在不节约用水\"是\"没有水喝\"的条件，应用if引导条件状语从句。\n故选D。\n考查连词辨析，掌握条件状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-6OiVTlH-3333", "question": "选择填空 从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案.\n In times of trouble，nothing can beat Chinese people______we pull together.（　　）\nA.  as long as\nB.  until\nC.  unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在困难时期，只要我们齐心协力，没有什么能打败中国人民。\nas long as只要；until直到；unless除非。分析前后句句意可知，应是在困难时期，只要我们齐心协力，没有什么能打败中国人民；故空处应用as long as\"只要\"，引导条件状语从句。\n故选：A。\n考查连词辨析。根据句意和选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-DZ1jYim-3334", "question": "基础知识运用第一节：单项选择（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n________ we deal with our problems，we can easily become unhappy.（　　）\nA. Until\nB. If\nC. Unless\nD. Though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "翻译：如果我们不能解决我们的问题，我们就可能很容易变得不开心．\nuntil常与not连用，意思直到…才，引导时间状语从句；if如果，引导条件状语从句；unless如果不，除非，引导条件状语从句；though虽然，尽管，引导让步状语从句．根据下句\"We can easily become unhappy\"可知上句表达的意思是如果不解决问题，\n故选：C。\n本题考查连词辨析，意在考查unless．unless多引导表一个否定意义的真实条件句，若主句是一般将来时、祈使句或谓语中含有情态动词，unless引导的条件句用一般现在时．"}
{"id": "rose-ood-ZUuV2TE-3335", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nIf you _______ hard,you _______ behind.（　　）\nA. won't study；will fall\nB. don't study；fall\nC. won't study；fall\nD. don't study；will fall", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果你不努力学习，你就会落后。\n根据题干可知，if\" 如果\"是引导词，后跟从句，结合选项可知句意为：如果你不努力学习，你就会落后。if引导的条件状语从句，若主句是一般将来时，从句用一般现在时。故主句的时态为一般将来时态：will fall,从句为一般现在时；don't study。\n故选：D。\n考查if引导的条件状语从句时态的对应。注意\"主将从现\"的原则。"}
{"id": "rose-ood-QtiCzhg-3336", "question": "单项选择（每题 1 分，共计 20 分）\nIf I______ time ，I ______you.（　　）\nA. have ，see\nB. have ，will see\nC. will have，will see", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果我有时间，我就会去看你。\n考查条件状语从句。该句为if引导的条件状语从句，遵循主将从现的原则，也就是主句用一般将来时，从句用一般现在时。\n故选：B。\n做这类题首先确定句子是条件状语从句，时态遵循\"主将从现\"的原则。"}
{"id": "rose-ood-g48QpMF-3337", "question": "一、单项选择 （40 分）\nIf it______tomorrow，we______the zoo together.（　　）\nA. doesn't rain，visit\nB. doesn't rain，will visit\nC. won't rain，will visit", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果明天不下雨，我们将一起去动物园。\nif引导的条件状语从句，遵循主将从现的规则，从句主语it，否定借助于doesn't构成否定句；一般将来时的构成形式为：will do。\n故选：B。\n正确掌握条件状语从句中\"主将从现\"的原则，结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-xr8DDnu-3338", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nFriends are like books.It's not necessary to have a lot of them ______   they are good.（　　）\nA. or\nB. and\nC. as long as\nD. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "朋友就像书，只要好，就不必很多。\nor或者，否则；and和，而且；as long as只要；though尽管，即使。根据句意和语法可知，要用as long as引导条件状语从句。\n故选：C。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-Lrymt6o-3339", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的小、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n______ the boy had to do，he did his best.（　　）\nA. Whenever\nB. Whatever\nC. However", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "无论男孩必须做什么，他都尽力。\n考查条件状语从句。Whenever（无论什么时候），Whatever（无论什么），However（无论怎么样），根据句意\"无论男孩必须做什么，他都尽力。\"应填Whatever。\n故选：B。\n要熟练掌握wh+ever构成的表示条件的关系词。"}
{"id": "rose-ood-y2gkjxh-3340", "question": "二、单项选择（6分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填人空白处的最佳选项。（每小题1分）\nIn summer，food will go bad quickly ________ we put it into a fridge.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. as soon as\nD. when", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在夏天，食物会很快变坏，除非我们把它放进冰箱。\nA.如果，B.除非，C.尽快，D.何时，根据语境：在夏天，食物会很快变坏，___我们把它放进冰箱。可推知划线部分意为\"除非\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对连词用法的掌握。"}
{"id": "rose-ood-zrtiDHk-3341", "question": "笔试部分V.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nIf it_____ sunny and warm tomorrow，we_____a book sale.（　　）\nA. will be；have\nB. will be；will have\nC. is；will have\nD. is；have", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果明天阳光明媚，天气暖和，我们就会举办一场图书售卖会。\n分析句式，题干中if意为\"如果\"，在此引导条件状语从句；其主从句中常遵循\"主将从现\"原则，即主句用一般将来时态，从句用一般现在时态表将来；根据语境，第一空是从句谓语，应用一般现在时态，即is符合语境；第二空是主句谓语，应用一般将来时态，即will have符合语境。\n故选：C。\n此题考查if引导的条件状语从句，解答时，要掌握其\"主将从现\"原则，再根据语境及选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-UVzxSda-3342", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n Kids，always remember to keep your promise，because___________ you break it，you ' ll lose the trust of others.（　　）\nA.  before\nB.  once\nC.  although\nD.  until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "孩子们，永远记住信守承诺，因为一旦你破坏它，你就会失去其他人的信任。\nA在......之前，引导时间状语从句；B一旦，引导条件状语从句；C尽管，引导让步状语从句；D直到，引导时间状语从句。根据句意，可知获得信任的条件是信守承诺，用条件状语从句。\n故选：B。\n了解常见连词的含义及用法，结合语境确定句子类型，根据所学语法知识确定答案。"}
{"id": "rose-ood-QBXMMEd-3343", "question": "Ⅱ．选择填空 （共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n— It is between you and me.\n— I promise.I won't tell others ________ you say I can.（　　）\nA. because\nB. unless\nC. since", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——这是你我之间的事。\n——我保证，除非你说我可以，否则我不会告诉别人。\nbecause因为；unless除非；since自从。分析前后句句意可知，空处的词是引导条件状语从句，故应用unless。\n故选：B。\n熟记各个选项的汉语意思，根据句意，写出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-FWxQg29-3344", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nYou can't cook__________you promise not to make a mess in the kitchen.（　　）\nA. if\nB. after\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你不能做饭，除非你答应不把厨房弄得一团糟。\nafter在......之后；unless除非；if如果；根据You can't cook...you promise not to make a mess in the kitchen\"你不能做饭，......你答应不把厨房弄得一团糟\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-EdXW4xO-3345", "question": "五、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nWe won't get support from people___________we work hard to serve them.（　　）\nA. if\nB. but\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们如果不努力为人民服务，就得不到人民的支持。\n本题考查连词。if如果；but但是，表转折；because因为；unless除非，如果不。结合句意\"我们如果不努力为人民服务，就得不到人民的支持。\"可知，空处要表达\"如果不\"的意思，所以空处应用unless\"如果不\"，引导条件状语从句。\n故选：D。\n考查条件状语从句。根据句意和选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-dAj2nTG-3346", "question": "二、单项选择 （共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\nYou won't be allowed to enter the school ______ your temperature is higher than normal.   （　　）\nA. if\nB. until\nC. though\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你不被允许进入学校，如果你的体温比平常要高的话。\n考查连词辨析。根据句意，体温高的话不能入校，所以应该是如果。A如果；B直到；C虽然；D除非。\n故选：A。\n理解单词，了解句意，正确选出答案。"}
{"id": "rose-ood-9JSGGTS-3347", "question": "第二部分 笔试部分第一节知识运用A）单项填空 从A、B、C三个选项中选出一个最佳答案。\n You won't pass the PE exam successfully _______you exercise every day.（　　）\nA.  if\nB.  unless\nC.  as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非你每天都锻炼，否则你不会顺利通过体育考试。\nA．如果；B．除非；C.只要；\"You won't pass the PE exam successfully \"的意思为\"\"你不会顺利通过体育考试\"，\"you exercise every day\"意思为 \"你每天都锻炼\"，前后两个句子是条件关系，句意为：除非你每天都锻炼，否则你不会顺利通过体育考试。\n故选：B。\n正确辨析各介词选项的含义，结合题干句意，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-aoQma2K-3348", "question": "第二节 单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从11-20各题所给的A、B、C和D项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nYou____a lot if you______carefully in class!（　　）\nA. will learn；listen\nB. learn；will listen\nC. will learn；will listen\nD. learn；listen", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你在班里认真听课，你会学到很多知识。\nlearn学习。根据观察和分析可知题干是主从复合句，含有一个if引导的条件状语从句，主句使用一般将来时。从句使用一般现在时。根据观察所给选项可知答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查条件状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-565qc1b-3349", "question": "I．Choose the best answer （选择最恰当的答案） （15分）\nYou can visit the Palace Museum ________ you want to learn the history of China.（　　）\nA. before\nB. if\nC. because\nD. after", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你想学中国历史你可以参观故宫博物馆。\nA.之前，B.如果，C.因为，D.之后，结合句意，____你想学中国历史你可以参观故宫博物馆。可知表示假设。\n故选：B。\n分析连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-1N2Dlxd-3350", "question": "二、V.选择题空（10分）\n—What are you going to do this weekend？\n—We' ll clean up the city________it  rains.（　　）\nA. if\nB. until\nC. while\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-这个周末你打算做什么？\n-如果不下雨，我们就会打扫城市。\nif\"如果\"；until\"直到\"；while\"当...的时候\"；unless\"如果不\"。根据We' ll clean up the city（我们就会打扫城市）可知为\"如果不下雨\"。\n故选：D。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-3bLNOAo-3351", "question": "一、选择题（满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的级佳选项．\n---Does your school hold the raising of the national flag every Monday morning？\n---Yes，______it rains heavily.（　　）\nA. if\nB. since\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你们学校每周一早晨都举行升国旗仪式吗？\n-是的，除非雨下的很大．\n答案：D．根据语境以及上下文，本题考查的是连词的用法．根据选项的意思，A选项的意思是\"如果\"；B选项的意思是\"自从…起\"；C选项的意思是\"因为\"；D选项的意思是\"除非\"．unless是从属连词，引导条件状语从句，含有否定意义，相当于if条件状语从句的否定形式，所以unless=if not．注意：unless引导的条件状语从句和if条件状语从句一样，用一般现在时代替将来时．根据句意\"-你们学校每周一早晨都举行升国旗仪式吗？-是的，______雨下的很大．\"，所以确定本空答案为unless故选：D。\n做这种题时，首先要根据语境及上下文确定考查范围--连词；其次根据句意确定连词；再次根据选项中的连词意思即可确定答案"}
{"id": "rose-ood-zIB2hLe-3352", "question": "一、单项选择（共10分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n______you work harder，you will get higher marks.（　　）\nA. Unless\nB. If\nC. When\nD. Although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你努力学习，你会得到更高的分数。\nA.除非，B.如果，C.当，D.尽管，根据语境：如果你努力学习，你会得到更高的分数。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-30R8lv0-3353", "question": "II.语言知识与应用第一节单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n--Mr.Chen，it's really difficult to get good grades in math!\n--Take it easy!______you work hard，you will be successful.（　　）\nA. Although\nB. As far as\nC. As long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——陈先生，数学很难取得好成绩！\n——别紧张！只要你努力，你就会成功。\nalthough虽然；as far as就…而言；as long as只要。根据前句\"别紧张！\"语境可知，只要你努力，你就会成功。\n故选：C。\n熟记各个选项的汉语意思，结合句意写出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-ry756ds-3354", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A.B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Would you like to spend time with me this weekend？\n-If I'm free，I _________.（　　）\nA. do\nB. did\nC. am\nD. will", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--这个周末你愿意和我在一起吗？\n--如果我有空，我会的．\n根据If I'm free，I--可知if引导一个条件状语从句，主句用一般将来时，构成will+动词原形，从句用一般现在时，这里用will．\n故选：D．\n此题考查词汇惯用法，在熟知所给词意思和用法的基础上，结合具体题目，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-ood-GSmVjbw-3355", "question": "五、Choose the best answer （每小题1分，共20分）\n________ we change the way we travel， we will have serious environmental problems.（　　）\nA. Although\nB. Unless\nC. Because\nD. Until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非我们改变我们出行的方式，否则我们将会面对严重的环境问题．\n本题考查的是从属连词的辨析．根据语境推测句意是\"除非我们改变我们出行的方式，否则我们将会面对严重的环境问题．\"从句意来看，这里需要一个表假设的连词，说明后句是表假设的条件状语从句，结合选项，unless可以引导一个表假设的条件状语从句，意为\"除非\"，相当于if not．although\"虽然\"，because\"因为\"，until\"直到\"都不符合句意．\n故选：B。\n本题主要考查连词的用法，连词在句子中主要起联系上下文的作用，他们之间的区别就是表示逻辑关系的不同，所以在解题时先要理解上下文含义，然后根据上下文逻辑关系选择合适的连词．结合句意便可推断出缺少\"除非\"unless．"}
{"id": "rose-ood-nEo4hvZ-3356", "question": "二.单项选择， 根据语境选择最佳答案。\n The prince knew that ________ the girl's foot could fit the shoe，it was not the right girl.（　　）\nA.  if\nB.  unless\nC.  as soon as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "王子知道，除非女孩的脚能穿得下那只鞋，那就不是正确的女孩。\nA.如果；B.除非；C.一......就；根据题干可知，主句The prince knew 后跟宾语从句。从句中，the girl's foot could fit the shoe女孩的脚能穿得下那只鞋。it was not the right girl那就不是正确的女孩。两个句子间的关系为条件关系。句意为：除非女孩的脚能穿得下那只鞋，那就不是正确的女孩。\n故选：B。\n要牢记四个引导词的词义，结合句意进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-2BDgT0e-3357", "question": "二、单项选择（15分）从下列各题所给的选项 A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\nI think your dream will be realized ________ you work hard and never give up.（　　）\nA. as long as\nB. as soon as\nC. even though\nD. so that", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我认为只要你努力工作，永不放弃，你的梦想就会实现。\nas long as只要，引导条件状语从句；as soon as一……就……，引导时间状语从句；even though尽管，引导让步状语从句；so that因此，引导结果状语从句。根据\"I think your dream will be realized ...you work hard and never give up.\"可知空后一句是前一句实现梦想的前提条件，空处表示\"只要\"。\n故选：A。\n熟悉从句的用法，根据句式特点解答即可。"}
{"id": "rose-ood-qBwDWqS-3358", "question": "单项选择。 从每小题所给的选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（每小题\nYou won't be good at English______you practice more.（　　）\nA. unless\nB. though\nC. because\nD. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你不多练习，你的英语就不会好。\nunless\"如果不\"；though\"虽然\"；because\"因为\"；if\"如果\"。根据You won't be good at English和you practice more可知，如果你不多练习，你的英语就不会好。\n故选：A。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-02gvhXJ-3359", "question": "六、选择填空。（共 15 小题；计 20 分）A. 从以下各题的A、B、C 三个选项中选择正确答案。（共 10 小题，每小题 1 分；计 10 分）\nA visitor will easily lose his way in Beijing ________ he has a map，a guide，or GPS.（　　）\nA. if\nB. because\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果游客没有地图，导游或者全球定位系统的话，那么游客在北京会很容易地迷路。\nif如果，引导一个条件状语从句；because因为，引导一个原因状语从句；unless除非，引导一个条件状语从句。根据A visitor will easily lose his way in Beijing 可知空格处填unless（=if not）引导的条件状语从句。\n故选：C。\n本题主要考查条件状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-kAeopum-3360", "question": "八、 单项选择（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）\nWhat ________ they do if they ________ the bus？（　　）\nA. do；will miss\nB. will；misses\nC. will；miss\nD. will；will miss", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果他们错过了公共汽车怎么办？\n根据句意：如果他们错过了公共汽车怎么办？if引导的条件状语从句用一般现在时，they接动词原形；主句用will+动词原形。\n故选：C。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-654fVn1-3361", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\nMy dad tells me it is not easy to enter a good high school_____ I work harder.（　　）\nA. since\nB. because\nC. unless\nD. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我爸爸告诉我，除非我更加努力，否则进入一所好高中并不容易。\nA．因为；B．因为；C.除非；D．如果；根据题干可知，\"it is not easy to enter a good high school\"\"进入一所好高中并不容易\"和\"I work harder.\"\"我更加努力\"前后句子是条件关系，则应用 unless 引导条件状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-WzHjunN-3362", "question": "六、单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou need to practice speaking every day ___ you hope to improve your spoken English.（　　）\nA. if\nB. so\nC. after\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你希望提高你的英语口语，你需要每天练习口语。\n分析句式，题干是一个复合句；根据语境，从句内容表条件，因此应用if引导此条件状语从句，表\"如果\"符合语境。B项\"因此\"，C项\"在……之后\"，D项\"直到\"；均不符合题意。\n故选：A。\n此题考查条件状语从句的用法，解答时要先分析句式，再根据语境判断从句的含义和用法，最后结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-cQFRbR6-3363", "question": "四、单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\n-How can I cut down driving time to Hong Kong from Zhuhai？\n- ______ you go through the HZMB， it will be the best choice.（　　）\nA. If\nB. Whether\nC. Though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我怎样才能缩短从珠海到香港的开车时间？\n-如果你通过港珠澳大桥，将是最好的选择．\nA．如果  B．是否  C．虽然，根据 you go through the HZMB， it will be the best choice，推出句意\"如果你通过港珠澳大桥，将是最好的选择\"，选项A符合题意．\n故选：A。\n熟悉从属连词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-ood-jCZkP1a-3364", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\n—Excuse me ，Jim，what's the meaning of \"Use it or lose it.\"？\n—It means even if we learn something well ，we will forget it______we use it.（　　）\nA. while\nB. until\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--劳驾，吉姆，\"Use it or lose it.\"的意思是什么？\n--意思是即使我们学得很好，但如果我们不用，我们也将会忘记。\nwhile当...的时候，和...同时；until直到...；unless如果不，除非。根据观察和分析句子结构，结合even if we learn something well 的意思可知空格处填unless，引导一个条件状语从句。本题答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查条件状语从句的基本用法。"}
{"id": "rose-ood-lY783Gr-3365", "question": "四、单项填空 （本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nTina may watch My country，My parents with us ________ she is free tomorrow.（　　）\nA. and\nB. since\nC. or\nD. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "蒂娜可能和我们一起看《我和我的父辈》，如果她明天有空。\nand和；since自从；or或者、否则；if如果。根据\"蒂娜可能和我们一起看《我和我的父辈》，......她明天有空。\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句。\n故选：D。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-WTj5pZv-3366", "question": "单项选择。（15 分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n________you taste it，you'll find the dishes are very delicious.（　　）\nA. Because\nB. Although\nC. If\nD. Unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你尝一下，你会发现这些菜很好吃。\nA.因为；B.虽然；C.如果；D.除非。根据you taste it（你尝一下）可知是you'll find the dishes are very delicious（你会发现这些菜很好吃）的条件，if引导条件状语从句。\n故选：C。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-qnGLO43-3367", "question": "II．知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\nHe cannot turn himself into a person _______ he can hide his tail.（　　）\nA. unless\nB. as\nC. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他不能把自己变成一个人，除非他能藏起他的尾巴。\nunless除非；as正如；because因为；根据句意可知，他不能把自己变成一个人，除非他能藏起他的尾巴，因此选unless符合题意。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-CHa7xDL-3368", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案.：\n________ all of us can learn to love，everything around us will be a wonder.（　　）\nA. Because\nB. If\nC. Before\nD. Although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果我们所有人都能学会爱，那么我们周围的一切都将是一个奇迹。\nA.因为；B.如果；C.在...之前；D.尽管，虽然；根据题干可知，此题考查从句的引导词。且主句\"everything around us will be a wonder.\"为一般将来时，从句的时态为一般现在时态；if引导的条件状语从句，若主句是一般将来时，从句用一般现在时。故引导词为if\" 如果\"。\n故选：B。\n分析个选项意思，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-NRoqnu6-3369", "question": "二、基础知识（15 分）\nYou will be healthier，______ you improve your physical health.（　　）\nA. after\nB. although\nC. if\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你改善身体健康，你会更健康。\nafter\"在...之后\"；although\"尽管\"；if\"如果\"；until\"直到\"。根据You will be healthier可知，如果你改善身体健康，你会更健康。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法，结合题干，是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-ood-n1whKwv-3370", "question": "第二部分语言运用（共四节，满分5.0分）第一节（共10小题；每小题0. 5分，满分5.0分）请从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n________ the weather is fine tomorrow，we will go fishing.（　　）\nA. As long as\nB. As well as\nC. As soon as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "明天只要天气好，我们将去钓鱼。\nas long as\"只要\"，引导条件状语从句；as well as\"也\"；as soon as\"一……就……\"，引导时间状语从句。根据\"we will go fishing\"可知，表示\"只要天气好\"，表示条件。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对状语从句的掌握。"}
{"id": "rose-ood-7d4B8vN-3371", "question": "基础知识单项选择。\n— I really want to pass the exam for further study.\n— Believe in yourself.Your dream will come true ________ you put your heart into it.（　　）\nA. even if\nB. as long as\nC. as soon as\nD. because of", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我真的想通过考试，继续深造。\n——相信你自己，只要你用心去做，你的梦想就会成真。\n句意：——我真的想通过考试，继续深造。——相信你自己，只要你用心去做，你的梦想就会成真。even if即使，表让步；as long as只要，表条件；as soon as一……就……；because of因为，后接名词短语。本句是条件状语从句，需用as long as连接，符合题意。\n故选：B。\n考查条件状语从句的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-ood-MW5eb49-3372", "question": "一、单项选择。所给的四个选项（A、B、C、D）中落出可以填入空白处的最佳选项。（共10小题：每小题1分，满分10分）\n______you don't give up，your dreams will come true.（　　）\nA. As soon as\nB. As much as\nC. As long ns\nD. As well  as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "只要你不放弃，你的梦想就会实现。\nAs soon as一……就；As much as多达；as long as只要；As well  as以及。根据句意可知，此处空后为条件，使用as long as引导条件状语从句。\n故选C。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合条件状语从句的用法，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-PVfD4yy-3373", "question": "第二部分 语音、语法和词汇II.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nSusan did quite well in the final exam，_____she had missed two weeks' lessons.（　　）\nA. though\nB. if\nC. because\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "苏珊期末考试考得很好，尽管她错过了两周的课。\n句意：苏珊期末考试考得很好，尽管她错过了两周的课。根据上下句的意思，可知：后面的句子应当是前面主句的让步状元从句\"尽管她错过了两周的课\"，但是\"苏珊期末考试考得很好\"，所以应使用表让步的连词\"though\"来引导从句。\n故选：A。\n本句时考查让步状语从句的知识点。"}
{"id": "rose-ood-pZVCm73-3374", "question": "笔试部分Ⅵ.单項选择（共10小题；每小题1分，清分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou'd better not touch others' things______the owner allows you to do that.（　　）\nA. if\nB. when\nC. unless\nD. since", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你最好不要碰别人的东西，除非主人允许你这样做。\nif如果，引导条件状语从句；when什么时候，引导时间状语从句；unless除非，引导条件状语从句；since由于，引导原因状语从句。根据主句句意\"你最好不要碰别人的东西\"可知，从句为\"除非主人允许你这样做\"，要填\"除非\"，其它选项语意不通。\n故选：C。\n考查主从复合句，要根据句意或提示词，判断时态，选用合适的引导词。"}
{"id": "rose-ood-s2acd1P-3375", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节， 满分10分）第一节 单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）\nFriends are like books.You don't need a lot of them______they are good.（　　）\nA. as well as\nB. as long as\nC. as soon as\nD. as often as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "朋友就像书。只要他们是好的，你不需要很多。\nA表示既……又……，B表示只要，C表示一……就，D表示经常。根据题干可知朋友就像书，你不需要很多朋友___他们是好的，句子前后是条件关系，则此处填写as long as，引导条件状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-7pwWoiA-3376", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nIf it______tomorrow，Tom______to the park.（　　）\nA. rain；go\nB. rains；won't go\nC. will rain；goes\nD. rains；goes", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果明天下雨，汤姆就不去公园了。\nif\"如果\"，引导条件状语从句，遵循主将从现，题干中从句为it______tomorrow，故用一般现在时，主语为第三人称单数，故用rains；主句为Tom______to the park，故用一般将来时，won't go为will not go。\n故选：B。\n本题考查条件状语从句，需要根据题干和if的用法，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-rvPakdA-3377", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—I'm not sure whether I can go to your party next week.\n—Well，_________you come，I will be very glad.（　　）\nA. until\nB. if\nC. while", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—我不确定是否下周能去你的聚会。\n—嗯，如果你来，我会很开心的。\nA直到；B如果；C当……时；由题干内容\"____you come，I will be very glad\"（_____你来，我会很开心的）可知，B项符合题意，if引导条件状语从句。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-YTgIony-3378", "question": "三、语法选择（本大题有10小题，每小题1分，共10分）\nTrain hard______you want to win the match next year.（　　）\nA. if\nB. so\nC. though\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "明年如果你想赢得比赛努力训练。\nA.如果，B.所以，C.虽然，D.直到，结合句意，明年____你想赢得比赛努力训练。可知空格处含义为\"如果\"。\n故选：A。\n分析连词的含义，结合句意作答。"}
{"id": "rose-ood-H5ASPwL-3379", "question": "一、 单项选择\nDon't get off the bus______it stops.（　　）\nA. until\nB. after\nC. as soon as\nD. while", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在公共汽车停下之前不要下车。\nA.直到；B.在...之后；C.一...就；D.当...时；根据题干和选项可知，此题考查连词，句意为：在公共汽车停下之前不要下车。until译为\"直到...才\"，引导时间状语从句，且主句\"Don't get off \"为祈使句，表示将来意思，故从句的时态为一般现在时态；until引导的时间状语从句，若主句是一般将来时，从句用一般现在时。\n故选：A。\n牢记时间状语从句中时态的考查方式。"}
{"id": "rose-ood-peLEO2M-3380", "question": "二、基础知识（共15分）VI.单项选择。（15分）\nWe can get happiness and our dream can come true______we always follow our hearts.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. as long as\nD. as well as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "只要我们始终追随我们的心，我们就能获得幸福，我们的梦想就能实现。\n句意：只要我们始终追随我们的心，我们就能获得幸福，我们的梦想就能实现。so that（为了，表目的）、as...as（一...就...表时间）；as long as（只要，表条件）；as well as（也）。根据题干意思，前后句是条件关系，应填as long as。\n故选：C。\n本题考查让步状语从的关系词as long as（只要，表条件）。"}
{"id": "rose-ood-n9Kumyj-3381", "question": "二、选择填空\n He may lose the match _____ he practice hard.（　　）\nA.  if\nB.  unless\nC.  while\nD.  until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非他努力练习，否则他可能会输掉比赛。\n分析句式，题干是一个复合句；根据语境可知，从句表条件，且设空处意为\"如果不、除非\"，因此应用连词unless引导此条件状语从句，相当于\"if...not\"。干扰项if也引导条件状语，但其意为\"如果\"；while意为\"当……时\"，多引导时间状语从句；until意为\"直到\"，引导时间状语从句；均不符合语境。\n故选：B。\n此题考查状语从句的用法，解答时要先分析句式，再根据语境判断从句所表达的含义和用法，最后结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-gtHmwWv-3382", "question": "二、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n—Jane，you won't have a good grade  ________you can listen to your teachers carefully.\n—Mom，I will try my best to follow my teachers.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—简，如果你不仔细听老师讲的话，你不会取得好成绩。\n—妈妈，我会尽全力按照老师的来。\nA如果；B除非，如果不……；C尽管；分析题干空处上下文可知为条件关系，unless相当于if not，符合本题语境。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-ood-lsFdnkB-3383", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n—When will we get together？\n—I' ll see you  ______ I get off the train.To be honest，I miss you too much.（　　）\nA. as far as\nB. as long as\nC. as soon as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们何时相聚？\n--我一下火车就去见你。诚实地说，我太想念你了。\nas far as就...而言，引导方式状语从句；as long as只要，引导条件状语从句；as soon as一...就，引导时间状语从句。根据分析可知空格处填as soon as，引导一个时间状语从句，主句使用的是一般将来时，从句使用的是一般现在时。本题答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查时间状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-nDvTTNs-3384", "question": "六、选择填空。从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题， 每小题1分；计10分）\n—Jim，do you know Chengdu Tianfu International Airport（成都天府国际机场）is the second\nbiggest airport in China？\n—Of course.___________ I can order tickets，I will surely choose to take planes there.（　　）\nA. If\nB. Although\nC. So", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-吉姆，你知道成都天府国际机场是中国第二大机场吗？\n-当然。如果我能订机票，我一定会选择坐飞机去那里。\nif\"如果\"；although\"尽管\"；so\"所以\"。根据I will surely choose to take planes there（我一定会选择坐飞机去那里）可知，如果我能订机票。\n故选：A。\n本题考查条件状语从句，需要结合题干和所学知识，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-iEdZKfW-3385", "question": "一. 知识运用（共二节，满分15分）\nSusan will take her daughter to the amusement park ________ she gets the tickets.（　　）\nA. if\nB. until\nC. although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果苏珊拿到票，她会带女儿去游乐园。\nif如果；until直到；although虽然。分析\"Susan will take her daughter to the amusement park...she gets the tickets.\"可知后句是前句的条件，应用if\"如果\"引导条件状语从句。\n故选：A。\n考查连词。要根据连词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-vVH5cgz-3386", "question": "五、单项选择。\nWe will go for a walk_________ the weather is fine.（　　）\nA. bring out\nB. turn on\nC. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "只要天气好，我们就去散步。\nA使显现出来；B打开；C只要。根据the weather is fine\"天气好\"可知，此处是只要天气好，我们就去散步。\n故选：C。\n考查条件状语从句，结合语法知识，写出答案。"}
{"id": "rose-ood-ILUHdlr-3387", "question": "二、单项选择（每题1分，计15分）\n—Shall we go camping tomorrow？\n—____ it doesn't rain tomorrow，we'll go.（　　）\nA. Because\nB. As long as\nC. Although\nD. However", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们明天去野营吗？\n--只要明天不下雨，我们就去。\nbecause因为；as long as只要；although虽然；however无论如何。根据观察和分析句子结构，结合we'll go的意思可知本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项的意思和用法。"}
{"id": "rose-ood-vkwQ13x-3388", "question": "II. 单项选择。（每小题 1 分，共 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWe won't get good grades in P. E ________ we keep exercising every day.（　　）\nA. if\nB. because\nC. unless\nD. since", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非我们每天坚持锻炼，否则我们的体育成绩不会好。\nif如果，是否，because 因为，unless 除非，since自从。结合意思：---我们每天坚持锻炼，否则我们的体育成绩不会好。可知是除非。\n故选：C。\n熟知从属连词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-ood-itzhA1n-3389", "question": "第一部分 单项填空（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）请认真阅读下面各题，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Will you come to the Reading Club this weekend？\n—Yes，of course.I'll come as soon as my homework ______.（　　）\nA. finishes\nB. will finish\nC. is finished\nD. will be finished", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你这周末来阅读俱乐部吗？\n--是的，当然。我的作业一完成就来。\n选项A是第三人称单数形式；选项B是一般将来时；选项C是一般现在时被动语态；选项D是一般将来时被动语态。根据观察和分析可知答语是一个主从复合句，含有一个as soon as引导的时间状语从句。主句用将来时，时间状语从句用一般现在时，可先排除B和D。从句使用被动语态，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题首先根据句子结构和句意确定时态和语态，再结合所给选项作答。"}
{"id": "rose-ood-sBWEXIT-3390", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出能填入句中空白处的最佳答案。\n--Learning to love is like learning to walk.\n--Yes，_____ we step out bravely，we'll find it's not so difficult.（　　）\nA. as soon as\nB. as much as\nC. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-学习去爱就像学习走路。\n-是的，只要我们勇敢地走出去，我们就会发现它没有那么难。\n分析句式，题干设空句是一个复合句；根据语境，设空句从句表条件，因此应用as long as作引导词，引导条件状语从句，表\"只要\"。A项表\"一……就……\"；B项表\"和……一样多\"；均不符合题意。\n故选：C。\n此题考查条件状语从句的用法，解答时，需分析语境和题意，判断主从句的关系，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-CHAwTmG-3391", "question": "Ⅱ.单项选择 （共10分每小题1分）\nOur  president Xi  Jinping always says：\"Everyone can get  happiness and our dream can come true ___________you always follow your heart. \"（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. as long as\nD. as well as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们的习近平主席总是说：\"每个人都可以得到幸福，我们的梦想可以实现，只要你不忘初心。\"\nA因此，B.一...就，C.只要，D.以及，根据语境：我们的习近平主席总是说：\"每个人都可以得到幸福，我们的梦想可以实现，---你不忘初心。\"可推知划线部分意为\"只要\"。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对从属连词的掌握。"}
{"id": "rose-ood-q0keM1y-3392", "question": "一、单项填空（共l5小题，每小题1分；满分15分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项．\n_______ you use your dictionary often，your spelling will improve.（　　）\nA. Whether\nB. If\nC. Though\nD. While", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "翻译：如果你经常使用字典，你的拼写将会提高．\nwhether是否，常用于连接宾语从句；if如果，常连接一般现在时的条件状语从句；though 虽然，引导让步状语从句；while当…的时候，常连接进行时的句子．根据句子\"your spelling will improve\"说结果，所以前句应是条件从句，故选：B。\n本题考查连词辨析，意在考查if的用法．if意为如果，连接的从句采用一般现在时，主句将来时；if意为是否，连接的从句常采用将来时．"}
{"id": "rose-ood-IctD3aq-3393", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nWe can't pass the exam_________ we study hard.（　　）\nA. because\nB. and\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果我们不努力学习，我们考试就不会合格．\nbecause：因为；and：并且；unless 除非，如果不．结合\"我们考试就不会及格\"可知此处表示\"如果我们不努力学习\"．\n故选：C．\n此题考查连词的辨析，需要熟悉每个选项的意思，并分析句意，选择答案．"}
{"id": "rose-ood-3vN2n32-3394", "question": "五、Choose the best answer（选择最恰当的答案）（本大题共15题，每题1分，共15分。）\nYou won't have a better view of the village _______ you reach the top of the hill.（　　）\nA. because\nB. unless\nC. when\nD. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们不能看到村庄更好的风光，除非我们到达山顶。\n考查连词辨析。根据句意，\"我们不能看到村庄更好的风光，除非我们到达山顶。\"，A因为；B除非；C当什么时候；D如果。\n故选：B。\n理解单词，了解句意，正确选出答案。"}
{"id": "rose-ood-d1iJzEL-3395", "question": "知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\nIf we _______ take environmental problems seriously，the earth _______ worse and worse.（　　）\nA. don't；will be\nB. won't；isn't\nC. won't；is", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果我们不认真对待环境问题，地球将变得越来越糟糕。\n句意：如果我们不认真对待环境问题，地球将变得越来越糟。考查if引导的条件状语从句，遵循主将从现的原则。\n故选：A。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答。"}
{"id": "rose-ood-o1sAUeB-3396", "question": "二、选择填空 （共15小题，每小题1分，满分15分）\n---__________we always run away from our problems,we can easily become unhappy.\n---I agree with you.（　　）\nA. Until\nB. Unless\nC. Though\nD. If", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-如果我们总是逃避我们的问题，我们很容易变得不快乐。\n-我同意你的看法。\n结合选项分析句式，题干是一个状语从句；根据语境，设空句表条件，因此应用if作引导词符合语境。A项\"直到\"，B项\"如果……不……\"，C项\"尽管、虽然\"；均不符合语境。\n故选：D。\n此题考查条件状语从句的用法，解答时，要掌握各选项各连词的用法和含义，再根据语境和句意答题。此题还需如果区分if和unless的用法。"}
{"id": "rose-ood-1VKF1hY-3397", "question": "一、单项选择（10分）\nEven if you learn something well，you will soon forget it______you use it as often as possible.（　　）\nA. although\nB. because\nC. if\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "即使你学得很好，你也会很快忘记它，除非你尽可能经常使用它。\nA．although虽然；B．because因为；C．if如果；D．unless除非。根据题干，可知是指即使你学得很好，你也会很快忘记它，除非你尽可能经常使用它。\n故选：D。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-D2G2Fgp-3398", "question": "Ⅱ．知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\nThose plants in the yard will not die ______ you take good care of them.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你好好照顾院子里的那些植物，它们就不会死去。\nuntil直到…，引导时间状语从句；unless如果不，除非，引导条件状语从句；if如果，引导条件状语从句。结合句意可知该句是条件和结果的关系。\n故选：C。\n本题考查状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-m8h8Yw7-3399", "question": "五、 Choose the best answer. （每小题1分，共15分）\nIf it ________ next Monday，we ________ go outing.（　　）\nA. will rain，will\nB. rains，won't\nC. will rain，don't\nD. rains，will", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果下个周一下雨，我们就不去郊游了。\n根据观察和分析可知题干是一个主从复合句，含有if引导的条件状语从句。主句使用一般将来时，从句使用一般现在时。如果选项D，意思上不符合逻辑。本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需根据句子结构和句意确定考点，再结合所给选项的不同意思作答。"}
{"id": "rose-ood-79ZNnko-3400", "question": "四、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）\nYou'd better travel around the city with a guide ________ you want to know more about it.（　　）\nA. because\nB. and\nC. if\nD. but", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你想更多地了解这个城市，你最好在导游带领下游览一下。\nbecause因为；and和；if如果；but但是。根据\"......你想更多地了解这个城市，你最好在导游带领下游览一下。\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-rcysFSu-3401", "question": "单项选择 \n We are not supposed to enter the others' rooms ______we are allowed to.（　　）\nA.  although\nB.  unless\nC.  so that", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们不应该进入其他人的房间除非我们被允许进入。\nA尽管，引导让步状语从句；B除非，引导条件状语从句；C以便，引导目的状语从句。根据两句的逻辑关系可知we are allowed to（我们被允许）是进入别人房间的条件。\n故选：B。\n掌握常见连词的含义和用法，按照所学语法知识确定答案。"}
{"id": "rose-ood-XXwr9Xe-3402", "question": "五. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共15题，每题1分，共15分。 每题只有一个正确选项）\nThe young man keeps visiting his grandparents regularly_____he is too busy.（　　）\nA. unless\nB. because\nC. when\nD. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个年轻人经常去看望他的祖父母，除非他太忙。\nA.除非；B.因为；C.当……时；D.如果。根据题干，可知是指这个年轻人经常去看望他的祖父母，除非他太忙。\n故选：A。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-XEJ8b4v-3403", "question": "第二部分 基础知识运用（40分）四、单项选择 从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，共15分）\nShe____________me if I____________in trouble.（　　）\nA. will help；will be\nB. help；am\nC. will help；am\nD. help；will be", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果我有困难，她会帮助我。\nif引导的条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。第一个空，一般将来时态，用will help\"将会帮助\"。第二个空，一般现在时态，用am\"是\"。\n故选：C。\n掌握if引导的条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态的知识点，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-ood-YfiiEmI-3404", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题， 满分30 分 ）V. 单项填空（共 10 小题；每小题1 分， 满分10 分）从每小题所给的A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—How is Nancy getting on with her lessons this term？\n—She won't catch up with others _________ she studies harder.（　　）\nA. after\nB. unless\nC. if\nD. when", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-南希这学期功课学得怎么样？\n-除非她更加努力学习，否则她是赶不上别人的。\nA．after在……之后；B．unless除非；C．if如果；D．when当……时。根据题干，可知是指-南希这学期功课学得怎么样？-除非她更加努力学习，否则她是赶不上别人的。\n故选：B。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-DTfImhd-3405", "question": "二、选择填空（每小题0.5分，满分5.0分）\nWe _________hiking if it _________snow next Sunday.（　　）\nA. go；isn't\nB. my；It\nC. will go；doesn't\nD. go；won't", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果下星期天不下雪，我们将去远足。\n如果下星期天不下雪，我们将去远足。根据句意可知：后面的句子是前句的条件，根据句中的时间状语\"next Sunday.\"可知：本句是一般将来时态，但条件状语从句要用一般现在时态来表将来。\n故选：C。\n读懂句意，进而判断前后句的关系。"}
{"id": "rose-ood-JXCooR9-3406", "question": "I.Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A.B or C according to the meaning of the sentence.\nMy parents often tell me that_____I study hard，I will achieve my dream.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. when", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父母经常告诉我，如果我努力学习，我会实现我的梦想。\nif如果；unless除非；when当......时候。\"我努力学习\"，是\"我会实现我的梦想。\"的条件，用if引导条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-sLVCb0w-3407", "question": "四、Multiple Choice（共15小题， 每小题1分， 共15分）\nThe flowers__________ well if they____________.（　　）\nA. won't grow ，don't take good care of\nB. don't grow，are taken good care of\nC. don't grow，don't take good care of\nD. won't grow，aren't taken good care of", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这些花如果不好好照料就长不好。\n分析句子可知，本句为if引导的条件状语从句，采用\"主将从现\"的原则，排除B、C两项；再结合句意可知，这些花如果不好好照料就长不好，they指代的是花，要用被动语态，因此选D项。\n故选：D。\n本题考查条件状语从句，要注意分析句子，注意连词的使用，认真答题。"}
{"id": "rose-ood-bdpmWbu-3408", "question": "三、单项填空 （每小题1分 满分15分）\nYou broke your father's bike.He will be angry________ you say sorry to him.（　　）\nA. if\nB. as\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你弄坏了你父亲的自行车。他会生气的除非你向他道歉。\nA.如果，B.因为，C.除非，D.因为，结合句意，你弄坏了你父亲的自行车。他会生气的_____你向他道歉。可知用unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n分析连词的含义，结合语境作答。"}
{"id": "rose-ood-69QZLUT-3409", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-The doctor says we're in need of fresh air.\n- He's right.I always keep the windows open in my house______it's really cold.（　　）\nA. because\nB. unless\nC. when", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--医生说我们需要新鲜空气。\n--他说得对。我家的窗户总是开着的，除非真的很冷。\nbecause因为；unless除非；when当......时候。根据I always keep the windows open in my house...it's really cold\"我家的窗户总是开着的，......真的很冷。\"可知，应该是\"除非\"，用unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-tImpusq-3410", "question": "Ⅵ.单项选择。（共10小题， 每小题1分，计10分 ）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou can't learn this song well_____ you practice singing it again and again.（　　）\nA. if\nB. while\nC. instead\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "除非你一遍又一遍地练习唱这首歌，否则你无法学好这首歌。\nA．如果；B．当...时候；C.相反；D．除非；You can't learn this song well你无法学好这首歌，you practice singing it again and again你一遍又一遍地练习唱这首歌，前后两个句子是条件关系，排除BC；句意为：除非你一遍又一遍地练习唱这首歌，否则你无法学好这首歌。\n故选：D。\n分析个选项意思，结合句意选出正确的引导词。"}
{"id": "rose-ood-elRTZUk-3411", "question": "单项选择。（15 分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nWe won't solve these difficult problems by ourselves______we follow teachers' advice.（　　）\nA. unless\nB. though\nC. but\nD. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "除非我们听从老师的建议，否则我们自己解决不了这些难题。\nA.除非；B.虽然；C.但是；D.因为。根据we follow teachers' advice（我们听从老师的建议）这是条件，unless引导条件状语从句。\n故选：A。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-dbzqRT9-3412", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\n---No one is an island ，so we need friends.\n---In my opinion，you don't need a lot of them__they are good.（　　）\nA. as soon as\nB. as far as\nC. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--没有人是孤岛，所以我们需要朋友。\n--在我看来，你不需要很多，只要他们是好的。\nas soon as一......就......；as far as据......；as long as只要。根据you don't need a lot of them\"你不需要很多\"，及they are good\"......他们是好的\"可知，应该是\"只要\"，用as long as引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-Gk9zNnR-3413", "question": "五.语法与情景交际（每小题1分，共25分）\nLearning to write is learning to think.You don't know things clearly______you write them down.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. since\nD. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "学习写作就是学习思考。除非你把事情写下来，否则你不会清楚地知道。\nif\"如果\"；unless\"除非\"；since\"自从\"；though\"虽然\"。根据题干可知，除非你把事情写下来，否则你不会清楚地知道，空处的词是引导条件状语从句，且意为\"除非\"。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-wqES8Pz-3414", "question": "六、单项选择（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每题1分：计10分）\nSimon，you can't go out with your friend__________you finish the chores.（　　）\nA. so that\nB. as soon as\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "西蒙，除非你把家务做完，否则你不能和你朋友出去。\nA．so that以便于；B．as soon as一……就……；C．unless除非。根据题干，可知是指西蒙，除非你把家务做完，否则你不能和你朋友出去。you finish the chores表示条件，unless引导条件状语从句。\n故选：C。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-qJsZ6Zo-3415", "question": "四.选择填空（共15小题）从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n________ you look at the data carefully，you can find that China's two-child policy has greatly increased the birth rate.（　　）\nA. If\nB. Because\nC. Although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你仔细看数据，你会发现中国的二孩政策大大提高了出生率。\nIf如果；Because因为；Although虽然；\"you look at the data carefully（你仔细看数据）\"是\"you can find that China's two-child policy has greatly increased the birth rate（你会发现中国的二孩政策大大提高了出生率）\"的条件，所以用if引导条件状语从句。\n故选：A。\n本题考查状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-uKLOYPl-3416", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\n—I believe you will go into a good high school ________ you work hard from now on.\n—Thanks.I will try my best，mom.（　　）\nA. as long as\nB. as well as\nC. as soon as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---从今往后只要你努力学习，我相信你将进入一所好的高中。\n---谢谢妈妈，我将尽我最大努力。\nas long as只要；as well as和...一样好；as soon as一...就。根据题干，可知句意为\"从今往后只要你努力学习，我相信你将进入一所好的高中\"。\n故选：A。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-eJhkf0q-3417", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\n—Gina，you won't learn English well ____ you practice it often.\n—Yeah，I'll do my best.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---Gina，除非你经常练习英语，否则你将不会学好英语。\n---嗯，我会尽全力的。\nA如果，引导条件状语从句；B除非，引导条件状语从句；C尽管，引导让步状语从句；结合句意可知：除非你经常练习英语，否则你将学不好的。此时是一个条件状语从句，而且unless符合句意。\n故选：B。\n注意熟记条件状语从句引导词的词义，结合语境选词义。"}
{"id": "rose-ood-DhW4YN9-3418", "question": "II. Choice： 20%\nIf it ______ this weekend，Jason plans to______.（　　）\nA. won't rain；have a barbecue\nB. doesn't rain；play indoors\nC. is foggy；do some sunbathing\nD. is windy；fly a kite", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果这个周末刮风，Jason打算去放风筝。\n分析句式，题干是if引导的条件状语从句，其主从句常遵循\"主将从现\"原则，即主句用一般将来时态，从句用一般现在时态表将来。题干第一空是从句谓语，应用一般将来时态，故排除A项；结合选项及客观常识，D项表述符合语境。B项\"不下雨，在室内玩\"；C项\"有雾，晒太阳\"；均不符合常识和语境。\n故选：D。\n此题考查条件状语从句的用法。解答时，要掌握其\"主将从现\"原则，再根据语境及客观常识分析各选项所表达的含义，再正确作答。"}
{"id": "rose-ood-7Yl39lY-3419", "question": "六、选择填空（共10小题：计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\nXu Mengtao，winning a gold medal（金牌） in the Winter Olympic Games，said we can do better in winter sports____________we keep trying.（　　）\nA. so that\nB. even though\nC. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "徐梦桃，在冬奥会上夺得了一块金牌，说只要我们坚持尝试，我们就能在冬季体育项目中做得更好。\nso that以便，引导目的状语从句；even though既使；引导让步状语从句；as long as只要，引导条件状语从句。根据观察和分析句意可知空格处填C。\n故选：C。\n本题主要考查条件状语从句的用法。"}
{"id": "rose-ood-wi16mG8-3420", "question": "第二大题单项填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ something unexpected happens，I will see you tomorrow.（　　）\nA. When\nB. Unless\nC. If", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非发生意外，我明天会见你。\nWhen当......时候；Unless除非；If如果。根据\"......发生意外，我明天会见你。\"可知，应该是\"除非\"，用Unless引导条件状语从句。\n故选：B。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-ab8lH6R-3421", "question": "一、单项选择。从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。（共10小题，每小题1分，共10分）\nWe can finish all the work ______ it doesn't rain tomorrow.（　　）\nA. so\nB. though\nC. however\nD. as long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "只要明天不下雨，我们就能完成所有的工作。\nso因此；though虽然；however然而；as long as只要。根据句意可知，此处空后为条件，使用as long as引导条件状语从句。\n故选D。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合条件状语从句的用法，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-ood-FtzjK1X-3422", "question": "一、 单选 15%\nI don't know if it ______ tomorrow.If it ______，we will go hiking.（　　）\nA. rains；rains\nB. will rain；rains\nC. rains；isn't rain\nD. will rain；doesn't rain", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我 不知道明天会不会下雨。如果下雨，我们就去爬山。\n根据题干可知，第一个if表示\"是否\"，引导宾语从句。结合tomorrow可知，句子应用一般将来时态，排除AC；第二个if 表示\"如果\"，后跟从句，且主句\"we will go hiking\"为一般将来时；if引导的条件状语从句，若主句是一般将来时，从句用一般现在时，故从句的时态为一般现在时态，主语it是第三人称单数，动词也要用第三人称单数形式，故填rains。\n故选：B。\n考查动词时态，结合时间状语以及语境准确判断所应使用的时态。在没有时间状语的题目中可根据一些时态的标志性词语或具体的语境来判断时态。"}
{"id": "rose-ood-MoKw5GS-3423", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nYou can ask the policeman for help____you don't know the way.（　　）\nA. if\nB. until\nC. though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你不认识路，你可以向警察求助。\nA如果；B直到；C虽然。根据句意可知，应是如果你不认识路，你可以向警察求助，故空处应是if\"如果\"，引导条件状语从句。\n故选：A。\n考查条件状语从句。根据句意和选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-Kpz6crf-3424", "question": "一. 单项选择。（每小题1分，共10分）\n—Mr.Miller，I feel too tired to sleep well under too much pressure.\n—I'm so sorry to hear that.As we all know，________ you relax，stress can become a risk to your health.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. when\nD. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-米勒，我太累了，压力太大，睡不好觉。\n-我很遗憾听到这个消息。我们都知道，除非你放松，否则压力会对你的健康造成威胁。\nA.除非；B.如果；C.当……时；D.因为。根据As we all know，________ you relax，stress can become a risk to your health.可知是指我们都知道，除非你放松，否则压力会对你的健康造成威胁。\n故选：A。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-zm2tryX-3425", "question": "五、Choose the best answer （选择最恰当的答案）（每小题1分，共15分）\nWe will have to put off the sports meeting _________ the weather improves.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. when\nD. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "除非天气好转，否则我们将不得不推迟运动会。\n句意：除非天气好转，否则我们将不得不推迟运动会。根据前后句的意思可知：主从复合句的逻辑关系是条件关系。unless（除非）；if（如果）；when（当...时候）；because（因为），根据题意应填\"unless。\n故选：A。\n搞清楚引导状语从句的连词的含义和用法是做好本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-qgNa9wI-3426", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）\nEverything may be hard in the beginning.But ______you keep on trying，you'll end up with success.（　　）\nA. unless\nB. while\nC. if", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每件事开头可能很难。但是如果你坚持不懈，最终都会成功。\nunless\"除非\"；while\"当......的时候\"；if\"如果\"；根据题干可知\"但是如果你坚持不懈，最终都会成功。\"空处的词是引导条件状语从句，且意为\"如果\"。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-cHAs2Ad-3427", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白的最佳答案。\n-As far as I know,Mr.Brown usually climbs mountains with his friends on weekends.\n-Yes.In order to keep healthy,he always does this every weekend _____ it rains heavily.（　　）\nA. if\nB. since\nC. when\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—据我所知，布朗先生通常和他的朋友在周末爬山。\n—是的。为了保持健康，他每个周末总是这样，除非下大雨。\nif如果，是否；since自从，因为；when当......时候；unless除非，如果不。根据语境，可知后文\"it rains heavily\"是前文\"In order to keep healthy,he always does this every weekend \"的条件，即\"为了保持健康，如果不下大雨，他每个周末总是这样。\"因此是unless引导的条件状语从句。\n故选：D。\n辨析连词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-OMkkE5v-3428", "question": "三、单项选择（共10分，每小题1分）\nI think friends are like books.You don't need a lot of them______they are good. （　　）\nA. as tall as\nB. as well as\nC. as long as\nD. as old as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我认为朋友就像书。只要它们是好的，你就不需要很多。\nas tall as和......一样高；as well as除......之外（也）；as long as只要；as old as和......一样老。根据I think friends are like books.\"我认为朋友就像书。\"可知，\"只要\"它们是好的，你就不需要很多。用as long as引导条件状语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-UvD3HIa-3429", "question": "四、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分），从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—May I use your mother's computer？\n—I don't think so.No one could use it ________ they have the password （密码）.（　　）\nA. since\nB. as soon as\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—我可以用你妈妈的电脑吗？\n—我感觉不可以。除非有密码，否则任何人都不能使用。\nsince因为；as soon as一……就……；unless除非。根据\"No one could use it\"可知，此处要表达\"除非有密码\"，表示否定条件用unless。\n故选：C。\n熟悉从句用法，根据选项解答即可。"}
{"id": "rose-ood-E6ELWJW-3430", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\n—Will you go to Bob's birthday party？\n—No.___________he invites me.（　　）\nA. If\nB. When\nC. Unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你将要去Bob的生日晚会吗？\n--不，除非他邀请我。\nif如果；when当...的时候；unless除非；根据No，________ he invites me.（不，除非他邀请我。）可知unless符合语境。\n故选：C。\n首先要掌握连词的意思以及用法，然后根据具体的题目，就可以做正确选择。"}
{"id": "rose-ood-h354O3G-3431", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\n—What will the kids do next Saturday？\n—I think they ___________the museum if it ___________.（　　）\nA. will visit；won't rain\nB. visit；won't rain\nC. will visit；doesn't rain", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-孩子们下星期六要做什么？\n-我想如果不下雨，他们会参观博物馆。\n根据题干，可知为if\"如果\"引导的条件状语从句，遵循主将从现，主句为一般将来时，其谓语动词结构为will+动词原形；故排除选项B；if后面的句子为从句，为一般现在时，won't为will not的缩写，用于一般来时态中，doesn't为does not的缩写，用于一般现在时态中。\n故选：C。\n解答此题，需要结合选项的意思和用法，结合题干，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-eiIzZOf-3432", "question": "单项选择（每题1分，共10分）\nIn summer，milk will go bad quickly______it isn't put in the fridge.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. although\nD. until", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在夏天，牛奶如果没有放在冰箱里很快就会坏。\nA.如果；B.除非；C.虽然；D.直到。根据空前milk will go bad quickly（牛奶很快就会坏）及空后it isn't put in the fridge（它没有被放在冰箱里。）可知，空处表示\"如果\"。if如果，引导条件状语从句。\n故选：A。\n分析所给单词的意思，结合语境可以确定答案。"}
{"id": "rose-ood-sIdcICC-3433", "question": "一、语法填空，从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n_______ you work hard on your study,your dreams will come true one day.（　　）\nA. If\nB. Because\nC. When", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你努力学习，你的梦想总有一天会实现的。\nA.如果，引导条件状语从句；B.因为，引导原因状语从句；C.当……时，引导时间状语从句。根据空后you work hard on your study（你努力学习）及下文your dreams will come true one day.（你的梦想总有一天会实现的。）可知，梦想实现的前提是努力学习，空处表示\"如果\"。\n故选：A。\n首先分析所给连词的意思，再结合语境确定答案。"}
{"id": "rose-ood-OrL6UWU-3434", "question": "五、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15分）\nReaders won't be interested in a comic strip _________it doesn't have much action.（　　）\nA. because\nB. when\nC. if\nD. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果连环画没有太多动作，读者就不会对它感兴趣。\nbecause因为；when当......时候；if如果；unless除非。根据\"......连环画没有太多动作，读者就不会对它感兴趣。\"可知，应该是\"如果\"，用if引导条件状语从句，主句一般将来时态，从句一般现在时态。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-P22Sq55-3435", "question": "三、单项选择（共 10 小题，每小题 1 分；满分 10 分）\nIf you________ ice in a warm place，it________ into water.（　　）\nA. putting，turns\nB. put，will turn\nC. will put，turn\nD. put，turns", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你把冰放在温暖的地方，它就会变成水。\n分析句式，题干是if引导的条件状语从句；其主从句常遵循\"主将从现\"原则，即主句用一般将来时态，从句用一般现在时态表将来；题干第一空是从句谓语，应用一般现在时态，即put符合语境；第二空是主句谓语，应用一般将来时态，即will turn符合语境。\n故选：B。\n此题考查if条件状语从句的用法。解答时要掌握其\"主将从现\"原则，再根据语境及选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-piA6pI2-3436", "question": "Ⅵ.单项选择。（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou can't cross the street_____the lights are red.（　　）\nA. if\nB. or\nC. but\nD. and", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果是红灯，你就不能过马路。\n根据语境，题干设空后表条件，因此设空处应用连词if引导，表\"如果\"，题干是一个条件状语从句。B项\"或者\"，C项\"但是\"，D项\"和\"；均不符合语境。\n故选：A。\n此题考查条件状语从句的用法，解答时，应分析语境，判断题干句式，再根据句意和选项正确作答。"}
{"id": "rose-ood-tw6Zrgv-3437", "question": "五、单项选择（共10小题；每小题1分，共10分）\n-Paul fell down and couldn't move his leg.Let's help him up.\n-Don't move him______you know some first-aid （急救） knowledge.（　　）\nA. if\nB. unless\nC. as soon as\nD. when", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—保罗摔倒了，腿不能动。让我们帮他起来。\n—不要动他，除非你知道一些急救知识。\nif如果，引导条件状语从句；unless除非，引导条件状语从句；as soon as一......就......，引导时间状语从句；when当......的时候，引导时间状语从句。根据前句句意\"保罗摔倒了，腿不能动。让我们帮他起来\"和常识可知，后句句意为\"不要动他，除非你知道一些急救知识\"，要填\"除非\"，其它选项语意不通。\n故选：B。\n考查状语从句，要根据上下文意思和时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-ood-tqmTt5n-3438", "question": "I.单项选择（共20小题，每小题1分，计20分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nI'm waiting for my mother.________，I'll go shopping alone.（　　）\nA. If she comes\nB. If she will come\nC. If she doesn't come\nD. If she didn't come", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我在等我的母亲．如果她不来，我将一个人去购物．\n考查条件状语从句．if引导的条件状语从句用一般现在时表将来，主句用will+动词原形．排除B D；由句意可知从句是否定句．排除A，选项C符合题意．\n故选：C。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答．"}
{"id": "rose-ood-rEzupSs-3439", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题1分）选择最佳答案。\nWhere there is a will，there is a way.______we work hard enough，we'll make our dreams come true one day.（　　）\nA. As soon as\nB. As well as\nC. As long as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "有志者事竟成。只要我们足够努力，总有一天我们会梦想成真。\nAs soon as一……就……；As well as和；As long as只要；结合语境可知句意：只要我们足够努力，总有一天我们会梦想成真。\n故选：C。\n本题考查状语从句的用法，在平时的学习中注意积累与运用，达到熟练掌握的目的。"}
{"id": "rose-ood-D5WB3c6-3440", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n—How much is the ticket for the Science Museum？\n— You don't need to pay for it  ______ you have your ID card.（　　）\nA. as long as\nB. as soon as\nC. as well as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——科学博物馆的门票是多少钱？\n——你不需要付钱，只要你有身份证。\n考查连词。根据句意，只要有身份证就不需要付钱，as long as，只要。\n故选：A。\n理解单词，了解句意，正确选出答案。"}
{"id": "rose-ood-E6mIRec-3441", "question": "单项选择：本题共 20 小题， 每小题1分，共 20分。从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nYou can use my room as you like ________ you keep it clean.（　　）\nA. as well as\nB. as soon as\nC. as long as\nD. as far as", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你可以随便用我的房间，只要你保持房间干净就行。\n考查连词。as well as和；as soon as一……就……；as long as只要；as far as就……而言。结合句意，你可以随便用我的房间，是在你保持房间干净的条件下，因此用as long as引导条件状语从句。\n故选：C。\n考查条件状语从句的的连接词。根据句意和句子结构，结合选项选出正确答案。"}
{"id": "rose-ood-HatHULv-3442", "question": "综合运用（40分）Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n________we break the traffic rules，we may get a fine and even be in danger.（　　）\nA. If\nB. Although\nC. Because\nD. Since", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果我们违反交通规则，我们可能会被罚款，甚至有危险。\nIf如果；Although虽然；Because因为；Since自从。根据\"......我们违反交通规则，我们可能会被罚款，甚至有危险。\"可知，应该是\"如果\"，用If引导条件状语从句。\n故选：A。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-ood-6tXZRd7-3443", "question": "笔试部分（共100分）五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nYou won't pass the exam______you try your best.（　　）\nA. after\nB. if\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除非你尽力，否则你不会通过考试。\n句意：除非你尽力，否则你不会通过考试。after）（...之后）；if（如果）；unless（如果不），根据上下文关系可知前后是条件关系，\"unless...（除非...）\"。\n故选：C。\n熟练掌握，\"not...unless...（除非...）\"。"}
{"id": "rose-ood-IHANCz8-3444", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n—How can I improve my spoken English？\n—You need to practice speaking every day__________you hope to improve your spoken English.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. although", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我怎样才能提高我的英语口语？\n-如果你希望提高你的英语口语，你需要每天练习口语。\nunless除非；if如果；although尽管；根据题干可知，如果你希望提高你的英语口语，你需要每天练习口语，因此此处用if引导条件状语从句。\n故选：B。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-hM2ytIy-3445", "question": "二、选择填空（共15小题；每题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nYou will lose marks in the exam__________you improve your handwriting（字迹）.（　　）\nA. unless\nB. because\nC. when", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你不改善你的字迹，那么你考试中将会丢分的。\nA除非，如果不；B因为；C当……时候；分析题干内容\"You will lose marks in the exam__________you improve your handwriting\"（你考试中将会丢分_________你改善你的字迹）可知，上下文是条件关系，A项符合题意。\n故选：A。\n明确各选项汉语意思，结合语境进行作答。"}
{"id": "rose-ood-HScc2qe-3446", "question": "一、单项选择。\n-The novel seems a little boring.\n-You won't enjoy it_____you put your heart into it.（　　）\nA. when\nB. if\nC. unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-这本小说似乎有点乏味。\n-除非你全心投入，否则你不会喜欢它的。\nwhen当......的时候；if如果；unless除非、如果不。根据题干可知除非你全心投入认真读这本小说，否则你不会喜欢它的，句子前后是条件关系，且是否定关系，则此处应用unless，引导条件状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-ood-W7rQHfy-3447", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nI will park the car at Pacific Place______the car park there isn't full.（　　）\nA. unless\nB. if\nC. until\nD. or", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果停车场没有满的话，我就把车停在太古广场。\nA．unless除非；B．if如果；C．until直到；D．or或者。根据题干，可知是指如果停车场没有满的话，我就把车停在太古广场。the car park there isn't full是条件状语从句，用if引导。\n故选：B。\n熟悉条件状语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-ood-PicftSK-3448", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nWe'll have a picnic in the park this Sunday ________ there is a heavy rain.（　　）\nA. whether\nB. unless\nC. since\nD. because", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "除非下大雨，否则这个星期天我们将在公园野餐。\n考查连词辨析。whether是否；unless除非；since自从；because因为。根据\"We'll have a picnic in the park this Sunday …there is a heavy rain.\"可知，除非下雨，否则就回去野餐。\n故选：B。\n理解单词，了解句意，正确选出答案。"}
{"id": "rose-ood-VqlKLTC-3449", "question": "选择填空。（共10小题， 计20分）\nSome young people take part-time jobs to protect the wild animals.________ it is a little tiring，they think it's meaningful.（　　）\nA. As long as\nB. As soon as\nC. Even though", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一些年轻人兼职保护野生动物。尽管这有点累，但他们认为这很有意义。\n句意：一些年轻人兼职保护野生动物。尽管这有点累，但他们认为这很有意义。根据关键词\"it is a little tiring（这有点累）\"和后面句子的意思\"they think it's meaningful.（他们认为这很有意义）\"，可知：前后是让步关系，选项A的意思是\"只要\"，选项B的意思是\"一...就...\"，选项C的意思是\"即使\"。\n故选：C。\n牢记引导状语从句的连词用法和意思是做好本题的关键。"}
{"id": "rose-ood-hTk3e9c-3450", "question": "二、单项选择（每小题1分，共8分）请阅读下面各个小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n--I'm worried about my math these days. I don't know what to do.\n-- ____you do more exercises， it can be even worse.（　　）\nA. Though\nB. If\nC. Because\nD. Unless", "knowledge": ["条件状语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--最近，我都在担心我的数学．我不知道做什么．\n--除非你做了更多的练习，否则将会更糟糕．\nthough尽管；if如果；Because因为；Unless除非．根据you do more exercises\"你做了更多的练习\"、it can be even worse\"将会更糟糕\"，可知，应该是\"除非\"，用Unless引导条件状语从句．\n故选：D．\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法．"}
